{"username": "tcepb", "publishments": [{"link": "https://www.instagram.com/p/Csbcg8eLyTm/", "description": "CAUTELAS E LIMITES PARA CONTRATA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA DE PESSOAL SER\u00c1 TEMA DE PALESTRA PROMOVIDO PELO TCE-PB\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), em parceria com a Prefeitura Municipal de Campina Grande, a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios da Para\u00edba (Famup) e a Ordem dos Advogados do Brasil, Seccional Para\u00edba (OAB-PB), promover\u00e1 no dia 19 de junho, \u00e0s 14h, uma palestra sobre \u201cCautelas e Limites para Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Pessoal\u201d, com a professora Cristiana Fortini, advogada e presidente do Instituto Brasileiro de Direito Administrativo.\n\nO objetivo do evento, que ocorrer\u00e1 no audit\u00f3rio da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado da Para\u00edba (Fiep), em Campina Grande, \u00e9 intensificar as a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o do Controle Externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\n\nO Presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz far\u00e1 abertura da solenidade. O encontro \u00e9 destinado a um p\u00fablico-alvo formado por prefeitos, auditores, servidores p\u00fablicos, procuradores municipais, assessores jur\u00eddicos e demais agentes p\u00fablicos que direta ou indiretamente, possuam atribui\u00e7\u00f5es funcionais relacionadas \u00e0 tem\u00e1tica da palestra. Al\u00e9m de profissionais e estudantes de Direito.\n\nA solenidade ser\u00e1 conduzida pelo vice-presidente do Tribunal de Contas, conselheiro F\u00e1bio Nogueira.\n\nLink para inscri\u00e7\u00e3o: https://doity.com.br/palestra-cautelas-e-limites-para-contratacao-temporaria-de-pessoal\n\n\ud83d\udcccMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@oabpb @famupoficial @prefcampinagrande", "likes": "139 curtidas", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "@fernandabrilhant"]}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsZwHyjLnrY/", "description": "EX-SECRET\u00c1RIO TEM PRAZO PARA DOCUMENTAR DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O RELACIONADA \u00c0 COMPRA DE EQUIPAMENTOS PARA COMBATE \u00c0 COVID\n\nA 1\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta quinta-feira (18), concedeu ao ex-secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o do Estado, Geraldo Antonio de Medeiros, o prazo de 30 dias para apresenta\u00e7\u00e3o de documentos relacionados ao procedimento de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o 00002/2020 e contratos dele decorrentes para aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) \u00fateis ao enfrentamento da Covid-19. A decis\u00e3o deu-se conforme voto do relator do processo, conselheiro Fernando Cat\u00e3o.\n\nSaiba mais no portal do TCE-PB", "likes": "67 curtidas", "comments": ["\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c", "Muito bem Catao.em Santa Rita foi de bolo"]}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsXQ_uHtZFo/", "description": "#Repost @tcuoficial with @use.repost\n\n\ud83d\udccc A publica\u00e7\u00e3o de dados governamentais em formato aberto \u00e9 uma forma de promover a transpar\u00eancia ativa na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e apoiar a participa\u00e7\u00e3o popular. Quando os dados s\u00e3o produzidos, coletados ou custodiados por autoridades p\u00fablicas e disponibilizados em formato aberto, considera-se que s\u00e3o dados abertos governamentais.\n\nAo aumentar a disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es completas e atuais, os cidad\u00e3os podem atuar ativamente no desenvolvimento de iniciativas que busquem fiscalizar e contribuir com a melhoria da gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. Conhe\u00e7a mais caracter\u00edsticas dos dados abertos.", "likes": "39 curtidas", "comments": []}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsWwT2HJgnL/", "description": "TCE-PB DIVULGA RELAT\u00d3RIO SOBRE PREVID\u00caNCIA E FAR\u00c1 AN\u00c1LISE DE VARIA\u00c7\u00d5ES FINANCEIRAS A CADA QUADRIMESTRE\n\nO Tribunal de Contas do Estado acompanha, a cada quadrimestre, as disponibilidades financeiras dos regimes pr\u00f3prios de Previd\u00eancia dos munic\u00edpios paraibanos e analisa as vari\u00e1veis que podem ensejar a emiss\u00e3o de alertas, a depender da realidade de cada um, conforme anunciou o presidente da Corte, conselheiro Nominando Diniz Filho, durante a sess\u00e3o ordin\u00e1ria do Pleno, nesta quarta-feira (17), quando apresentou o relat\u00f3rio referente aos tr\u00eas primeiros meses do ano, relativo aos 70 regimes pr\u00f3prios da Para\u00edba.\n\nDe acordo com os n\u00fameros consolidados nos tr\u00eas primeiros meses deste ano, houve um incremento de 6,27%, em rela\u00e7\u00e3o a 2022, totalizando R$ 1.494.930.511.\n\nCom refer\u00eancia no m\u00eas de mar\u00e7o - em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior, destacaram-se entre os regimes de previd\u00eancia com maiores disponibilidades, os institutos de Jo\u00e3o Pessoa (R$ 476.622.012), Cabedelo (R$ 279.110.661), Guarabira (R$ 101.841.810), Queimadas (R$ 34.028.433), Boa Vista (R$ 33.486.726). Com rela\u00e7\u00e3o ao Estado a varia\u00e7\u00e3o foi de 2,5%, com base em dezembro de 2022.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "likes": "52 curtidas", "comments": []}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsVAKWcNuDf/", "description": "O presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba (TCE-PB), conselheiro Nominando Diniz, fez, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (16), a abertura do curso \u2018Vis\u00e3o do TCE-PB sobre Controle Interno e a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos\u2019, na C\u00e2mara de Vereadores de Princesa Isabel.\n\nA capacita\u00e7\u00e3o, que se estende at\u00e9 esta quarta-feira (17), tem car\u00e1ter pedag\u00f3gico do controle externo e vai auxiliar os participantes a entender a perspectiva do \u00f3rg\u00e3o fiscalizador sobre os assuntos abordados.\n\nO evento tem como p\u00fablico-alvo gestores municipais (Executivo e Legislativo), advogados, procuradores municipais, assessores jur\u00eddicos, contadores, servidores e demais agentes que lidam com o controle interno e as licita\u00e7\u00f5es.\n\nO prefeito de Princesa Isabel, Ricardo Pereira, participa da capacita\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de auxiliares da administra\u00e7\u00e3o municipal.\n\nA iniciativa re\u00fane tamb\u00e9m outros prefeitos da regi\u00e3o de Princesa Isabel.", "likes": "114 curtidas", "comments": ["@tcepb quando ser\u00e1 em Mamanguape?", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"]}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsU4JW3Nprs/", "description": "\ud83d\udcccRepresentantes das Entidades do Sistema Tribunais de Contas participaram de audi\u00eancia, nesta ter\u00e7a-feira (16), com o Ministro da Fazenda, @fernandohaddadoficial para tratar de temas importantes para o Controle Externo e contribuir com o novo arcabou\u00e7o fiscal. O conselheiro do TCE da Para\u00edba, F\u00e1bio Nogueira, @fabiotulio que j\u00e1 presidiu a @atricon , tamb\u00e9m participou do encontro.\n\nNa oportunidade, o presidente da Atricon, Cezar Miola, entregou, ao ministro da Fazenda, Fernando Haddad, nota recomendat\u00f3ria da entidade que orienta os Tribunais de Contas a estimularem os gestores p\u00fablicos a ampliar a transpar\u00eancia dos dados sobre os gastos tribut\u00e1rios, como as desonera\u00e7\u00f5es fiscais concedidas, suas justificativas, os valores renunciados, os benefici\u00e1rios e as contrapartidas e impactos estimados e gerados.\n\nA contribui\u00e7\u00e3o da Atricon ao tema vai ao encontro \u00e0 agenda econ\u00f4mica do pa\u00eds. Os benef\u00edcios fiscais est\u00e3o no centro das principais propostas em discuss\u00e3o na Fazenda e no Congresso, o novo marco fiscal e a reforma tribut\u00e1ria. O novo marco fiscal, que deve ser votado nos pr\u00f3ximos dias na C\u00e2mara, vai substituir o teto de gastos, mecanismo criado para perseguir o equil\u00edbrio nas contas p\u00fablicas. Enquanto o teto restringia o crescimento das despesas \u00e0 varia\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, no novo marco o crescimento dos gastos p\u00fablicos fica limitado a 70% do crescimento da arrecada\u00e7\u00e3o do governo.\n\n@atricon_oficial @irbcontasorg @cnptcoficial", "likes": "151 curtidas", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"]}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsT8lX2L0st/", "description": "DEN\u00daNCIA DO BB ACARRETA D\u00c9BITO SUPERIOR A R$ 1,5 MI A EX-PREFEITO DE CRUZ DO ESP\u00cdRITO SANTO\n\nA 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (16) sob a presid\u00eancia do conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, imp\u00f4s o d\u00e9bito de R$ 1.582.725,30 ao ex-prefeito de Cruz do Esp\u00edrito Santo Pedro Gomes Pereira. A san\u00e7\u00e3o decorreu do julgamento de Inspe\u00e7\u00e3o Especial de Contas instaurada a partir de den\u00fancia oriunda do Banco do Brasil.\n\nO ex-prefeito respondeu por gastos sem comprova\u00e7\u00e3o e, ainda, por despesas irregulares com doa\u00e7\u00f5es, limpeza urbana e banda musical. Ele ainda pode recorrer da decis\u00e3o tomada conforme o voto do conselheiro substituto Oscar Mamede Santiago Melo, relator do processo.\n\nSAIBA MAIS SOBRE A SESS\u00c3O NO PORTAL DO TCE-PB", "likes": "68 curtidas", "comments": []}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsRXk3Wr0Z6/", "description": "ENTIDADES CULTURAIS PRESTAM HOMENAGEM P\u00d3STUMA AO CONSELHEIRO EM\u00c9RITO FL\u00c1VIO S\u00c1TIRO\n\nA Academia Paraibana de Letras, a Academia Paraibana de Letras Jur\u00eddicas e o Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Paraibano, realizam nesta segunda-feira (15), \u00e0s 18h30, uma homenagem p\u00f3stuma ao Acad\u00eamico e conselheiro em\u00e9rito do Tribunal de Contas do Estado da Paraiba (TCE-PB), Fl\u00e1vio S\u00e1tiro Fernandes. A sess\u00e3o solene acontecer\u00e1 no audit\u00f3rio da Justi\u00e7a Federal da Para\u00edba, em Jo\u00e3o Pessoa\n\nO convite \u00e9 feito pelos presidentes Severino Ramalho Leite (APL), Eitel Santiago de Brito Pereira (APLJ) e Jean Patricio (IHGP). O evento \u00e9 aberto ao p\u00fablico.\n\nNa ocasi\u00e3o, usar\u00e3o da palavra os Historiadores Jos\u00e9 Oct\u00e1vio de Arruda Melo e Renato C\u00e9sar Carneiro, al\u00e9m do advogado Rodrigo Toscano de Brito e, em nome da fam\u00edlia, o advogado Fl\u00e1vio S\u00e1tiro Filho.\n\nFl\u00e1vio S\u00e1tiro Fernandes faleceu no \u00faltimo dia 14 de abril, aos 81 anos, e era membro das tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es culturais, al\u00e9m do Instituto Hist\u00f3rico de Patos.\n\nFoi Conselheiro do Tribunal de Contas, \u00f3rg\u00e3o que presidiu por tr\u00eas vezes.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "likes": "98 curtidas", "comments": ["Merecedor de todas as homenagens! Foi um grande homem! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Uma legenda do direito administrativo paraibano, com repercuss\u00e3o nacional; um homem p\u00fablico \u00edntegro; um professor querido; uma refer\u00eancia do cultura e um conselheiro respeitado. Deixou um belo legado de vida e exemplo.", "Merece todas homenagens possiveis.\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Grande homem p\u00fablico, professor, jurista, poeta, escritor, compositor... j\u00e1 faz muita falta!\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83e\udd1d\ud83e\udd1d", "Merecida homenagem \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"]}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsOnaAMr5Mu/", "description": "FELIZ DIA DAS M\u00c3ES!!!", "likes": "monica.demelo.92", "comments": []}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsJIrtKrVu0/", "description": "Com a presen\u00e7a do presidente TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz, Princesa Isabel ser\u00e1 o pr\u00f3ximo munic\u00edpio que ir\u00e1 receber qualifica\u00e7\u00e3o sobre a vis\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado (TCE) em rela\u00e7\u00e3o ao Controle Interno e \u00e0 Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos.\n\nO curso \u00e9 realizado em parceria com a @famupoficial . Nele, os servidores e gestores aprendem a cumprir os requisitos legais estabelecidos pela nova legisla\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es e contratos.\n\nPARTICIPE !\n#tcepb #famup #gestorespublicos #munic\u00edpios #qualifica\u00e7\u00e3o #novaleidelicita\u00e7\u00f5es @ecosiltce", "likes": "121 curtidas", "comments": ["Gastos municipais com S\u00e3o Jo\u00e3o PBSanta Rita - R$ 5.132.000\nSanta Luzia - R$ 1.130.000\nMalta - R$ 498.000\nPuxinan\u00e3 - R$ 375.000\nSum\u00e9 - R$ 340.000\nAraruna - R$ 320.000\nTavares - R$ 296.900\nS\u00e3o Jos\u00e9 de Princesa - R$ 230.000\nMana\u00edra - R$ 205.000\nQueimadas - R$ 60.000\nSanta Cruz - R$ 40.000\nFonte ckickpb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"]}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsHknohJNtB/", "description": "MANTIDA A REPROVA\u00c7\u00c3O DE CONCORR\u00caNCIA PARA A EXECU\u00c7\u00c3O DE LIMPEZA URBANA EM BAYEUX\n\nA 1\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta quinta-feira (11), entendeu pela improced\u00eancia de recurso de reconsidera\u00e7\u00e3o com o qual a prefeita de Bayeux, Luciene Andrade Marinho, pretendia a aprova\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia 002/2021 destinada \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza urbana no munic\u00edpio. O \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio do TCE manteve, portanto, o entendimento inicial pela irregularidade do certame, conforme voto do relator F\u00e1bio Nogueira acompanhado \u00e0 unanimidade.\n\nA decis\u00e3o desta quinta-feira deu-se com o retorno do processo \u00e0 pauta de julgamentos, ap\u00f3s pedido de vista do conselheiro Fernando Cat\u00e3o. A prefeita, agora, tem prazo de 60 dias para recolhimento volunt\u00e1rio de uma multa de R$ 5 mil, sob pena de cobran\u00e7a judicial. A 2\u00aa C\u00e2mara tamb\u00e9m vai encaminhar c\u00f3pia de sua decis\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual \u201cpara a ado\u00e7\u00e3o de medidas a seu cargo, na hip\u00f3tese de julg\u00e1-las necess\u00e1rias\u201d.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "likes": "66 curtidas", "comments": ["Prefeitura de Santa Rita gasta R$ 425 mil com banheiros qu\u00edmicos para o S\u00e3o Jo\u00e3o ckici.pb", "Parab\u00e9ns tribunal bota quente"]}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsFBz4ZplIJ/", "description": "O USO DE GEOTECNOLOGIAS NO CONTROLE EXTERNO UTILIZADAS PELO O TCE-PB FOI TEMA DE PALESTRA PARA ENGENHEIROS\n\n\ud83d\udcccO Presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, participou de um encontro com os engenheiros da Academia Paraibana de Engenharia, na noite desta ter\u00e7a-feira (09), no audit\u00f3rio do Litoral Hotel, em Jo\u00e3o Pessoa, para mostrar aos participantes os avan\u00e7os do Sistema de Georreferenciamento de Obras (GeoPB) e todas as ferramentas tecnol\u00f3gicas usadas pelo TCE que serve \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e acompanhamento, inclusive por fotos de sat\u00e9lites, de obras realizadas, ou em execu\u00e7\u00e3o, com recursos p\u00fablicos, em todos os pontos do Estado.\n\n\ud83d\udee9\ufe0f\u2623\ufe0fO auditor de Controle Externo, J\u00falio Uchoa Cavalcanti Neto, que tamb\u00e9m \u00e9 coordenador do N\u00facleo de Avalia\u00e7\u00e3o e Engenharia (NAVE) do TCE, criado para dar suporte tecnol\u00f3gico aos departamentos de auditoria municipal, estadual e operacional, palestrou sobre \u201c O uso de Geotecnologias no Controle Externo\u201d. Ele relatou como o uso de geotecnologias pode se tornar uma ferramenta inovadora para o controle externo, citando quais s\u00e3o as principais ferramentas de geotecnologia usadas pelo TCE-PB e elencou as vantagens de sua aplica\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do controle externo.\n\nO TCE-PB \u00e9 o primeiro \u00d3rg\u00e3o da Para\u00edba e o primeiro Tribunal de Contas do Brasil a usar o programa Brasil M.A.I.S, que tem acesso a uma plataforma de imagens da constela\u00e7\u00e3o Planet, composta por 180 sat\u00e9lites, que fornecem imagens de sat\u00e9lites de resolu\u00e7\u00e3o espacial de 3 metros com capacidade de imageamento di\u00e1rio de qualquer lugar do Brasil.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "likes": "79 curtidas", "comments": ["Prefeitura de Santa Rita gasta R$ 425 mil com banheiros qu\u00edmicos para o S\u00e3o Jo\u00e3o ckici.pb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"]}]}