[{"link": "https://www.instagram.com/p/Ctum9WnJWOz/", "description": "SEGUNDA C\u00c2MARA DO TCE APROVA CONTAS ANUAIS APRESENTADAS POR QUATRO C\u00c2MARAS DE VEREADORES\n\nA 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (20), aprovou as contas de 2022 encaminhadas a seu exame pelas C\u00e2maras de Vereadores de Lagoa de Dentro, Logradouro, Ara\u00e7agi e Serra da Raiz. Foram aprovadas, tamb\u00e9m, as contas de 2022 da Controladoria Geral de Campina Grande e as da Superintend\u00eancia de Transportes P\u00fablicos deste mesmo munic\u00edpio (exerc\u00edcio de 2001, com ressalvas).\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 53, "date": "2023-06-20T22:03:42.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtumYsupQ5K/", "description": "DISPONIBILIDADE FINANCEIRA DO RPPS EM 23 MUNIC\u00cdPIOS TEM VARIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA, APONTA TCE-PB\n\nDos 70 Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social (RPPS) municipais na Para\u00edba, 23 apresentaram varia\u00e7\u00e3o negativa nas disponibilidades, em rela\u00e7\u00e3o ao final de 2022. \u00c9 o que aponta o 23\u00ba relat\u00f3rio produzido pela Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba. O documento foi divulgado nesta sexta-feira (16), pelo presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz.\n\nAs disponibilidades financeiras dos institutos de previd\u00eancia municipais foram coletadas a partir do sistema Sagres/TCE-PB. Em abril de 2023, a soma dessas atingiu o montante de R$ 1.521.259.406. Com o percentual de 8,14% maior do que aquelas registradas ao final de 2022.\n\nO munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa, que tem uma folha de aposentadorias e pens\u00f5es proporcionalmente maior, est\u00e1 entre os dez que apresentam o maior saldo de um instituto municipal, na ordem de R$ 488,6 milh\u00f5es; seguido por Alagoinha (R$ 28.761.000), Boa Vista ( R$ 34.121.013), Cabedelo (R$ 283.924.930), Cacimbas (R$ 32.174.970), Guarabira (R$ 103.844.684), Pedras de Fogo (R$ 27.154.523), Pirpirituba (R$ 31.452.749), Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura (R$ 32.528.942) e Queimadas (R$ 36.473.993).\n\nQuem apresenta o menor \u00e9 o munic\u00edpio de Pedra Lavrada (R$ 10,44 mil). Os dez institutos de previd\u00eancia municipais com as maiores disponibilidades concentram 72,25% das disponibilidades totais.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Infelizmente \u00e9 uma triste realidade!"], "likes": 59, "date": "2023-06-20T21:58:41.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtsWRZatAO_/", "description": "#REPOST @brunocunhalima with @get__repost__app Tendo a honra de acompanhar a palestra \u201cCautelas e Limites Para a Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria Pessoal\u201d, do @tcepb, no Teatro Facisa.\n\nEsse evento - que \u00e9 uma iniciativa do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba e que tem a @prefcampinagrande como um dos apoiadores - foi palestrado pela Prof\u00aa Dr\u00aa Cristiana Fortini, que deu uma verdadeira aula aos servidores p\u00fablicos, auditores, procuradores municipais e agentes p\u00fablicos que de maneira direta ou indireta atuam na \u00e1rea administrativa.\n\nJ\u00e1 parabenizo todos os colegas do Tribunal, pela excelente iniciativa em contribuir junto com a gest\u00e3o. \ud83d\udc4a\ud83c\udffb\n\n\ud83d\udcf8: @leonardosilvaphotos #repostios #repostw10", "comments": [], "likes": 80, "date": "2023-06-20T00:59:24.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtsQBRlt9Fb/", "description": "\ud83d\udcccNa palestra realizada pelo TCE-PB, em Campina Grande, a professora Cristiana Fortini, presidente do IBDA (Instituto Brasileiro de Direito Administrativo) e titular da UFMG, observou que o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 consolidou jurisprud\u00eancia a respeito dos contratos por excepcional interesse p\u00fablico, inclusive com a possibilidade de improbidade administrativa.\n\nEla refor\u00e7ou a posi\u00e7\u00e3o do STF em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 excepcionalidade, que n\u00e3o deve ser apenas invocada no interesse p\u00fablico. Explicou que o \u201cgestor tem o dever de observar as circunst\u00e2ncias reais que justificam as contrata\u00e7\u00f5es, comprovando os requisitos indispens\u00e1veis para atender a demanda\u201d, frisou.\n\nAdiantou tamb\u00e9m que as contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias t\u00eam reflexos na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, citando decis\u00f5es recentes de cassa\u00e7\u00e3o de registros pela Justi\u00e7a Eleitoral, referindo-se \u00e0 Lei da Inelegibilidade. \n\nA quest\u00e3o das contrata\u00e7\u00f5es irregulares tem sido provocada na an\u00e1lise dos registros de candidatura, e em muitos casos, configura-se em abuso do poder pol\u00edtico. \u201cOs alertas emitidos pelo TCE visam a corre\u00e7\u00e3o dos rumos e evitam a consolida\u00e7\u00e3o do erro, que poder\u00e1 trazer preju\u00edzos eleitorais ao gestor\u201d.\n\n@cristiana_fortini\n@oabpb\n@famupoficial\n@unifacisapb\n@prefcampinagrande\n@atricon_oficial\n@nominandodinizf\n@fabiotulio\n@harrisontargino\n@brunocunhalima", "comments": ["Aqui no Instagram e na imprensa tudo muito bonito , mas no munic\u00edpio de Arara o \u00faltimo concurso p\u00fablico foi realizado em 2008, aqui os contratos rompem anos , n\u00e3o h\u00e1 sequer realiza\u00e7\u00e3o de processo seletivo e o @tcepb n\u00e3o faz nada para mudar essa realidade, \u00e9 muito bom ser prefeito em Arara.", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 84, "date": "2023-06-20T00:04:46.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtsNvBgNhO7/", "description": "Na abertura da palestra \u201cCautelas e Limites para Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Pessoal\u201d, com a professora Cristiana Fortini, o presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz Filho, ao saudar as autoridades e os participantes do encontro, reiterou a preocupa\u00e7\u00e3o em alertar os jurisdicionados quanto ao respeito aos princ\u00edpios constitucionais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a pr\u00e1tica ilegal das contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, que \u201cinfluenciam diretamente nas elei\u00e7\u00f5es, causando assim, um grave preju\u00edzo \u00e0 democracia\u201d.\n\nEle destacou o prop\u00f3sito do TCE-PB, que descentraliza suas a\u00e7\u00f5es ao realizar semin\u00e1rios regionais nos munic\u00edpios da Para\u00edba, propondo discuss\u00f5es de temas relevantes e relacionados \u00e0s an\u00e1lises das presta\u00e7\u00f5es de contas. O presidente alertou que a Corte de Contas se manter\u00e1 atenta \u00e0 quest\u00e3o das contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias. \u201cEsse \u00e9 um tema que enseja reprova\u00e7\u00e3o de contas, e por isso, o TCE vem orientando e alertando os gestores, que muitas vezes deixam de pagar as obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias para contratar servidores tempor\u00e1rios\u201d, frisou.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@prefcampinagrande @unifacisapb @famupoficial @oabpb @atricon_oficial\n@cristiana_fortini @harrisontargino @brunocunhalima", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Quero aqui parabenizar o @tcepb pelo bel\u00edssimo trabalho", "Palestra muito importante para todos os gestores mais uma parab\u00e9ns @tcepb"], "likes": 111, "date": "2023-06-19T23:44:48.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtsNACSNEE1/", "description": "Em palestra sobre contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, TCE-PB alerta gestores para cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es constitucionais\n\nA lei permite que o gestor possa fazer contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias, mas elas precisam ser justificadas e que, o prazo e o car\u00e1ter de excepcionalidade, sejam demonstrados de forma espec\u00edfica e concreta. O entendimento \u00e9 da advogada, professora e Doutora Cristiana Fortini, ao proferir palestra sobre \u201cCautelas e Limites da Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Pessoal\u201d. O evento foi realizado pelo Tribunal de Contas do Estado na Unifacisa, em Campina Grande.\n\nO teatro Facisa ficou lotado, com um p\u00fablico de mais de 600 pessoas, entre autoridades, operadores do direito, servidores e estudantes universit\u00e1rios.\n\nAp\u00f3s a fala da palestrante, ocorreu um debate sobre o tema, sob a coordena\u00e7\u00e3o do conselheiro F\u00e1bio T\u00falio Nogueira, vice-presidente do TCE-PB. Como autoridades convidadas, participaram o conselheiro Cezar Miola (TCE-RS), presidente da (Associa\u00e7\u00e3o dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil) e o advogado Harrison Targino, presidente da Ordem dos Advogados do Brasil, seccional Para\u00edba.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@prefcampinagrande @oabpb @atricon_oficial @famupoficial @unifacisapb @cristiana_fortini @harrisontargino @brunocunhalima", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc", "Excelente evento!", "Um show \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Grande evento", "Em Santa Rita \u00e9 o que mais tem"], "likes": 204, "date": "2023-06-19T23:38:23.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Ctr10YjJqL8/", "description": "Bastidores da palestra \u201cCautelas e Limites para Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Pessoal\u201d, com a professora @cristiana_fortini realizado nesta segunda-feira (19), pelo TCE-PB , em Campina Grande.\n\nEquipe eficaz: @ianaparente @suleimaevangelista @fabiacarolino @anamarcialves @tavanamatos #alexandra #cristinamelo @josivaldofelipesantiago @rafalimassoni @giovannigipjo @genesiosouzaneto @marcelamagna @ayalasapinto @michelineayres @mfagondim @rochevalle", "comments": ["Valeu \ud83d\ude4f. Foi gigante e minha equipe foi show. Gratid\u00e3o #ascomtcepb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4fExcelente! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 107, "date": "2023-06-19T20:16:42.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Ctof_kvrE1k/", "description": "NESTA SEGUNDA-FEIRA (19) TCE-PB PROMOVE EM CAMPINA GRANDE PALESTRA SOBRE CAUTELAS E LIMITES PARA CONTRATA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA\n\nA presidente do Instituto Brasileiro de Direito Administrativo, professora Cristiana Fortini, vai proferir segunda-feira (19), no Teatro do Centro Universit\u00e1rio da Unifacisa, em Campina Grande, a palestra \u201cCautelas e Limites para Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Pessoal\u201d. Trata-se de evento promovido, a partir das 10 horas, pelo Tribunal de Contas da Para\u00edba em parceria com a Prefeitura Municipal, a Ordem dos Advogados do Brasil, a Unifacisa e a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios Paraibanos.\n\nA plateia ser\u00e1 formada por prefeitos, procuradores municipais, assessores jur\u00eddicos, auditores, servidores p\u00fablicos, agentes pol\u00edticos, estudantes de Direito e ocupantes de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas afeitos ao tema. Com 704 cadeiras, o Teatro j\u00e1 tem a presen\u00e7a garantida de mais de 600 pessoas, mediante inscri\u00e7\u00f5es que ainda podem ser feitas por meio do link https://doity.com.br/palestra-cautelas-e-limites-para-contrata\u00e7\u00e3o-temporaria-de-pessoal.\n\nAl\u00e9m da palestra principal, o p\u00fablico ouvir\u00e1 exposi\u00e7\u00f5es iniciais do presidente do TCE Nominando Diniz, do prefeito campinense Bruno Cunha Lima e, ainda, quando do momento dos debates, do vice-presidente da Corte de Contas do Estado e coordenador do evento (conselheiro F\u00e1bio Nogueira), do presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (conselheiro Cezar Miola) e do presidente da Seccional Paraibana da OAB (advogado Harrisson Targino).\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES E INSCRI\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["T\u00e1 fizeram na cidade certa , por que a Cidade que mais tem contrata\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria e Campina Grande. N\u00e3o vou falar nem das pequenas que tem umas que faz mais de 20 anos que faz um concurso \ud83d\ude02"], "likes": 62, "date": "2023-06-18T13:07:23.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtkDOToJuSB/", "description": "TCE-PB RECEBE VISITA DOS PRESIDENTES DA ATRICON E DO TCE DA BAHIA PARA ASSINATURA DE TERMO DE COOPERA\u00c7\u00c3O\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, recebeu, na manh\u00e3 desta sexta-feira (16), as visitas do presidente da Atricon, Cezar Miola, e do presidente do Tribunal de Contas do Estado da Bahia, conselheiro Marcus Pres\u00eddio.\n\nDurante o encontro, foi assinado um Termo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica visando ao interc\u00e2mbio de experi\u00eancias e de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, mediante a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sistemas informatizados, bem como da implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es conjuntas de capacita\u00e7\u00e3o e desenvolvimento profissional. A parceria refor\u00e7a o compromisso das duas institui\u00e7\u00f5es na busca do aprimoramento das a\u00e7\u00f5es do Controle Externo. O conselheiro Cezar Miola testemunhou o termo de parceria.\n\nNa ocasi\u00e3o, o conselheiro Nominando Diniz apresentou a mais nova ferramenta do TCE-PB e a primeira do pa\u00eds capaz de detectar, automaticamente, a forma\u00e7\u00e3o de conluios em licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a ferramenta \u201cAJUNTA\u201d.\n\nEle disse que o \u201cAjunta\u201d incorpora uma plataforma de an\u00e1lise avan\u00e7ada de licita\u00e7\u00f5es e cruza informa\u00e7\u00f5es contidas nos milh\u00f5es de documentos armazenados no Tribunal com mais de 80 bancos de dados atualmente dispon\u00edveis \u00e0 Corte paraibana.\n\nA ferramenta, que j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel ao corpo t\u00e9cnico do TCE-PB e outras institui\u00e7\u00f5es de controle, criada pelo auditor de Controle Externo Aguinaldo Macedo, j\u00e1 est\u00e1 sendo cedida a diversos outros \u00f3rg\u00e3os de controle como a CGU, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Tribunais de Contas espalhadas pelo pa\u00eds.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@atricon_oficial @tcebahia @tcmbahia\n\n#ascomtcepb", "comments": ["Ferramenta poderos\u00edssima \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4fexcelente \ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\u2705", "Aten\u00e7\u00e3o! C\u00e2mara de cabedelo tem 163funcion\u00e1rios , sendo 28 efetivos. O espa\u00e7o f\u00edsico nem cabe essa quantidade de pessoas. Santa rita por exemplo,com mais vereadores , tem 110funcion\u00e1rios. Absurdo. Fonte: Sagres", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 113, "date": "2023-06-16T19:39:02.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtjtUAJriu5/", "description": "CURSO DE URBANISMO INTELIGENTE E CONTROLE EXTERNO VAI EM 14 DE JULHO A 13 CIDADES DO SERT\u00c3O PARAIBANO\n\nPrefeitos, secret\u00e1rios de Planejamento, de Infraestrutura e outros agentes p\u00fablicos de 13 munic\u00edpios do Sert\u00e3o paraibano v\u00e3o se reunir em S\u00e3o Bento, no pr\u00f3ximo dia 14, para participa\u00e7\u00e3o em mais uma etapa do Curso de Urbanismo Inteligente e Controle Externo. Esta \u00e9 uma iniciativa do Tribunal de Contas do Estado, a cargo da Escola de Contas Conselheiro Otac\u00edlio Silveira (Ecosil), organismo sob coordena\u00e7\u00e3o do conselheiro Arn\u00f3bio Viana.\n\nNo convite j\u00e1 expedido \u00e0s Prefeituras, com o calend\u00e1rio dessas realiza\u00e7\u00f5es, o presidente do TCE Nominando Diniz enfatiza a necessidade da presen\u00e7a de todos, dado o car\u00e1ter pedag\u00f3gico das orienta\u00e7\u00f5es e a oportunidade de aprimoramento dos quadros t\u00e9cnicos municipais.\n\nEm S\u00e3o Bento, o treinamento ocorrer\u00e1 das 9h \u00e0s 13, no Audit\u00f3rio da Escola Cidad\u00e3 Integral T\u00e9cnica (ECIT), onde tamb\u00e9m estar\u00e3o os representantes de Bel\u00e9m do Brejo do Cruz, Bom Sucesso, Brejo do Cruz, Brejo dos Santos, Catol\u00e9 do Rocha, Jeric\u00f3, Lagoa, Mato Grosso, Paulista, Pombal, Riacho dos Cavalos e Vista Serrana.\n\nAs inscri\u00e7\u00f5es \u00e0 etapa de S\u00e3o Bento continuam abertas por meio do link https://doity.com.br/urbanismo-inteligente-e-controle-externo .\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 44, "date": "2023-06-16T16:27:34.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtjXEJfrIOk/", "description": "TCE-PB FORMALIZA PROCESSOS E VAI COBRAR PLANOS DE A\u00c7\u00c3O DO ESTADO E MUNIC\u00cdPIOS SOBRE IRREGULARIDADES NA EDUCA\u00c7\u00c3O\n\nO Tribunal de Contas do Estado vai instaurar processos de Inspe\u00e7\u00e3o Especial de Acompanhamento da Gest\u00e3o no Estado, e em cada um dos munic\u00edpios que foram inspecionados durante as auditorias coordenadas em educa\u00e7\u00e3o, realizadas entre os dias 25 e 26 de abril passado. A id\u00e9ia \u00e9 avaliar a situa\u00e7\u00e3o das escolas fiscalizadas, e propor a formaliza\u00e7\u00e3o de planos de a\u00e7\u00e3o para sanar as irregularidades constatadas, sendo poss\u00edvel a celebra\u00e7\u00e3o de eventuais pactos para adequa\u00e7\u00e3o de condutas.\n\nA iniciativa \u00e9 resultado das conclus\u00f5es dos relat\u00f3rios da Auditoria Coordenada em Educa\u00e7\u00e3o no Estado, que envolveu 278 escolas em 80 munic\u00edpios, e da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Ordenada Nacional, realizada por 32 tribunais de contas, envolvendo seis escolas estaduais. O relat\u00f3rio, com as conclus\u00f5es das auditorias, na esfera estadual, foi inserido no sistema Tramita (TC-01219/23). Quantos aos relat\u00f3rios das escolas municipais, est\u00e3o sendo inseridos nos respectivos processos de acompanhamento.\n\nO relat\u00f3rio mostrou que das 84 escolas do Estado, onde foi poss\u00edvel realizar as inspe\u00e7\u00f5es, uma m\u00e9dia de 34,52% apresentou situa\u00e7\u00f5es graves, inclusive com a possibilidade de causar danos ao p\u00fablico interno e/ou externo da unidade, o que ensejou a instaura\u00e7\u00e3o do processo TC- 04896/23, que possibilitar\u00e1 a ado\u00e7\u00e3o de medidas urgentes a serem tomadas pela ger\u00eancia regional a qual a unidade escolar pertence.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 79, "date": "2023-06-16T13:13:10.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtfPOISpoxx/", "description": "\ud83e\ude78TCE-PB apoia campanha do Dia do Doador de Sangue\n\n\ud83c\udf0fO Dia Mundial do Doador de Sangue \u00e9 comemorado anualmente em 14 de junho.\n\n\ud83d\udcccO objetivo desta data \u00e9 homenagear a todos os doadores de sangue e conscientizar os n\u00e3o-doadores sobre a import\u00e2ncia deste ato, que \u00e9 respons\u00e1vel pela salva\u00e7\u00e3o de milhares de vida.\n\n\ud83d\uddd3\ufe0fA data foi criada por iniciativa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), em 2014, e o dia escolhido \u00e9 uma homenagem ao nascimento de Karl Landsteiner (14 de junho de 1868 - 26 de junho de 1943), um imunologista austr\u00edaco que descobriu o fator Rh e v\u00e1rias diferen\u00e7as entre os diversos tipos sangu\u00edneos.\n\n\ud83d\ude4b\ud83d\ude4b\u200d\u2640\ufe0fPessoas entre 16 e 69 anos e que estejam pesando mais de 50 kg podem ser doadoras de sangue.\n\n\ud83e\ude78Doar sangue \u00e9 mais do que um ato volunt\u00e1rio. \u00c9 um ato de solidariedade e amor ao pr\u00f3ximo. \ud83e\udd70\ud83e\udd70", "comments": [], "likes": 28, "date": "2023-06-14T22:47:40.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cte9mzSJAey/", "description": "\ud83d\udcccTCE-RR CELEBRA ACORDO DE COOPERA\u00c7\u00c3O COM TCE-PB PARA USO DE TECNOLOGIAS DA CORTE PARAIBANA\n\nNa manh\u00e3 desta quarta-feira (14), os Tribunais de Contas de Roraima (TCERR) e da Para\u00edba (TCE-PB) celebraram acordo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica que tem como finalidade principal promover a transfer\u00eancia de tecnologia, troca de conhecimentos, experi\u00eancias e informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas entre as cortes, visando o aprimoramento dos processos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, controle e transpar\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica.\n\nO interc\u00e2mbio e coopera\u00e7\u00e3o entre os part\u00edcipes se dar\u00e1 na cess\u00e3o bilateral e sem \u00f4nus dos sistemas informatizados que constituem os sistemas de informa\u00e7\u00e3o de uso das partes, que sejam espec\u00edficos para o Controle de Tramita\u00e7\u00e3o de Processos, al\u00e9m de promover o fortalecimento e a integra\u00e7\u00e3o dos Tribunais de Contas, em \u00e2mbito nacional, assim como desenvolvimento de pol\u00edticas e a gest\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es compartilhadas.\n\nO acordo, que tem vig\u00eancia de 5 anos, foi assinado pelos presidentes das duas cortes, conselheiros C\u00e9lio Wanderley e Nominando Diniz, no Plen\u00e1rio do TCERR e contou com a presen\u00e7a dos demais membros, auditores e t\u00e9cnicos da casa.\n\n@tceroraima @tcepb\n\n\ud83d\udda5\ufe0f Saiba mais no portal do TCE-PB", "comments": ["Foi excelente\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Uma honra para nossa Corte \ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb Gratid\u00e3o \ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "Parab\u00e9ns Presidente Nominado Diniz pelo seu dinamismo na gest\u00e3o!", "Orgulho do TCE/PB", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Prefeito de Esperan\u00e7a ignora decreto de emerg\u00eancia e vai torrar mais de R$ 1,1 milh\u00e3o com shows no S\u00e3o Jo\u00e3o"], "likes": 79, "date": "2023-06-14T20:13:45.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtezvGOpVMG/", "description": "TCE APRECIA MAIS UMA INSPE\u00c7\u00c3O ESPECIAL EM OS E IMPUTA D\u00c9BITO DE R$ 5,2 MILH\u00d5ES AO INSTITUTO \u00c1CQUA\n\nReunido em sess\u00e3o ordin\u00e1ria h\u00edbrida, nesta quarta-feira (14), sob a presid\u00eancia do conselheiro F\u00e1bio T\u00falio Nogueira, o Tribunal de Contas do Estado reprovou mais uma gest\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Social Instituto Acqua (A\u00e7\u00e3o Cidadania, Qualidade Urbana e Ambiental), contratada pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado, para administrar a Unidade de Pronto Atendimento \u2013 UPA, no munic\u00edpio de Guarabira, durante o per\u00edodo de mar\u00e7o a dezembro de 2019. ACorte acompanhou o parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico e decidiu responsabilizar a OS por despesas n\u00e3o comprovadas, ileg\u00edtimas e lesivas ao er\u00e1rio no valor de R$ 5.240.063,80.\n\nO relator do processo de Inspe\u00e7\u00e3o Especial de Acompanhamento da Gest\u00e3o (proc. n\u00ba 13633/19) foi o conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, que em seu voto, aprovado \u00e0 unanimidade, sugeriu a imputa\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito citado - decorrente dos preju\u00edzos causados pelo Instituto Acqua, solidariamente com seu diretor, Samir Rezende Savieiro, a ser ressarcido no prazo de 30 dias, sob pena de cobran\u00e7a executiva, mais multa de 1% do valor. Cabe recurso.\n\nNa decis\u00e3o constam ainda recomenda\u00e7\u00f5es ao Governo do Estado e \u00e0 Secretaria da Sa\u00fade, para que as falhas apontadas n\u00e3o se repitam, bem como comunica\u00e7\u00f5es \u00e0 Procuradoria Geral de Justi\u00e7a, ao Gaeco/PB, Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e \u00e0 Pol\u00edcia Federal, independentemente do prazo recursal.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Prefeito de Esperan\u00e7a ignora decreto de emerg\u00eancia e vai torrar mais de R$ 1,1 milh\u00e3o com shows no S\u00e3o Jo\u00e3o"], "likes": 46, "date": "2023-06-14T18:47:30.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtexVjmpHzy/", "description": "TCE-PB VAI PROMOVER EM CAMPINA GRANDE PALESTRA SOBRE CAUTELAS E LIMITES PARA CONTRATA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA\n\nA presidente do Instituto Brasileiro de Direito Administrativo, professora Cristiana Fortini, vai proferir segunda-feira (19), no Teatro do Centro Universit\u00e1rio da Unifacisa, em Campina Grande, a palestra \u201cCautelas e Limites para Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Pessoal\u201d. Trata-se de evento promovido, a partir das 10 horas, pelo Tribunal de Contas da Para\u00edba em parceria com a Prefeitura Municipal, a Ordem dos Advogados do Brasil, a Unifacisa e a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios Paraibanos.\n\nA plateia ser\u00e1 formada por prefeitos, procuradores municipais, assessores jur\u00eddicos, auditores, servidores p\u00fablicos, agentes pol\u00edticos, estudantes de Direito e ocupantes de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas afeitos ao tema. Com 704 cadeiras, o Teatro j\u00e1 tem a presen\u00e7a garantida de mais de 500 pessoas, mediante inscri\u00e7\u00f5es que ainda podem ser feitas por meio no portal do TCE-PB.\n\nAl\u00e9m da palestra principal, o p\u00fablico ouvir\u00e1 exposi\u00e7\u00f5es iniciais do presidente do TCE Nominando Diniz, do prefeito campinense Bruno Cunha Lima e, ainda, quando do momento dos debates, do vice-presidente da Corte de Contas do Estado e coordenador do evento (conselheiro F\u00e1bio Nogueira), do presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (conselheiro Cezar Miola) e do presidente da Seccional Paraibana da OAB (advogado Harrisson Targino).\n\n@prefcampinagrande @oabpb @famup @harrisontargino @fabiotulio @atricon_oficial @brunocunhalima @cristiana_fortini @unifacisapb", "comments": [], "likes": 44, "date": "2023-06-14T18:26:32.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Ctd-KhYgHrw/", "description": "\ud83d\udcda Prepare-se para a pr\u00f3xima etapa da sua jornada de aprendizado sobre a Nova Lei de Licita\u00e7\u00e3o e Contratos. O Aul\u00e3o ser\u00e1 realizado no dia 29 de junho, das 14h \u00e0s 18h, em Bras\u00edlia no Instituto Serzedelo Corr\u00eaa, com o tema: \"Descomplicando as Licita\u00e7\u00f5es: oportunidades e pr\u00e1ticas da Nova Lei de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas\".\n\nO aul\u00e3o tamb\u00e9m ser\u00e1 transmitido online pelo canal do YouTube do Instituto Rui Barbosa.\n\nInscreva-se pelo link: www.taqui.online/descomplicanllc\n\n#Aul\u00e3oNLLC\n29 de junho - 14h \u00e0s 18h\nPresencial e Online\n\n#institutoruibarbosa #irbgestao22e23 #tribunaisdecontas #leidelicita\u00e7\u00f5esecontrados #nllc #novaleilicita\u00e7\u00f5es #leilicita\u00e7\u00f5es #licita\u00e7\u00f5es #administra\u00e7\u00e3op\u00fablica #gest\u00e3op\u00fablica #licitacoes #licita\u00e7\u00f5esp\u00fablicas #licita\u00e7\u00f5esecontratos", "comments": ["Ser\u00e1 um excelente evento! \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc", "Prefeito de Esperan\u00e7a ignora decreto de emerg\u00eancia e vai torrar mais de R$ 1,1 milh\u00e3o com shows no S\u00e3o Jo\u00e3o"], "likes": 61, "date": "2023-06-14T10:59:23.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Ctcw2lVN5H2/", "description": "PRESIDENTE DO TCE-PB \u00c9 RECEBIDO PELO GOVERNADOR DE RORAIMA\n\nO governador do Estado de Roraima, Antonio Denarium, e o vice-governador Edilson Dami\u00e3o, recepcionaram, na segunda-feira (12), o presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, em uma visita institucional acompanhado do presidente do TCE de Roraima, C\u00e9lio Rodrigues Wanderley e conselheiros.\n\nO conselheiro Nominando Diniz cumpre agenda no Estado de Roraima, onde participa das comemora\u00e7\u00f5es dos 32 anos do Tribunal de Contas de Roraima a convite do presidente do TCE-RR.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@govroraima @tceroraima @antoniodenariumrr", "comments": ["Presidente Nominandp Diniz, seja bem vindo em nosso Estado. Obrigada pela parceria com o nosso TCERR", "Muito nos honra em receber visita t\u00e3o ilustre. Parab\u00e9ns conselheiro Nominando Diniz pelo trabalho em apoio \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de desenvolvimento da Para\u00edba e do Brasil.", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 139, "date": "2023-06-13T23:43:49.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtcfbjGpYaq/", "description": "NOMINANDO DINIZ FOI HOMENAGEADO DURANTE SESS\u00c3O ESPECIAL QUE MARCOU OS 32 ANOS DO TCE DE RORAIMA\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz participou, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (13), das comemora\u00e7\u00f5es dos 32 anos do Tribunal de Contas de Roraima a convite do presidente do TCE-RR, conselheiro, C\u00e9lio Rodrigues Wanderley. Na ocasi\u00e3o, ele foi homenageado com Medalha de Honra ao M\u00e9rito do TCERR.\n\nA sess\u00e3o ocorreu no F\u00f3rum Advogado Sobral Pinto e contou com a presen\u00e7a dos membros do TCERR, autoridades e servidores.\n\nO presidente do TCERR, conselheiro C\u00e9lio Rodrigues Wanderley, fez a abertura oficial na cerim\u00f4nia, e registrou a valorosa trajet\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o que vem se consolidando n\u00e3o apenas como um \u00f3rg\u00e3o fiscalizador, mas tamb\u00e9m disseminador de conhecimento e capacita\u00e7\u00e3o, fomentador do controle social e dedicado \u00e0 garantia da boa gest\u00e3o dos recursos p\u00fablico, contribuindo para a constru\u00e7\u00e3o de uma administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9tica, transparente e respons\u00e1vel.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@tceroraima @atricon_oficial @irbcontasorg", "comments": ["Uma honra para nossa Corte de Contas \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f @tcepb", "Parab\u00e9ns Presidente, muito merecida a homenagem. \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Mais que merecida homenagem \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns Presidente", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 124, "date": "2023-06-13T21:11:35.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtbyHjsrVWP/", "description": "Continuam abertas as inscri\u00e7\u00f5es para palestra do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) sobre \u201cCautelas e Limites para Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Pessoal\u201d, com a professora Cristiana Fortini, advogada e presidente do Instituto Brasileiro de Direito Administrativo, que acontecer\u00e1 no dia 19 de junho, das 10h \u00e0s 13h, no Teatro da Unifacisa, em Campina Grande.\n\nLink para inscri\u00e7\u00e3o: https://doity.com.br/palestra-cautelas-e-limites-para-contratacao-temporaria-de-pessoal\n\nParcerias: @unifacisapb @prefcampinagrande @oabpb @famup @harrisontargino @fabiotulio @atricon_oficial @brunocunhalima @cristiana_fortini", "comments": [], "likes": 31, "date": "2023-06-13T14:35:38.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtNGNYZJ9IR/", "description": "TCE REJEITA RECURSOS E APROVA CONTAS DE CAMPINA GRANDE, CAJAZEIRINHAS, AREIA, SERRA DA RAIZ E ESPERAN\u00c7A\n\nO Pleno do Tribunal de Contas do Estado, reunido em sess\u00e3o ordin\u00e1ria h\u00edbrida, que se prolongou at\u00e9 \u00e0 tarde desta quarta-feira (07), sob a presid\u00eancia do conselheiro Nominando Diniz Filho, apreciou uma pauta de julgamento com 28 processos, entre presta\u00e7\u00f5es de contas, recursos e den\u00fancias. Na oportunidade foram aprovadas as contas de cinco prefeituras, entre as quais a de Campina Grande, relativas a 2020.\n\nFavor\u00e1veis \u2013 Sobre a aprova\u00e7\u00e3o das contas de Campina Grande, o relator do processo, conselheiro substituto, Ant\u00f4nio Cl\u00e1udio Silva Santos, em seu voto, apontou v\u00e1rios questionamentos de ordem formal, que ao final mereceram recomenda\u00e7\u00f5es. Quanto ao Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social do munic\u00edpio, as contas foram aprovadas com ressalvas, face \u00e0 aus\u00eancia de documentos sobre subven\u00e7\u00f5es sociais, merecendo a aplica\u00e7\u00e3o de multas aos ex-gestores Eva Eliana Ramos Gouveia e Maesio Tavares de Melo.\n\nTamb\u00e9m foram julgadas regulares, com pareceres pela aprova\u00e7\u00e3o, as presta\u00e7\u00f5es de contas das prefeituras de Cajazeirinhas e Areia, relativas a 2020, assim como as de 2021 da prefeitura de Serra da Raiz, e de Esperan\u00e7a, referentes a 2019, esta \u00faltima, ap\u00f3s voto vista do conselheiro Arn\u00f3bio Alves Viana. Rejeitadas foram as de Esperan\u00e7a, remanescente de 2013.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DP TCE-PB", "comments": ["A \u00e1rea privada toma conta de todo a parte pr\u00f3xima ao palco com vista para o artista, o p\u00fablico em geral fica com os restos ! Isso caracteriza mau planejamento e algum tipo de preconceito e favorecimento dos que tem mai\u00f4s condi\u00e7\u00e3o de pagar pelo evento ! Em resumo se forem preparem se para o abuso por parte de pre\u00e7os ELEVADOS de Mercadorias ou ESTADA na festa , POIS praticamente N\u00e3o promove a Cultura, mais sim, Uma verdadeira Lavagem Cerebral pras mentes de jovens que procuram pseudo felicidade( ilus\u00e3o ) . Viva tudo que o dinheiro n\u00e3o corrompe."], "likes": 44, "date": "2023-06-07T21:42:35.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtM215EJDlM/", "description": "TCE REAFIRMA PRAZO DE 30 DIAS PARA PREFEITOS JUSTIFICAREM DESPESAS COM OS FESTEJOS JUNINOS\n\nO presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, reafirmou a concess\u00e3o do prazo de 30 dias, \u201ccontados do \u00faltimo dia do m\u00eas da festividade\u201d, a fim de que as Prefeituras apresentem \u00e0 Corte o quadro de despesas com as festas de junho.\n\nNa abertura da sess\u00e3o plen\u00e1ria desta quarta-feira (07), ele fez alus\u00e3o ao Of\u00edcio Circular n\u00ba 12/2023 expedido, no \u00faltimo dia 29, a todos os prefeitos paraibanos com recomenda\u00e7\u00e3o neste sentido. Segundo o documento, \u201ca realiza\u00e7\u00e3o de eventos custeados com recursos p\u00fablicos somente se justifica nas hip\u00f3teses de tradi\u00e7\u00e3o cultural, de incremento de receitas decorrentes de atividade tur\u00edstica, ou de interesse p\u00fablico relevante\u201d.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 85, "date": "2023-06-07T19:28:19.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtKJVUBJJSS/", "description": "DESPESAS N\u00c3O COMPROVADAS ACARRETAM D\u00c9BITO SUPERIOR A R$ 281 MIL \u00c0 PREFEITA DO MUNIC\u00cdPIO DE MONTEIRO\n\n\ud83d\udccc\ud83d\udcb0 - A 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (06), imp\u00f4s o d\u00e9bito de R$ 281.125,08 \u00e0 prefeita de Monteiro, Anna Lorena de Farias Leite N\u00f3brega, por despesas n\u00e3o comprovadas com aquisi\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as e servi\u00e7os junto \u00e0s empresas L. F. Xavier Pe\u00e7as e Alves Constru\u00e7\u00e3o Ltda.\n\nA decis\u00e3o, tomada conforme voto do relator Arn\u00f3bio Viana, decorreu de den\u00fancia formulada pela empresa LCPR (Processo n\u00ba 16073/19) contra a qual ainda cabe recurso, ocasi\u00e3o em que a gestora poder\u00e1 apresentar a documenta\u00e7\u00e3o agora reclamada.\n\n\u2705 APROVADAS - Tiveram as contas de 2022 aprovadas as C\u00e2maras Municipais de Tavares e Assun\u00e7\u00e3o. O \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio do TCE ainda entendeu pela regularidade de tomada de pre\u00e7os promovida pela Prefeitura de Catingueira para edifica\u00e7\u00e3o de um col\u00e9gio (Processo 08953/14), de licita\u00e7\u00e3o da Cagepa para obras em S\u00e3o Bento (Processo 08621/22), de aditivo a contrato feito pelo Fundo Municipal de Sa\u00fade de Campina Grande (Processo 10055/22) e de dois outros aditivos ao contrato 406/22 da Prefeitura de Cabedelo.", "comments": [], "likes": 75, "date": "2023-06-06T18:12:10.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtID89UpTLh/", "description": "O Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), em parceria com a Prefeitura Municipal de Campina Grande, a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios da Para\u00edba (Famup) e a Ordem dos Advogados do Brasil, Seccional Para\u00edba (OAB-PB), promover\u00e1 no dia 19 de junho, das 10h \u00e0s 12h, uma palestra sobre \u201cCautelas e Limites para Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Pessoal\u201d, com a professora Cristiana Fortini, advogada e presidente do Instituto Brasileiro de Direito Administrativo.\n\nO objetivo do evento, que ocorrer\u00e1 no Teatro da Unifacisa, na Av. Sen. Argemiro de Figueiredo, 1901, no bairro de Itarar\u00e9, em Campina Grande, \u00e9 intensificar as a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o do Controle Externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.", "comments": [], "likes": 65, "date": "2023-06-05T22:46:40.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtHgBNbLaIY/", "description": "NOMINANDO DINIZ RECEBE VISITA DE DAMI\u00c3O FELICIANO QUE PROMETE INTERMEDIAR ESTUDO DO COSEMS-PB COM BANCADA FEDERAL\n\nO presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba (TCE-PB), conselheiro Nominando Diniz, recebeu nesta segunda-feira (05), a visita do deputado federal Dami\u00e3o Feliciano, coordenador da bancada federal paraibana e vice-l\u00edder do governo federal na C\u00e2mara dos Deputados. Ele se colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do presidente do TCE-PB para intermediar projetos do Conselho de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (Cosems/PB), que tem diagn\u00f3stico da sa\u00fade na Para\u00edba.\n\nDa reuni\u00e3o, que aconteceu na presid\u00eancia do TCE-PB, participaram integrantes do Conselho de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (Cosems/PB), liderado pela presidente do Conselho, Soraya Galdino e a representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Janaina Andrade. Tamb\u00e9m presente a procuradora do Trabalho Andressa Alves Lucena Ribeiro Coutinho.\n\n\u201cNecessidades Assistenciais de Sa\u00fade da Para\u00edba: Uma Perspectiva Para Mitigar a Dificuldade do Acesso ao Cuidado\u201d, \u00e9 o tema do estudo do Cosems-PB, que mostra informa\u00e7\u00f5es qualificadas para que os legisladores municipais, estaduais e federais do estado possam destinar emendas parlamentares para a sa\u00fade de maneira eficiente.\n\nO conselheiro Nominando Diniz considerou que a reuni\u00e3o ser\u00e1 um marco. \u201cSer\u00e1 um divisor de \u00e1guas, porque demonstra o interesse p\u00fablico por todos n\u00f3s em favor da Para\u00edba\u201d, enalteceu. \u201cEstamos aproveitando a visita do deputado Dami\u00e3o Feliciano para dar seguimento \u00e0s boas rela\u00e7\u00f5es que temos com os demais poderes, e ele representa a bancada dos parlamentares paraibanos\u201d, finalizou\n\nO deputado Dami\u00e3o elogiou o relat\u00f3rio elaborado pelo Cosems-Pb. \u201cA ideia \u00e9 excelente. Regionalizar a sa\u00fade com equipamentos, servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es\u201d. Ele garantiu aos presentes que levar\u00e1 o diagnostico para conhecimento da bancada federal.\n\n@drdamiaofeliciano @cosems.pb #saude", "comments": [], "likes": 0, "date": "2023-06-05T17:32:41.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CtG9ed6rkRp/", "description": "Hoje celebramos o Dia Mundial do Meio Ambiente, uma data importante para refletirmos sobre a nossa rela\u00e7\u00e3o com o planeta e as a\u00e7\u00f5es que podemos tomar para proteg\u00ea-lo.\n\nCada um de n\u00f3s pode contribuir para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, seja por meio da redu\u00e7\u00e3o do consumo de recursos naturais, do descarte correto de res\u00edduos, do uso de transportes sustent\u00e1veis, da ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas mais conscientes no dia a dia, entre outras a\u00e7\u00f5es.\n\nA prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente n\u00e3o \u00e9 uma tarefa individual, mas sim coletiva, que envolve governos, empresas e toda a sociedade. Juntos, podemos construir um futuro mais sustent\u00e1vel e preservar o planeta para as gera\u00e7\u00f5es futuras.\n\n\ud83c\udf35\u267b\ufe0fO Programa do TCE-PB \u2018Todos por Um\u2019 , tem o objetivo de promover educa\u00e7\u00e3o para a sustentabilidade e estimular, entre os servidores, mudan\u00e7as de posturas e h\u00e1bitos que contribuam para preserva\u00e7\u00e3o ambiental e redu\u00e7\u00e3o de gastos.\n\nVamos celebrar o Dia Mundial do Meio Ambiente renovando nosso compromisso com a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e trabalhando juntos para garantir um futuro mais verde e saud\u00e1vel para todos.\n\n#diadomeioambiente\ud83c\udf3f\ud83c\udf43\ud83c\udf40\ud83c\udf34\ud83c\udf33\ud83c\udf3f", "comments": ["\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f"], "likes": 0, "date": "2023-06-05T12:30:50.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cs_2NespEln/", "description": "NOMINANDO RECEBE PRESIDENTE DA ANTC E COMENTA SOBRE O 6\u00ba CONGRESSO NACIONAL DOS AUDITORES EM JO\u00c3O PESSOA\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado, conselheiro Nominando Diniz Filho, recebeu nesta sexta-feira (02), a visita do Auditor Francisco Gominho, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Auditores de Contas P\u00fablicas dos Tribunais de Contas \u2013 Regi\u00e3o Norte-Nordeste, que na ocasi\u00e3o, apresentou o cronograma oficial do 6\u00ba CONACON - Congresso Nacional da categoria, que ser\u00e1 realizado em Jo\u00e3o Pessoa, entre os dias 1\u00ba e 30 de agosto de 2023.\n\nGominho, que estava acompanhado pelos auditores do TCE-PB, Matheus Lacerda, J\u00falio Uch\u00f4a, Paulo Germano e Ant\u00f4nio Fl\u00e1vio, falou sobre a import\u00e2ncia do evento e destacou a iniciativa, que \u00e9 mais uma oportunidade para a troca de experi\u00eancias e o aperfei\u00e7oamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades de controle externo.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["O contrato firmado entre a prefeitura de Pedras de Fogo, na Mata Sul paraibana, e o cantor Wesley Safad\u00e3o para a festa do 'Forr\u00f3 Fogo' teve um acr\u00e9scimo de R$ 50 mil em um per\u00edodo de um m\u00eas, de acordo com conte\u00fados publicados no Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE). Ckickpb"], "likes": 47, "date": "2023-06-02T18:12:40.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cs_qGt3LHlw/", "description": "COSEMS APRESENTA AO PRESIDENTE DO TCE-PB DIAGN\u00d3STICO DA SA\u00daDE PARA MELHOR DESTINA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS P\u00daBLICOS\n\nO presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba (TCE-PB), conselheiro Nominando Diniz, recebeu na manh\u00e3 desta sexta-feira (02), integrantes do Conselho de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (Cosems/PB), liderado pela presidente do Conselho, Soraya Galdino e a representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Janaina Andrade, para apresenta\u00e7\u00e3o de um estudo sobre um diagn\u00f3stico da sa\u00fade na Para\u00edba.\n\nA apresenta\u00e7\u00e3o, denominado \u201cNecessidades Assistenciais de Sa\u00fade da Para\u00edba: Uma Perspectiva Para Mitigar a Dificuldade do Acesso ao Cuidado\u201d, mostra informa\u00e7\u00f5es qualificadas para que os legisladores municipais, estaduais e federais do estado possam destinar emendas parlamentares para a sa\u00fade de maneira eficiente. No diagn\u00f3stico, constam informa\u00e7\u00f5es das reais necessidades relativas aos servi\u00e7os e equipamentos de sa\u00fade por macrorregi\u00e3o.\n\nDe acordo com o relat\u00f3rio da Cosems, o estado da Para\u00edba apresenta um d\u00e9ficit de equipamentos de diagn\u00f3stico por imagem de m\u00e9dia e alta complexidade.\n\nO presidente do TCE-PB, Nominando Diniz, declarou apoio \u00e0s causas da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e prometeu agendar uma reuni\u00e3o com a presen\u00e7a do deputado federal Dami\u00e3o Feliciano, membro da Comiss\u00e3o Permanente de Educa\u00e7\u00e3o, para tratar da pauta.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@cosems.pb", "comments": ["O contrato firmado entre a prefeitura de Pedras de Fogo, na Mata Sul paraibana, e o cantor Wesley Safad\u00e3o para a festa do 'Forr\u00f3 Fogo' teve um acr\u00e9scimo de R$ 50 mil em um per\u00edodo de um m\u00eas, de acordo com conte\u00fados publicados no Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE). Ckickpb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 108, "date": "2023-06-02T16:26:53.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cs95PhNPlNs/", "description": "PRESIDENTE DO TCE-PB REFOR\u00c7A OBRIGATORIEDADE DO PISO DOS PROFESSORES E AUDITORIA VAI OBSERVAR CUMPRIMENTO DA LEI\n\nO pagamento do piso salarial nacional dos profissionais do magist\u00e9rio, estabelecido pela Lei n\u00ba 11.738/2008, precisa ser respeitado pelo Governo Federal, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios. O entendimento foi refor\u00e7ado pelo presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, adiantando que a auditoria vai incorporar, nas pr\u00f3ximas presta\u00e7\u00f5es de contas, um item para observar se h\u00e1 descumprimento da legisla\u00e7\u00e3o. \u201cEssa foi uma medida tomada quando assumi em janeiro a presid\u00eancia do Tribunal\u201d, disse.\n\nNominando coordenou, nesta quinta-feira (01), a primeira audi\u00eancia p\u00fablica na hist\u00f3ria do TCE-PB. Ela foi realizada na sede do \u00f3rg\u00e3o com a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura da Assembleia Legislativa da Para\u00edba (ALPB), para discutir o n\u00e3o cumprimento da lei do piso salarial dos profissionais do magist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nos munic\u00edpios paraibanos. A audi\u00eancia foi solicitada pela deputada Cida Ramos. Reuniu professores e representantes de entidades da categoria. O diretor de Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Eduardo Ferreira Albuquerque e o consultor Jur\u00eddico do TCE, Givonaldo Rosa Rufino participaram da reuni\u00e3o.\n\nMAT\u00c9RIA COMPLETA NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Infelizmente n\u00e3o vi a publica\u00e7\u00e3o desse evento, gostaria muito de ter participado como sindicalista.", "Seguiremos acompanhando atentamente. Piso Salarial do Magist\u00e9rio \u00e9 lei!!!", "Importante atua\u00e7\u00e3o do mandato da deputada @cidaramosm e do @tcepb em defesa do magist\u00e9rio e da Educa\u00e7\u00e3o em nosso Estado ."], "likes": 166, "date": "2023-06-02T00:00:41.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cs6mGBUJ7Df/", "description": "Em um mundo cada vez mais polarizado, a imprensa tem um papel fundamental na promo\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo e da compreens\u00e3o entre diferentes grupos e na\u00e7\u00f5es. Ao fornecer informa\u00e7\u00f5es precisas e confi\u00e1veis, a imprensa ajuda a combater a desinforma\u00e7\u00e3o e a construir uma sociedade mais justa e democr\u00e1tica.\n\nNeste dia especial, gostar\u00edamos de parabenizar os jornalistas pelo seu trabalho \u00e1rduo e dedica\u00e7\u00e3o incans\u00e1vel em trazer a verdade \u00e0 tona. Parab\u00e9ns!!!\n\n#diadaimprensa #jornalista\n@apiparaiba #ascomtcepb @atricon_oficial", "comments": [], "likes": 0, "date": "2023-05-31T17:15:38.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cs6kXatJOMh/", "description": "PRESIDENTE DO TCE-PB PARTICIPA DAS COMEMORA\u00c7\u00d5ES DOS 55 ANOS DO CREA-PB E ASSINA CONV\u00caNIO\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, participou na manh\u00e3 da ter\u00e7a-feira (30), no Centro de Conven\u00e7\u00f5es Raymundo Asfora em Campina Grande, das celebra\u00e7\u00f5es de 55 anos do Conselho Regional de Engenharia e Agronomia da Para\u00edba (Crea-PB).\n\nO evento, que reuniu servidores, profissionais do sistema, autoridades e convidados, foi marcado por momentos de reflex\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do conselho para o desenvolvimento da engenharia, agronomia e geoci\u00eancias no Estado.\n\nDurante a solenidade especial, aconteceu a assinatura de conv\u00eanio entre o TCE-PB e o Crea-PB, objetivando promover a articula\u00e7\u00e3o e a intera\u00e7\u00e3o de atividades visando a melhoria da a\u00e7\u00e3o fiscalizadora, a correta aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos e a valoriza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.\n\nO conselheiro Nominando Diniz tamb\u00e9m foi agraciado com comenda.\n\n\ud83d\udcf8Arrasta para lado para conferir as fotos \ud83d\udc49\n\n\ud83d\udda5\ufe0f MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@creapb @ranierypaulino #convenio #fiscalizacao #ascomtcepb", "comments": [], "likes": 83, "date": "2023-05-31T17:00:32.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsuZtTepVTf/", "description": "PRESIDENTE DO TCE-PB PARTICIPOU DA REUNI\u00c3O DO COMIT\u00ca T\u00c9CNICO DO IRB COM TEMA SOBRE JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz participou de mais uma reuni\u00e3o, juntos com membros e servidores que integram o Comit\u00ea T\u00e9cnico de Sa\u00fade do Instituto Rui Barbosa (IRB), na tarde desta quinta-feira (25), na sede do Instituto Serzedello Corr\u00eaa (ISC), Escola de Gest\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), em Bras\u00edlia-DF.\n\nNa \u00faltima reuni\u00e3o do Comit\u00ea, que aconteceu no dia 25 de mar\u00e7o, o presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz, apresentou palestra sobre \u201c As Organiza\u00e7\u00f5es Sociais e Controle Externo: a experi\u00eancia do TCE-PB\u201d.\n\nDurante o encontro de ontem, foi apresentado experi\u00eancia conjunta do Tribunal de Contas do Estado do Mato Grosso (TCE-MT) e Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Mato Grosso (TJ-MT). A judicializa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade foi o primeiro tema apresentado durante a reuni\u00e3o do comit\u00ea t\u00e9cnico.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@atricon_oficial @irbcontasorg", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 0, "date": "2023-05-26T23:36:31.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsrvIK_JUuX/", "description": "Busca Ativa Escolar no Selo UNICEF: munic\u00edpios t\u00eam at\u00e9 31 de maio para rematricular 40% dos estudantes em situa\u00e7\u00e3o de evas\u00e3o escolar\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) alerta os 207 munic\u00edpios paraibanos participantes do Selo Unicef a comprovarem que rematricularam pelo menos 40% dos estudantes que estavam em situa\u00e7\u00e3o de evas\u00e3o ou abandono escolar de acordo com o Censo Escolar/INEP de 2019. A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 da Associa\u00e7\u00e3o dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon) para que as Cortes de Contas orientem mais de dois mil munic\u00edpios brasileiros participantes do Selo Unicef.\n\nO percentual \u00e9 uma das diversas metas previstas pela metodologia do Selo e deve ser registrado at\u00e9 o dia 31 de maio, pr\u00f3xima quarta-feira, no site plataforma.buscaativaescolar.org.br. At\u00e9 o momento, 901 munic\u00edpios ainda precisam informar que alcan\u00e7aram o percentual previsto.\n\nBUSCA ATIVA ESCOLAR \u2013 A meta de rematr\u00edculas no Selo Unicef diz respeito \u00e0 Busca Ativa Escolar ( buscaativaescolar.org.br ) uma estrat\u00e9gia para apoiar gest\u00f5es estaduais e municiais na identifica\u00e7\u00e3o, registro, controle e acompanhamento de crian\u00e7as e adolescentes que est\u00e3o fora da escola ou em risco de evas\u00e3o\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB\n\n#julgamentos #prestacaodecontas #ascomtcepb #prefeituras #camaras #fiscaliza\u00e7\u00e3o #auditoria #novaleidelicitacoes\n@atricon_oficial @irbcontasorg @unicefbrasil", "comments": [], "likes": 54, "date": "2023-05-25T22:45:58.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsrtLpCJuMh/", "description": "DUOD\u00c9CIMOS RECEBIDOS E N\u00c3O CONTABILIZADOS RENDEM O D\u00c9BITO DE R$ 128 MIL A EX-GESTORA\n\nA n\u00e3o contabiliza\u00e7\u00e3o de recursos repassados pela Prefeitura Municipal a t\u00edtulo de duod\u00e9cimos acarretou a imposi\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito de R$ 128.248,00 \u00e0 ex-presidente da C\u00e2mara de Vereadores de Bel\u00e9m do Brejo do Cruz, Maria Alves Pereira Cunha.\n\nA imputa\u00e7\u00e3o a ela desses valores foi decidida, na manh\u00e3 desta quinta-feira (25), pela 1\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba ao julgar a Tomada de Contas Especial referente ao exerc\u00edcio de 2015, processo sob relatoria do conselheiro F\u00e1bio Nogueira. Ele comentou que o problema, inusitado e incomum, repetiu o que j\u00e1 havia sido apurado quando do exame das contas de 2016 (primeiramente julgadas) dessa mesma gestora ent\u00e3o citada para devolver aos cofres p\u00fablicos mais de R$ 300 mil. Ainda cabe recurso.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 54, "date": "2023-05-25T22:28:58.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CspiMeONz3m/", "description": "TCE-PB APROVA CONTAS DE PREFEITURAS E IMPUTA D\u00c9BITO DE R$ 5,6 MILH\u00d5ES A EX-GESTOR DA OS CRUZ VERMELHA NA PB\n\nDespesas n\u00e3o comprovadas, lesivas ao er\u00e1rio e elevados gastos de terceiriza\u00e7\u00f5es com empresas privadas foram as principais irregularidades que levaram ao julgamento irregular, as despesas realizadas pela Organiza\u00e7\u00e3o Social Cruz Vermelha - contratada pela Secretaria de Sa\u00fade estadual, durante a gest\u00e3o do Hospital de Emerg\u00eancia e Trauma Senador Humberto Lucena de Jo\u00e3o Pessoa, remanescente de 2012, conforme decis\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado, em sess\u00e3o ordin\u00e1ria h\u00edbrida, nesta quarta-feira (24).\n\nAo ex-superintendente da Cruz Vermelha, Saulo de Avelar Esteves, foi imputada a quantia de R$ 5.644.418,59, referente aos preju\u00edzos causados aos cofres p\u00fablicos, valor que dever\u00e1 ser ressarcido ao er\u00e1rio no prazo de 30 dias, mais multa de R$ 7.000,00, extensiva tamb\u00e9m ao ent\u00e3o secret\u00e1rio de sa\u00fade, Waldson Dias de Sousa, em conformidade com a decis\u00e3o do relator, conselheiro substituto Oscar Mamede Santiago Melo (proc. TC 02144/13).\n\nNo voto pela irregularidade, o relator seguiu o entendimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas, que foi aprovado, \u00e0 unanimidade, pelos demais membros da Corte, apenas com a diverg\u00eancia do conselheiro Fernando Cat\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imputa\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito. Entende ele que a responsabiliza\u00e7\u00e3o deveria ser solid\u00e1ria com o ex-secret\u00e1rio de sa\u00fade Waldson Sousa.\n\n#julgamentos #prestacaodecontas #ascomtcepb #prefeituras #camaras #fiscaliza\u00e7\u00e3o #auditoria #novaleidelicitacoes", "comments": ["Parab\u00e9ns T.C E bota pra lascar"], "likes": 53, "date": "2023-05-25T02:14:28.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cspho-St8YC/", "description": "TCE PRORROGA AT\u00c9 6 DE JUNHO PRAZO PARA PREFEITO PREENCHER QUESTION\u00c1RIO SOBRE LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES\n\nOs 223 prefeitos paraibanos t\u00eam prazo at\u00e9 6 de junho para responder ao question\u00e1rio atinente \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da nova Lei das Licita\u00e7\u00f5es. A iniciativa permitir\u00e1 a identifica\u00e7\u00e3o do \u201cest\u00e1gio de maturidade institucional dos munic\u00edpios\u201d, o diagn\u00f3stico de cada situa\u00e7\u00e3o e, em raz\u00e3o disso, a atua\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Para\u00edba, nesse per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o, em favor da aplica\u00e7\u00e3o e efetividade da Lei 14.133/21, que trata da mat\u00e9ria.\n\nAo estabelecer essa prorroga\u00e7\u00e3o, o presidente do TCE, conselheiro Nominando Diniz, esclarece que a medida decorre do atendimento ao of\u00edcio conjunto da Associa\u00e7\u00e3o dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon) e do Conselho Nacional dos Presidentes dos TCs (CNPC) interessados na mesma provid\u00eancia.\n\n#julgamentos #prestacaodecontas #ascomtcepb #prefeituras #camaras #fiscaliza\u00e7\u00e3o #auditoria #novaleidelicitacoes", "comments": [], "likes": 104, "date": "2023-05-25T02:09:38.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsmRI1eJ8A3/", "description": "AUDITOR DO TCE-PB PALESTRA NO II CONGRESSO AMBIENTAL DOS TRIBUNAIS DE CONTAS SOBRE CIDADES INTELIGENTES\n\nConsiderando que as cidades brasileiros s\u00e3o respons\u00e1veis por 70% das emiss\u00f5es globais e com foco na melhoria da gest\u00e3o p\u00fablica, a palestra de abertura da programa\u00e7\u00e3o desta ter\u00e7a-feira (23), do II Congresso Ambiental dos Tribunais de Contas: Desenvolvimento e Sustentabilidade, teve como tema \u201cCidades inteligentes e sustent\u00e1veis\u201d. O encontro \u00e9 realizado pelo Tribunal de Contas de Mato Grosso (TCE-MT) na Fatec Senai-MT.\n\nAo abordar a tem\u00e1tica, o auditor p\u00fablico do Tribunal de Contas da Para\u00edba (TCE-PB) Andr\u00e9 Agra Gomes de Lima ressaltou que a gest\u00e3o das cidades passou a ser priorit\u00e1ria, sendo um desafio para os gestores. \u201cEnt\u00e3o, o controle externo precisa de parecer, a tecnologia, a inova\u00e7\u00e3o, as tecnologias digitais est\u00e3o fazendo com que os tribunais de contas se aproximem mais da gest\u00e3o, a tornem mais eficientes e, ao torn\u00e1-las mais eficientes, a gest\u00e3o p\u00fablica se fortalece do ponto de vista dos resultados\u201d.\n\nO palestrante destacou ainda que a sustentabilidade n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 ambiental, pressup\u00f5e prosperidade com mais justi\u00e7a social, com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. \u201cE os tribunais de contas precisam se engajar nesse conceito e nesse grande desafio nacional dos mais de 5 mil munic\u00edpios brasileiros. A tradi\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica do tribunal de contas se pautar apenas na an\u00e1lise de contas p\u00fablicas est\u00e1 sendo superada\u201d.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@andreagraagra @tcematogrosso", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 76, "date": "2023-05-23T19:47:42.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CslzmI3rPe4/", "description": "M\u00c1 SITUA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E DESPESAS N\u00c3O LICITADAS REPROVAM CONTAS DE 2021 DO INSTITUTO DE PREVID\u00caNCIA DE BANANEIRAS\n\nDespesas sem licita\u00e7\u00e3o e a m\u00e1 situa\u00e7\u00e3o financeira acarretaram a reprova\u00e7\u00e3o, pela 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, das contas de 2021 apresentadas pelo Instituto Bananeirense de Previd\u00eancia Municipal (Processo n\u00ba 04453/22). Tamb\u00e9m houve a desaprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio do TCE \u00e0s contas de id\u00eantico exerc\u00edcio provindas do Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores de Nazarezinho, como entendeu o conselheiro em exerc\u00edcio Oscar Mamede Santiago Melo, relator de ambos os processos contra os quais ainda cabem recursos.\n\nNa manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (23), a 2\u00aa C\u00e2mara aprovou, com ressalvas, as contas de 2021 dos Institutos Previdenci\u00e1rios de Mariz\u00f3polis, Patos, Po\u00e7o Dantas, \u00c1gua Branca e Mari (exerc\u00edcio de 2019, neste \u00faltimo caso). A do Instituto de Servidores do Munic\u00edpio de Campina Grande (2021) teve o julgamento adiado a pedido do relator Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB\n\n#julgamentos #prestacaodecontas #ascomtcepb #prefeituras #camaras #fiscaliza\u00e7\u00e3o #auditoria", "comments": [], "likes": 72, "date": "2023-05-23T15:29:34.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CslgVS8LvsX/", "description": "CAUTELAS E LIMITES PARA CONTRATA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA SER\u00c1 TEMA DE PALESTRA PROMOVIDA PELO TCE-PB NO TEATRO DA UNIFACISA\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), em parceria com a Prefeitura Municipal de Campina Grande, a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios da Para\u00edba (Famup) e a Ordem dos Advogados do Brasil, Seccional Para\u00edba (OAB-PB), promover\u00e1 no dia 19 de junho, das 10h \u00e0s 12h, uma palestra sobre \u201cCautelas e Limites para Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Pessoal\u201d, com a professora Cristiana Fortini, advogada e presidente do Instituto Brasileiro de Direito Administrativo.\n\nO objetivo do evento, que ocorrer\u00e1 no Teatro da Unifacisa, na Av. Sen. Argemiro de Figueiredo, 1901, no bairro de Itarar\u00e9, em Campina Grande, \u00e9 intensificar as a\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o do Controle Externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\n\nO Presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz far\u00e1 abertura da solenidade. O encontro \u00e9 destinado a um p\u00fablico-alvo formado por prefeitos, auditores, servidores p\u00fablicos, procuradores municipais, assessores jur\u00eddicos e demais agentes p\u00fablicos que direta ou indiretamente, possuam atribui\u00e7\u00f5es funcionais relacionadas \u00e0 tem\u00e1tica da palestra. Al\u00e9m de profissionais e estudantes de Direito.\n\nA solenidade ser\u00e1 conduzida pelo vice-presidente do Tribunal de Contas, conselheiro F\u00e1bio Nogueira.\n\n\ud83d\udccc\ud83d\udcccLink para inscri\u00e7\u00e3o: https://doity.com.br/palestra-cautelas-e-limites-para-contratacao-temporaria-de-pessoal\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@prefcampinagrande @oabpb @famupoficial @unifacisapb", "comments": [], "likes": 114, "date": "2023-05-23T12:41:14.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsZwHyjLnrY/", "description": "EX-SECRET\u00c1RIO TEM PRAZO PARA DOCUMENTAR DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O RELACIONADA \u00c0 COMPRA DE EQUIPAMENTOS PARA COMBATE \u00c0 COVID\n\nA 1\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta quinta-feira (18), concedeu ao ex-secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o do Estado, Geraldo Antonio de Medeiros, o prazo de 30 dias para apresenta\u00e7\u00e3o de documentos relacionados ao procedimento de Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o 00002/2020 e contratos dele decorrentes para aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) \u00fateis ao enfrentamento da Covid-19. A decis\u00e3o deu-se conforme voto do relator do processo, conselheiro Fernando Cat\u00e3o.\n\nSaiba mais no portal do TCE-PB", "comments": ["\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c", "Muito bem Catao.em Santa Rita foi de bolo"], "likes": 69, "date": "2023-05-18T23:08:19.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsXQ_uHtZFo/", "description": "#Repost @tcuoficial with @use.repost\n\n\ud83d\udccc A publica\u00e7\u00e3o de dados governamentais em formato aberto \u00e9 uma forma de promover a transpar\u00eancia ativa na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e apoiar a participa\u00e7\u00e3o popular. Quando os dados s\u00e3o produzidos, coletados ou custodiados por autoridades p\u00fablicas e disponibilizados em formato aberto, considera-se que s\u00e3o dados abertos governamentais.\n\nAo aumentar a disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es completas e atuais, os cidad\u00e3os podem atuar ativamente no desenvolvimento de iniciativas que busquem fiscalizar e contribuir com a melhoria da gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. Conhe\u00e7a mais caracter\u00edsticas dos dados abertos.", "comments": [], "likes": 42, "date": "2023-05-17T23:57:51.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsWwT2HJgnL/", "description": "TCE-PB DIVULGA RELAT\u00d3RIO SOBRE PREVID\u00caNCIA E FAR\u00c1 AN\u00c1LISE DE VARIA\u00c7\u00d5ES FINANCEIRAS A CADA QUADRIMESTRE\n\nO Tribunal de Contas do Estado acompanha, a cada quadrimestre, as disponibilidades financeiras dos regimes pr\u00f3prios de Previd\u00eancia dos munic\u00edpios paraibanos e analisa as vari\u00e1veis que podem ensejar a emiss\u00e3o de alertas, a depender da realidade de cada um, conforme anunciou o presidente da Corte, conselheiro Nominando Diniz Filho, durante a sess\u00e3o ordin\u00e1ria do Pleno, nesta quarta-feira (17), quando apresentou o relat\u00f3rio referente aos tr\u00eas primeiros meses do ano, relativo aos 70 regimes pr\u00f3prios da Para\u00edba.\n\nDe acordo com os n\u00fameros consolidados nos tr\u00eas primeiros meses deste ano, houve um incremento de 6,27%, em rela\u00e7\u00e3o a 2022, totalizando R$ 1.494.930.511.\n\nCom refer\u00eancia no m\u00eas de mar\u00e7o - em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior, destacaram-se entre os regimes de previd\u00eancia com maiores disponibilidades, os institutos de Jo\u00e3o Pessoa (R$ 476.622.012), Cabedelo (R$ 279.110.661), Guarabira (R$ 101.841.810), Queimadas (R$ 34.028.433), Boa Vista (R$ 33.486.726). Com rela\u00e7\u00e3o ao Estado a varia\u00e7\u00e3o foi de 2,5%, com base em dezembro de 2022.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 54, "date": "2023-05-17T19:12:15.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsVAKWcNuDf/", "description": "O presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba (TCE-PB), conselheiro Nominando Diniz, fez, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (16), a abertura do curso \u2018Vis\u00e3o do TCE-PB sobre Controle Interno e a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos\u2019, na C\u00e2mara de Vereadores de Princesa Isabel.\n\nA capacita\u00e7\u00e3o, que se estende at\u00e9 esta quarta-feira (17), tem car\u00e1ter pedag\u00f3gico do controle externo e vai auxiliar os participantes a entender a perspectiva do \u00f3rg\u00e3o fiscalizador sobre os assuntos abordados.\n\nO evento tem como p\u00fablico-alvo gestores municipais (Executivo e Legislativo), advogados, procuradores municipais, assessores jur\u00eddicos, contadores, servidores e demais agentes que lidam com o controle interno e as licita\u00e7\u00f5es.\n\nO prefeito de Princesa Isabel, Ricardo Pereira, participa da capacita\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de auxiliares da administra\u00e7\u00e3o municipal.\n\nA iniciativa re\u00fane tamb\u00e9m outros prefeitos da regi\u00e3o de Princesa Isabel.", "comments": ["@tcepb quando ser\u00e1 em Mamanguape?", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 115, "date": "2023-05-17T02:52:17.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsU4JW3Nprs/", "description": "\ud83d\udcccRepresentantes das Entidades do Sistema Tribunais de Contas participaram de audi\u00eancia, nesta ter\u00e7a-feira (16), com o Ministro da Fazenda, @fernandohaddadoficial para tratar de temas importantes para o Controle Externo e contribuir com o novo arcabou\u00e7o fiscal. O conselheiro do TCE da Para\u00edba, F\u00e1bio Nogueira, @fabiotulio que j\u00e1 presidiu a @atricon , tamb\u00e9m participou do encontro.\n\nNa oportunidade, o presidente da Atricon, Cezar Miola, entregou, ao ministro da Fazenda, Fernando Haddad, nota recomendat\u00f3ria da entidade que orienta os Tribunais de Contas a estimularem os gestores p\u00fablicos a ampliar a transpar\u00eancia dos dados sobre os gastos tribut\u00e1rios, como as desonera\u00e7\u00f5es fiscais concedidas, suas justificativas, os valores renunciados, os benefici\u00e1rios e as contrapartidas e impactos estimados e gerados.\n\nA contribui\u00e7\u00e3o da Atricon ao tema vai ao encontro \u00e0 agenda econ\u00f4mica do pa\u00eds. Os benef\u00edcios fiscais est\u00e3o no centro das principais propostas em discuss\u00e3o na Fazenda e no Congresso, o novo marco fiscal e a reforma tribut\u00e1ria. O novo marco fiscal, que deve ser votado nos pr\u00f3ximos dias na C\u00e2mara, vai substituir o teto de gastos, mecanismo criado para perseguir o equil\u00edbrio nas contas p\u00fablicas. Enquanto o teto restringia o crescimento das despesas \u00e0 varia\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, no novo marco o crescimento dos gastos p\u00fablicos fica limitado a 70% do crescimento da arrecada\u00e7\u00e3o do governo.\n\n@atricon_oficial @irbcontasorg @cnptcoficial", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 152, "date": "2023-05-17T01:42:14.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsT8lX2L0st/", "description": "DEN\u00daNCIA DO BB ACARRETA D\u00c9BITO SUPERIOR A R$ 1,5 MI A EX-PREFEITO DE CRUZ DO ESP\u00cdRITO SANTO\n\nA 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (16) sob a presid\u00eancia do conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, imp\u00f4s o d\u00e9bito de R$ 1.582.725,30 ao ex-prefeito de Cruz do Esp\u00edrito Santo Pedro Gomes Pereira. A san\u00e7\u00e3o decorreu do julgamento de Inspe\u00e7\u00e3o Especial de Contas instaurada a partir de den\u00fancia oriunda do Banco do Brasil.\n\nO ex-prefeito respondeu por gastos sem comprova\u00e7\u00e3o e, ainda, por despesas irregulares com doa\u00e7\u00f5es, limpeza urbana e banda musical. Ele ainda pode recorrer da decis\u00e3o tomada conforme o voto do conselheiro substituto Oscar Mamede Santiago Melo, relator do processo.\n\nSAIBA MAIS SOBRE A SESS\u00c3O NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 68, "date": "2023-05-16T17:01:46.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsRXk3Wr0Z6/", "description": "ENTIDADES CULTURAIS PRESTAM HOMENAGEM P\u00d3STUMA AO CONSELHEIRO EM\u00c9RITO FL\u00c1VIO S\u00c1TIRO\n\nA Academia Paraibana de Letras, a Academia Paraibana de Letras Jur\u00eddicas e o Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico Paraibano, realizam nesta segunda-feira (15), \u00e0s 18h30, uma homenagem p\u00f3stuma ao Acad\u00eamico e conselheiro em\u00e9rito do Tribunal de Contas do Estado da Paraiba (TCE-PB), Fl\u00e1vio S\u00e1tiro Fernandes. A sess\u00e3o solene acontecer\u00e1 no audit\u00f3rio da Justi\u00e7a Federal da Para\u00edba, em Jo\u00e3o Pessoa\n\nO convite \u00e9 feito pelos presidentes Severino Ramalho Leite (APL), Eitel Santiago de Brito Pereira (APLJ) e Jean Patricio (IHGP). O evento \u00e9 aberto ao p\u00fablico.\n\nNa ocasi\u00e3o, usar\u00e3o da palavra os Historiadores Jos\u00e9 Oct\u00e1vio de Arruda Melo e Renato C\u00e9sar Carneiro, al\u00e9m do advogado Rodrigo Toscano de Brito e, em nome da fam\u00edlia, o advogado Fl\u00e1vio S\u00e1tiro Filho.\n\nFl\u00e1vio S\u00e1tiro Fernandes faleceu no \u00faltimo dia 14 de abril, aos 81 anos, e era membro das tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es culturais, al\u00e9m do Instituto Hist\u00f3rico de Patos.\n\nFoi Conselheiro do Tribunal de Contas, \u00f3rg\u00e3o que presidiu por tr\u00eas vezes.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Merecedor de todas as homenagens! Foi um grande homem! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Uma legenda do direito administrativo paraibano, com repercuss\u00e3o nacional; um homem p\u00fablico \u00edntegro; um professor querido; uma refer\u00eancia do cultura e um conselheiro respeitado. Deixou um belo legado de vida e exemplo.", "Merece todas homenagens possiveis.\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Merecida homenagem \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Grande homem p\u00fablico, professor, jurista, poeta, escritor, compositor... j\u00e1 faz muita falta!\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83e\udd1d\ud83e\udd1d"], "likes": 98, "date": "2023-05-15T16:59:55.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsOnaAMr5Mu/", "description": "FELIZ DIA DAS M\u00c3ES!!!", "comments": [], "likes": 0, "date": "2023-05-14T15:20:31.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsJIrtKrVu0/", "description": "Com a presen\u00e7a do presidente TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz, Princesa Isabel ser\u00e1 o pr\u00f3ximo munic\u00edpio que ir\u00e1 receber qualifica\u00e7\u00e3o sobre a vis\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado (TCE) em rela\u00e7\u00e3o ao Controle Interno e \u00e0 Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos.\n\nO curso \u00e9 realizado em parceria com a @famupoficial . Nele, os servidores e gestores aprendem a cumprir os requisitos legais estabelecidos pela nova legisla\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00f5es e contratos.\n\nPARTICIPE !\n#tcepb #famup #gestorespublicos #munic\u00edpios #qualifica\u00e7\u00e3o #novaleidelicita\u00e7\u00f5es @ecosiltce", "comments": ["Gastos municipais com S\u00e3o Jo\u00e3o PBSanta Rita - R$ 5.132.000\nSanta Luzia - R$ 1.130.000\nMalta - R$ 498.000\nPuxinan\u00e3 - R$ 375.000\nSum\u00e9 - R$ 340.000\nAraruna - R$ 320.000\nTavares - R$ 296.900\nS\u00e3o Jos\u00e9 de Princesa - R$ 230.000\nMana\u00edra - R$ 205.000\nQueimadas - R$ 60.000\nSanta Cruz - R$ 40.000\nFonte ckickpb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 122, "date": "2023-05-12T12:15:51.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsHknohJNtB/", "description": "MANTIDA A REPROVA\u00c7\u00c3O DE CONCORR\u00caNCIA PARA A EXECU\u00c7\u00c3O DE LIMPEZA URBANA EM BAYEUX\n\nA 1\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta quinta-feira (11), entendeu pela improced\u00eancia de recurso de reconsidera\u00e7\u00e3o com o qual a prefeita de Bayeux, Luciene Andrade Marinho, pretendia a aprova\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia 002/2021 destinada \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza urbana no munic\u00edpio. O \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio do TCE manteve, portanto, o entendimento inicial pela irregularidade do certame, conforme voto do relator F\u00e1bio Nogueira acompanhado \u00e0 unanimidade.\n\nA decis\u00e3o desta quinta-feira deu-se com o retorno do processo \u00e0 pauta de julgamentos, ap\u00f3s pedido de vista do conselheiro Fernando Cat\u00e3o. A prefeita, agora, tem prazo de 60 dias para recolhimento volunt\u00e1rio de uma multa de R$ 5 mil, sob pena de cobran\u00e7a judicial. A 2\u00aa C\u00e2mara tamb\u00e9m vai encaminhar c\u00f3pia de sua decis\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual \u201cpara a ado\u00e7\u00e3o de medidas a seu cargo, na hip\u00f3tese de julg\u00e1-las necess\u00e1rias\u201d.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Prefeitura de Santa Rita gasta R$ 425 mil com banheiros qu\u00edmicos para o S\u00e3o Jo\u00e3o ckici.pb", "Parab\u00e9ns tribunal bota quente"], "likes": 66, "date": "2023-05-11T21:41:29.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsFBz4ZplIJ/", "description": "O USO DE GEOTECNOLOGIAS NO CONTROLE EXTERNO UTILIZADAS PELO O TCE-PB FOI TEMA DE PALESTRA PARA ENGENHEIROS\n\n\ud83d\udcccO Presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, participou de um encontro com os engenheiros da Academia Paraibana de Engenharia, na noite desta ter\u00e7a-feira (09), no audit\u00f3rio do Litoral Hotel, em Jo\u00e3o Pessoa, para mostrar aos participantes os avan\u00e7os do Sistema de Georreferenciamento de Obras (GeoPB) e todas as ferramentas tecnol\u00f3gicas usadas pelo TCE que serve \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e acompanhamento, inclusive por fotos de sat\u00e9lites, de obras realizadas, ou em execu\u00e7\u00e3o, com recursos p\u00fablicos, em todos os pontos do Estado.\n\n\ud83d\udee9\ufe0f\u2623\ufe0fO auditor de Controle Externo, J\u00falio Uchoa Cavalcanti Neto, que tamb\u00e9m \u00e9 coordenador do N\u00facleo de Avalia\u00e7\u00e3o e Engenharia (NAVE) do TCE, criado para dar suporte tecnol\u00f3gico aos departamentos de auditoria municipal, estadual e operacional, palestrou sobre \u201c O uso de Geotecnologias no Controle Externo\u201d. Ele relatou como o uso de geotecnologias pode se tornar uma ferramenta inovadora para o controle externo, citando quais s\u00e3o as principais ferramentas de geotecnologia usadas pelo TCE-PB e elencou as vantagens de sua aplica\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do controle externo.\n\nO TCE-PB \u00e9 o primeiro \u00d3rg\u00e3o da Para\u00edba e o primeiro Tribunal de Contas do Brasil a usar o programa Brasil M.A.I.S, que tem acesso a uma plataforma de imagens da constela\u00e7\u00e3o Planet, composta por 180 sat\u00e9lites, que fornecem imagens de sat\u00e9lites de resolu\u00e7\u00e3o espacial de 3 metros com capacidade de imageamento di\u00e1rio de qualquer lugar do Brasil.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Prefeitura de Santa Rita gasta R$ 425 mil com banheiros qu\u00edmicos para o S\u00e3o Jo\u00e3o ckici.pb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 79, "date": "2023-05-10T21:58:50.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsE_MN7JXGJ/", "description": "TCE-PB REPROVA CONTAS DA PREFEITURA DE CRUZ DO ESP\u00cdRITO SANTO\n\nO ex-prefeito do munic\u00edpio de Cruz do Esp\u00edrito Santo, Pedro Gomes Pereira, vai ter de ressarcir quase R$ 800 mil aos cofres da prefeitura, referente a despesas n\u00e3o comprovadas e pagamentos irregulares com servi\u00e7os de limpeza urbana. Assim decidiu o Tribunal de Contas do Estado, em sess\u00e3o ordin\u00e1ria h\u00edbrida, nesta quarta-feira (08), ao apreciar as contas anuais relativas ao exerc\u00edcio de 2020 (proc. n\u00ba 06331/21). Cabe recurso. O relator do processo foi o conselheiro substituto, Oscar Mamede Santiago Melo.\n\nNo voto, aprovado \u00e0 unanimidade, o relator enumerou diversas irregularidades, entre as quais, a falta de recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, insufici\u00eancia financeira e despesas com pessoal, acima dos limites estabelecidos pela Lei de Responsabilidade Fiscal. Enfatizou o descontrole na contabilidade e nos gastos com combust\u00edveis, bem como a pr\u00e1tica de saques na tesouraria para custeio de ajuda a carentes, sem a devida contabiliza\u00e7\u00e3o. Todas as contas anteriores do gestor foram reprovadas. O Pleno ainda fixou uma multa de R$ 10 mil ao ex-gestor, e envio de c\u00f3pias da decis\u00e3o para o Minist\u00e9rio P\u00fablico comum, a quem cabe apreciar a possibilidade de il\u00edcitos penais.\n\n#controleexterno #ascomtcepb #julgamentos #conselheiros #prefeiturasmunipais", "comments": ["Prefeitura de Santa Rita gasta R$ 425 mil com banheiros qu\u00edmicos para o S\u00e3o Jo\u00e3o ckici.pb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 91, "date": "2023-05-10T21:35:57.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsE-nCKpg9w/", "description": "TCE-PB REJEITA RECURSO DE ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL\n\n\ud83d\udccc Recursos - Desprovidos foram os recursos interpostos pela ent\u00e3o secret\u00e1ria de Estado da Sa\u00fade, Cl\u00e1udia de Sousa Mascena Veras e pelo ex-superintendente da Cruz Vermelha Brasileira, Milton Pac\u00edfico Jos\u00e9 Ara\u00fajo, contra decis\u00f5es da Corte de Contas, referentes \u00e0 an\u00e1lise das contas da referida OS (proc. n\u00ba 18177/17), julgadas irregulares, em virtude de despesas n\u00e3o comprovadas em rela\u00e7\u00e3o ao fornecimento de refei\u00e7\u00f5es ao Hospital de Emerg\u00eancia e Traumas Senador Humberto Lucena. Na decis\u00e3o o ex-diretor foi responsabilizado pela quantia de 3.7 milh\u00f5es e multas. \u00c0 ex-secret\u00e1ria foi arbitrada uma multa no valor de R$ 7 mil.\n\nO relator do processo foi o conselheiro Ant\u00f4nio Gomes Vieira Filho, que ao proferir o voto, manteve o entendimento da Auditoria e do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas, reiterando que os gestores n\u00e3o apresentaram argumentos suficientes para modificar o ac\u00f3rd\u00e3o atacado (APL-TC-00218/2019). A Organiza\u00e7\u00e3o Social Cruz Vermelha Brasileira - filial Rio Grande do Sul, foi contratada pela Secretaria de Estado da Sa\u00fade para administrar o Hospital de Emerg\u00eancia e Trauma Senador Humberto Lucena de Jo\u00e3o Pessoa.", "comments": [], "likes": 39, "date": "2023-05-10T21:30:52.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsE5eyCJ2P0/", "description": "PRESIDENTE DO IBDA CONVIDA NOMINANDO DINIZ PARA O 37\u00ba CONGRESSO BRASILEIRO DE DIREITO ADMINISTRATIVO\n\nO Presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz recebeu nesta quarta-feira (10), convite da presidente do Instituto Brasileiro de Direito Administrativo (IBDA), professora Cristiana Fortini, para, juntamente com os Ministros Ant\u00f4nio Anastasia e Benjamin Zymler, compor mesa das Confer\u00eancias de abertura do 37\u00ba Congresso Brasileiro de Direito Administrativo, que ser\u00e1 realizado de26 a28 de setembro, no Centro Cultural e de Exposi\u00e7\u00f5es Ruth Cardoso, em Macei\u00f3 (AL).\n\nNominando Diniz agradeceu o convite e confirmou presen\u00e7a no evento. Para ele, ser\u00e1 uma honra participar de evento t\u00e3o importante.\n\nO evento ser\u00e1 marcado pelas mudan\u00e7as no cen\u00e1rio das contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3. Tamb\u00e9m haver\u00e1 espa\u00e7o para refletir sobre improbidade administrativa, dois anos ap\u00f3s as expressivas altera\u00e7\u00f5es legislativas, e sobre saneamento, concurso p\u00fablico, combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e governan\u00e7a nas estatais.\n\n@ibdadireitoadministrativo\n#controleexterno", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 103, "date": "2023-05-10T20:46:03.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsCNwOFppsb/", "description": "\ud83d\udcccBANCO DE LEGISLA\u00c7\u00c3O DO TCE-PB - Com a consolida\u00e7\u00e3o das Leis Municipais e do Estado, temos a facilidade de saber quando uma legisla\u00e7\u00e3o nova alterou outra antiga, num s\u00f3 ambiente. Isso gera economia de recursos e tempo de trabalho. Al\u00e9m de permitir ao cidad\u00e3o comum o acesso mais f\u00e1cil \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m auxilia o trabalho dos profissionais que atuam em seu cotidiano com a legisla\u00e7\u00e3o municipal.\n\nO acesso ao Banco de Legisla\u00e7\u00e3o se encontra no site do TCE-PB na aba \"Acesso Cidad\u00e3o\".\n\n#bancodelegislacao #tcepb #tribunaisdecontas #controleexterno #fiscaliza\u00e7\u00e3o #controlesocial", "comments": [], "likes": 0, "date": "2023-05-09T19:45:28.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CsCIVJZJoGs/", "description": "O ex-prefeito de Aroeiras, Jos\u00e9 Francisco Marques, livrou-se do d\u00e9bito de R$ 74 mil a ele imposto quando de Inspe\u00e7\u00e3o Especial do Tribunal de Contas do Estado a obras realizadas em grupo escolar municipal, no transcurso do exerc\u00edcio de 2017.\n\nA desconstitui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito e, ainda, de uma multa pessoal de R$ 3 mil ocorreu na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (09), ocasi\u00e3o em que a 2\u00aa C\u00e2mara do TCE entendeu pela regularidade daquelas despesas ap\u00f3s an\u00e1lise pela Auditoria de documentos apenas agora apresentados, em fase de recurso, pelo ex-gestor de Aroeiras. Foi relator desse processo o conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes.\n\nSaiba mais no portal do TCE-PB", "comments": [], "likes": 51, "date": "2023-05-09T18:58:05.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cr3p3-trE0o/", "description": "TCE-PB OFERECEU CURSO SOBRE URBANISMO E CONTROLE EXTERNO PARA PREFEITOS E SECRET\u00c1RIOS MUNICIPAIS\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), por meio da Escola de Contas Otac\u00edlio Silveira (Ecosil) reuniu nesta quinta-feira (04), no munic\u00edpio de Sap\u00e9, Prefeitos e secret\u00e1rios de 21 munic\u00edpios paraibanos para participar do Curso de Urbanismo Inteligente e Controle Externo ministrado pela Ecosil.\n\nO conselheiro Nominando Diniz, disse que o encontro tem car\u00e1ter pedag\u00f3gico das orienta\u00e7\u00f5es e a oportunidade de aperfei\u00e7oamento dos quadros t\u00e9cnicos municipais. \u201cA proposta \u00e9 oportunizar aos gestores locais informa\u00e7\u00f5es sobre o Urbanismo Inteligente e Controle Externo. A capacita\u00e7\u00e3o cumpri um papel que o TCE vem desenvolvendo que \u00e9 o trabalho orientativo\u201d, destacou.\n\nConduzido pelo conselheiro Arn\u00f3bio Viana, coordenador da Escola de Contas, o Curso aconteceu das 10h \u00e0s 12h e das 14h \u00e0s 18h, no Sal\u00e3o Imperial Recep\u00e7\u00f5es em Sap\u00e9. Tamb\u00e9m participaram como palestrantes, o secret\u00e1rio executivo da Ecosil, advogado Carlos Aquino, e o auditor de Controle Externo @andreagraagra", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Prefeitura de cabedelo pagando sal\u00e1rios diferentes aos profissionais que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria no PSF. Folha de comissionados maior que a de campina Grande. Cerca de 4milh\u00f5es mensais", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 124, "date": "2023-05-05T17:19:33.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cr1-_ImNf3R/", "description": "\ud83d\udccc\ud83d\udcb0\ud83d\udcb0Remunera\u00e7\u00e3o excessiva ocasionou a desaprova\u00e7\u00e3o \u00e0s contas de 2021 apresentadas pelo presidente da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Bento, Artur de Ara\u00fajo Filho, a quem houve a imposi\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito de R$ 15.181,20, conforme voto do conselheiro substituto Renato S\u00e9rgio Santiago Melo, relator do processo. Cabe recurso.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["ENTRETENIMENTO\nPrefeitura de Catol\u00e9 do Rocha vai gastar R$ 350 mil com o cantor Natanzinho", "ENTRETENIMENTO\nPrefeitura de Catol\u00e9 do Rocha vai gastar R$ 350 mil com o cantor Natanzinho", "Prefeitura de cabedelo pagando sal\u00e1rios diferentes aos profissionais que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria no PSF. Insalubridade tamb\u00e9m. Folha de comissionados maior que a de campina Grande. Cerca de 4milhoes m\u00eas."], "likes": 73, "date": "2023-05-05T01:45:33.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cr1nm4Dp5CM/", "description": "Visita T\u00e9cnica dos alunos de Direito da UNIP\u00ca ao TCE-PB, realizada quarta-feira (03)... #repostios #repostw10", "comments": ["\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 65, "date": "2023-05-04T22:21:16.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cr1aiWnpSSG/", "description": "AC\u00daMULO DE QUATRO CARGOS DE M\u00c9DICO RENDE O D\u00c9BITO DE R$ 289 MIL A EX-VICE-PREFEITO DE CATINGUEIRA\n\nO ac\u00famulo ilegal de quatro cargos de m\u00e9dico, no munic\u00edpio de Patos, fez a 1\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba imputar ao ex-vice-prefeito de Catingueira, Odir Pereira Borges Filho, o d\u00e9bito de R$ 289.000,00, relativo ao per\u00edodo de 2009 a 2012 (Processo n\u00b0 00691/13). Agora, ele tem o prazo de 60 dias para a devolu\u00e7\u00e3o desses valores aos cofres p\u00fablicos, sob pena de cobran\u00e7a judicial.\n\nA decis\u00e3o, tomada na manh\u00e3 desta quinta-feira (5), decorreu de processo de Inspe\u00e7\u00e3o de Gest\u00e3o de Pessoal sob relatoria do conselheiro Antonio Gomes Vieira Filho cujo voto, expresso neste sentido, teve o acompanhamento un\u00e2nime dos seus pares. Ainda cabe recurso.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 88, "date": "2023-05-04T20:27:03.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CryllyhJihr/", "description": "TCE-PB APROVA CONTAS DAS PREFEITURAS DE PITIMBU E ARARUNA E REJEITA AS DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DO ESTADO\n\n\u2696\ufe0f O Pleno do Tribunal de Contas do Estado, em sess\u00e3o ordin\u00e1ria nesta quarta-feira (03), julgou irregulares as contas da Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, referentes a 2018, sob a responsabilidade da ex-secret\u00e1ria Liv\u00e2nia Maria da Silva Farias.\n\n\u2705Aprovadas foram as prestadas pela vice-governadora Ana L\u00edgia Costa Feliciano, relativas a 2022. Receberam pareceres pela aprova\u00e7\u00e3o as contas das prefeituras de Pitimbu (2020) e Araruna (2018).\n\n\ud83d\udcccPresidiu a sess\u00e3o o conselheiro F\u00e1bio Nogueira, em virtude da aus\u00eancia justificada do conselheiro Nominando Diniz, presidente do TCE.\n\n\ud83d\udd0d\ud83d\udd0dAs contas da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o (proc. TC 05842/19) foram relatadas pelo conselheiro substituto, Oscar Mamede Santiago Melo, que em seu voto - aprovado por maioria, relacionou irregularidades e falhas cont\u00e1beis, que poderiam ser pass\u00edveis de recomenda\u00e7\u00f5es, no entanto, a gestora n\u00e3o apresentou argumentos suficientes para justificar pagamentos em duplicidade e despesas complementares com servi\u00e7os de dados, que ensejaram a imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito no montante de R$ 33 mil. (Cabe recurso).", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Por favor Santa Rita ta demais", "@emerson_v3iga contas aprovadas \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 85, "date": "2023-05-03T18:05:55.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CryaeQ5Lqvb/", "description": "TCE-PB APOIA MOVIMENTO MAIO AMARELO PARA REDU\u00c7\u00c3O DE ACIDENTES NO TR\u00c2NSITO\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) apoia o movimento mundial \u2018Maio Amarelo\u2019. O objetivo \u00e9 chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para o alto \u00edndice de mortes e feridos no tr\u00e2nsito.\n\nA a\u00e7\u00e3o faz uso da cor amarela em refer\u00eancia ao sinal de advert\u00eancia no sem\u00e1foro, que simboliza alerta, cuidado, aten\u00e7\u00e3o e respeito \u00e0s leis de tr\u00e2nsito. \u00c9 um movimento internacional e que leva as pessoas \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o pelo alto \u00edndice de mortes e acidentes de tr\u00e2nsito.\n\nHist\u00f3rico - O movimento \u2018Maio Amarelo\u2019 foi criado em 2014 para chamar a aten\u00e7\u00e3o para o alto \u00edndice de \u00f3bitos e feridos nas ruas, rodovias e estradas em todo o mundo e tamb\u00e9m estimular a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, das empresas, dos governos e das entidades em a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito.\n\n#maioamarelo #redu\u00e7\u00e3odeacidentes\n#mesdeconscientiza\u00e7\u00e3o", "comments": [], "likes": 25, "date": "2023-05-03T16:28:46.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrwCaTRJSAh/", "description": "C\u00c2MARA DO TCE IMP\u00d5E AO PREFEITO DE BOM SUCESSO D\u00c9BITO DE QUASE R$ 123 MIL POR GASTOS INDEVIDOS\n\nO aluguel de uma Van a pre\u00e7o considerado indevido e o pagamento por contrato de m\u00e3o de obra para pavimenta\u00e7\u00e3o \u201csem a comprova\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o total dos servi\u00e7os\u201d renderam o d\u00e9bito de quase R$ 123 mil imposto ao prefeito de Bom Sucesso, Pedro Caetano Sobrinho, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (02), pela 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba.\n\nDecorrentes de den\u00fancias oriundas (em 2019 e 2020) da C\u00e2mara de Vereadores do munic\u00edpio, ambos os processos tiveram a relatoria do conselheiro Arn\u00f3bio Viana. Os valores a serem devolvidos em raz\u00e3o da m\u00e1 loca\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo somam R$ 82.517,66, enquanto os atinentes \u00e0 m\u00e3o de obra n\u00e3o comprovada chegam a R$ 40.433,26. Mas ele ainda pode recorrer de ambas as decis\u00f5es.\n\nSaiba mais no portal do TCE-PB", "comments": ["ENTRETENIMENTO\nPrefeitura de Catol\u00e9 do Rocha vai gastar R$ 350 mil com o cantor Natanzinho", "ENTRETENIMENTO\nPrefeitura de Catol\u00e9 do Rocha vai gastar R$ 350 mil com o cantor Natanzinho", "\ud83d\ude2e"], "likes": 68, "date": "2023-05-02T18:20:02.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrtK-vOLWvz/", "description": "Parab\u00e9ns a todos os trabalhadores pela dedica\u00e7\u00e3o e profissionalismo no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es!\n\nEste \u00e9 um dia importante para reconhecer a contribui\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia do trabalho na sociedade e honrar aqueles que trabalham duro para tornar o mundo um lugar melhor.\nDesejo a todos um dia maravilhoso e um feliz Dia do Trabalho!\n\n#diadotrabalho #ascomtcepb", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 48, "date": "2023-05-01T15:37:11.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CropZX7pOdf/", "description": "PRESIDENTE NOMINANDO DINIZ REALIZA PALESTRA DURANTE REUNI\u00c3O DO COMIT\u00ca T\u00c9CNICO DE SA\u00daDE DO IRB, EM BRAS\u00cdLIA\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, participou na quinta-feira (27), em Bras\u00edlia-DF, na sede do Instituto Serzedello Corr\u00eaa (ISC), Escola de Gest\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), da reuni\u00e3o entre os integrantes do Comit\u00ea T\u00e9cnico de Sa\u00fade do Instituto Rui Barbosa (IRB).\n\nA pauta da reuni\u00e3o do Comit\u00ea, que \u00e9 presidido pelo Conselheiro Sebasti\u00e3o Helvecio, foi composta pela exposi\u00e7\u00e3o de tr\u00eas palestras, uma delas abordando \u201cOrganiza\u00e7\u00f5es Sociais e Controle: a experi\u00eancia do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB)\u201d foi a palestra proferida pelo Presidente do TCE-PB, Conselheiro Nominado Diniz.\n\n\ud83d\udccc\ud83d\udcccSaiba mais sobre as demais palestras no portal do TCE-PB\n\n@irbcontasorg @atricon_oficial #ascomtcepb", "comments": ["DEN\u00daNCIA: Prefeito constitucional de Mana\u00edra-PB @messias_simao deixa de convocar os agentes de sa\u00fade concursados (que inclusive j\u00e1 entregaram a documenta\u00e7\u00e3o em janeiro) para empregar contratados e comissionados de forma irregular. J\u00e1 enviamos varias denuncias ao @minist\u00e9riop\u00fablicofederaloficial, mas.... at\u00e9 agora...."], "likes": 0, "date": "2023-04-29T21:26:46.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrolUoFpjNF/", "description": "TRE E TCE DEBATEM ATOS IL\u00cdCITOS EM GEST\u00d5ES P\u00daBLICAS E BUSCAM FORTALECER A FISCALIZA\u00c7\u00c3O NOS PER\u00cdODOS ELEITORAIS\n\nO desequil\u00edbrio no pleito eleitoral, em decorr\u00eancia de atos il\u00edcitos por parte de gestores p\u00fablicos, que se aproveitam do cargo para nomear e conceder benef\u00edcios com justificativas sociais em per\u00edodos proibitivos, foram algumas das preocupa\u00e7\u00f5es levantadas pelos palestrantes do Semin\u00e1rio \u201cImpacto das Irregularidades da Gest\u00e3o P\u00fablica\u201d, realizado pelo Tribunal Regional Eleitoral -TRE, em parceria com o Tribunal de Contas do Estado, na sexta-feira (28).\n\nO evento foi aberto pela presidente do TRE, desembargadora Maria de F\u00e1tima Bezerra Maranh\u00e3o, ao lado do presidente do TCE, conselheiro Nominando Diniz Filho, e destinado a gestores p\u00fablicos, pol\u00edticos, postulantes a cargos eletivos, operadores do Direito e estudantes. Estiveram presentes diversas autoridades, entre as quais a procuradora regional eleitoral Ac\u00e1cia Soares Peixoto Suassuna, o conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, a procuradora do MPC/TCE-PB, Isabella Barbosa Marinho Falc\u00e3o e a Defensora P\u00fablica Geral, Madalena Abrantes.\n\nMais informa\u00e7\u00f5es no Portal do TCE-PB\n\n#ascomtcepb", "comments": ["Falta FISCALIZAT"], "likes": 0, "date": "2023-04-29T20:51:10.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Croj2z3p4i0/", "description": "C\u00c2MARA DE JO\u00c3O PESSOA ENTREGA MEDALHA E T\u00cdTULO DE CIDADANIA A FERNANDO CAT\u00c3O\n\nRepresenta\u00e7\u00f5es dos tr\u00eas Poderes, da Ordem dos Advogados do Brasil e institui\u00e7\u00f5es diversas acompanharam, na manh\u00e3 desta sexta-feira (29), durante Sess\u00e3o Solene da C\u00e2mara Municipal, a entrega da Medalha de Jo\u00e3o Pessoa e do T\u00edtulo de Cidad\u00e3o Pessoense ao conselheiro do Tribunal de Contas da Para\u00edba Fernando Cat\u00e3o.\n\nAs homenagens, com a autoria do vereador Fernando Milanez Neto, representaram o resgate de id\u00eantica propositura feita por seu pai e hom\u00f4nimo, o tamb\u00e9m vereador Fernando Milanez, h\u00e1 21 anos. \u201cDemorei tanto para receb\u00ea-las por temer este momento\u201d, brincou o homenageado, ao definir os integrantes da C\u00e2mara de Vereadores como \u201ca mais leg\u00edtima representa\u00e7\u00e3o do povo pessoense\u201d.\n\nPresidida pelo vereador Jo\u00e3o Bosco dos Santos Filho (PV), a Sess\u00e3o Solene foi aberta ap\u00f3s o c\u00e2ntico do Hino Nacional pelo Coral de Servidores da Casa e a forma\u00e7\u00e3o da Mesa ainda composta pelo conselheiro Arn\u00f3bio Viana (em nome dos seus pares), desembargador Jo\u00e1s de Brito Pereira (pelo Tribunal de Justi\u00e7a), vice-presidente do Senado Veneziano Vital do Rego, secret\u00e1rio Diego Tavares, da Gest\u00e3o Governamental do Munic\u00edpio (pelo prefeito C\u00edcero Lucena), deputados Tovar Correia Lima (pela Assembl\u00e9ia Legislativa) e Trocolli J\u00fanior.\n\nA presen\u00e7a em meio \u00e0 plat\u00e9ia de Dona F\u00e1tima Cat\u00e3o (esposa) e filhos e, ainda, de Dona Gl\u00f3ria Rodrigues da Cunha Lima (irm\u00e3) conferiu \u00e0 cerim\u00f4nia os momentos de maior emo\u00e7\u00e3o, embargando, por vezes, a voz do homenageado.\n\nMAT\u00c9RIA COMPLETA NO PORTAL DO TCE-PB\n\n#ascomtcepb", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Muito merecido! Parab\u00e9ns Dr. Cat\u00e3o!\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f Parab\u00e9ns conselheiro, uma honra merecidamente. \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Merecida homenagem\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns \ud83d\udc4f"], "likes": 0, "date": "2023-04-29T20:38:21.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrlJa-vLNbm/", "description": "Hoje, 28 de abril, celebramos o Dia da Educa\u00e7\u00e3o, uma data important\u00edssima para refletirmos sobre a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa, igualit\u00e1ria e desenvolvida.\n\nO Tribunal de Contas tem um papel fundamental na fiscaliza\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, garantindo que eles sejam aplicados de forma efetiva e transparente, visando sempre \u00e0 melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o oferecida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\n\nOs Tribunais de Contas t\u00eam a miss\u00e3o de acompanhar a gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em todas as esferas, e na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 diferente. \u00c9 por meio da orienta\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o rigorosa e dos apontamentos de irregularidades que esses \u00f3rg\u00e3os contribuem para o aprimoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas e o fortalecimento da democracia.\n\n#dianacionaldaeduca\u00e7\u00e3o #diadaeduca\u00e7\u00e3o\n#tribunaisdecontas\n#operacaoeducacao\n@atricon_oficial @irbcontasorg", "comments": [], "likes": 0, "date": "2023-04-28T12:49:39.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrjfcJnpWQ6/", "description": "TCE-PB E TRE REALIZAM SEMIN\u00c1RIO NESTA SEXTA-FEIRA PARA DEBATER AS PRESTA\u00c7\u00d5ES DE CONTAS NO PROCESSO ELEITORAL\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado \u2013 TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz Filho, far\u00e1 a abertura, nesta sexta-feira (28), \u00e0s 10h, ao lado da desembargadora Maria de F\u00e1tima Bezerra Maranh\u00e3o, presidente do Tribunal Regional Eleitoral (TRE-PB), do semin\u00e1rio \u201cO Impacto das Irregularidades da Gest\u00e3o P\u00fablica na Justi\u00e7a Eleitoral\u201d, que ocorrer\u00e1 na sala de sess\u00f5es da Corte Eleitoral, localizada na sede do TRE. A confer\u00eancia de abertura ser\u00e1 proferida pelo advogado Marcelo Welk Pogliese, assessor da Secretaria de Assuntos Jur\u00eddicos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica\n\nO evento, que \u00e9 uma parceria entre o Tribunal Eleitoral e o Tribunal de Contas, \u00e9 destinado a gestores p\u00fablicos, pol\u00edticos e postulantes a cargos eletivos e contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o de conferencistas especializados nos mais diferentes temas que envolvem as presta\u00e7\u00f5es de contas na Justi\u00e7a Eleitoral, a exemplo da procuradora do MPC/TCE, Sheyla Barreto Braga de Queiroz, que discorrer\u00e1 sobre a import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o conjunta do TCE e da Justi\u00e7a Eleitoral no enfrentamento dos il\u00edcitos eleitorais, tema que ser\u00e1 abordado tamb\u00e9m pela ju\u00edza eleitoral Maria Cristina Paiva Santiago, pautando pelo enfoque da Justi\u00e7a Eleitoral.\n\nMais informa\u00e7\u00f5es no Portal do TCE-PB", "comments": ["\u00d3timo semin\u00e1rio! \ud83d\udc4f"], "likes": 35, "date": "2023-04-27T21:23:34.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrjRUfMppTH/", "description": "TCE e TRE realizam semin\u00e1rio nesta 6\u00aa feira (28) para debater presta\u00e7\u00f5es de contas no processo eleitoral\n\n\ud83c\udfac\ud83d\udd08A Procuradora do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas da Paraiba, Sheyla Barreto Braga de Queiroz, convida para assistir o Semin\u00e1rio \u201cO Impacto das Irregularidades da Gest\u00e3o P\u00fablica na Justi\u00e7a Eleitoral\u201d, evento nascido de parceria com o TCE-PB.\n\nO presidente do Tribunal de Contas da Sess\u00e3o Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz Filho, far\u00e1 a abertura, \u00e0s 10h, ao lado da desembargadora Maria de F\u00e1tima Bezerra Maranh\u00e3o, presidente do Tribunal Regional Eleitoral (TRE-PB).\n\n\ud83d\udcccEm seguida, o tema ser\u00e1 discutido pelo assessor da Secretaria de Assuntos Jur\u00eddicos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Marcelo Welk Pogliese.\n\n\ud83d\udcccAt\u00e9 as 12 horas, se suceder\u00e3o palestras da secret\u00e1ria Judici\u00e1ria do TRE (Andr\u00e9a Ribeiro de Gouv\u00eaa), do coordenador do Espa\u00e7o Cidadania do TCE (Andr\u00e9 Agra Gomes de Lira), da Ouvidora da Mulher (ju\u00edza Maria Cristina Paiva Santiago), do secret\u00e1rio executivo da Escola de Contas do TCE (advogado Carlos Aquino) e da representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas (procuradora Sheyla Barreto Braga de Queiroz).\n@sheylabarbra @mpcpb @trepboficial @andreagraagra @carlospaquino @fatimamaranhaoo\n\nO evento ser\u00e1 transmitido pelo canal do YouTube do TRE-PB.", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 136, "date": "2023-04-27T19:20:49.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CriRYAiuI7d/", "description": "\ud83d\udccc\ud83d\uddd3\ufe0fHoje, 27 de abril, comemoramos o Dia do Auditor de Controle Externo.\n\nA presid\u00eancia do TCE da Para\u00edba parabeniza todos os auditores que atuam nos \u00f3rg\u00e3os de controle, contribuindo para a consolida\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento do Estado Democr\u00e1tico de Direito, na defesa da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, promo\u00e7\u00e3o da cidadania e na defesa de direitos na gest\u00e3o do Estado brasileiro.\n\n\ud83d\udd0dO Auditor de Controle Externo \u00e9 o servidor p\u00fablico que atua na \u00e1rea final\u00edstica dos Tribunais de Contas brasileiros, desenvolvendo atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise e instru\u00e7\u00e3o de processos de controle externo.\n\nProfiss\u00e3o que exige habilidades t\u00e9cnicas, \u00e9tica, independ\u00eancia e comprometimento com a sociedade. \u00c9 o respons\u00e1veis por garantir que o dinheiro p\u00fablico seja utilizado de forma eficiente, transparente e em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o, contribuindo para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais transparente e democr\u00e1tica.\n\n\ud83d\udc4f\ud83d\udc4fParab\u00e9ns a todos os auditores de controle externo pelo seu dia!\n\n@atricon_oficial @irbcontasorg", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns a esses profissionais de extrema import\u00e2ncia no zelo da correta aplica\u00e7\u00e3o dos recursos que envolve o interesse de todos!", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Cad\u00ea os agentes de Sa\u00fade, prefeito @messias_simao @manairaemfoco @manaira_news ??? Num vai chamar pra trabalhar n\u00e3o??? T\u00e1 querendo colocar quem n\u00e3o passou em nossas vagas \u00e9??? O povo t\u00e1 vendo, j\u00e1 t\u00e1 ficando feio... e vai piorar quando as den\u00fancias e os processos come\u00e7arem a chegar."], "likes": 0, "date": "2023-04-27T10:01:25.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrhF6u_JOiC/", "description": "Entrevista com o conselheiro F\u00e1bio Nogueira, sobre a participa\u00e7\u00e3o do TCE-PB na Opera\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o, para TV Cabo Branco, na noite desta quarta-feira(26).\n\n@atricon_oficial @irbcontasorg @fabiotulio\n\n@tvcabobranco @hneto_jp @larissapereirajornalista", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 0, "date": "2023-04-26T23:03:22.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Crgk8-lJJr-/", "description": "Prefeitos e secret\u00e1rios de 21 munic\u00edpios paraibanos v\u00e3o participar no dia 4 de maio, uma quinta-feira, na cidade de Sap\u00e9, do Curso de Urbanismo Inteligente e Controle Externo, a ser ministrado pela Escola de Contas Conselheiro Otac\u00edlio Silveira (Ecosil), organismo do Tribunal de Contas do Estado.\n\nLINK DA INSCRI\u00c7\u00c3O: https://doity.com.br/urbanismo-inteligente-e-controle-externo\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@ecosiltce", "comments": [], "likes": 41, "date": "2023-04-26T18:14:01.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Crgkmnlpjhx/", "description": "*\ud83d\udd30'Vis\u00e3o do TCE sobre Controle Interno e a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos'*\n\n_\ud83c\udff7\ufe0f Curso Presencial_\n_\ud83c\udf10 Centro de Forma\u00e7\u00e3o dos Professores, Sum\u00e9 PB_\n_\ud83d\uddd3\ufe0f 04 e 05 de maio_\n\n*\u26a0\ufe0f Inscri\u00e7\u00f5es por meio do link:* https://bit.ly/3LiHAZG\n\n\ud83c\udfe2 FAMUP\n\u260e\ufe0f (83) 3044 7401\n\ud83d\udce7 cursos@famup.org.br\n\n@ecosiltce @famupoficial", "comments": [], "likes": 103, "date": "2023-04-26T18:10:58.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrgX5WcLmpN/", "description": "FISCALIZA\u00c7\u00c3O NACIONAL: TCE-PB PARTICIPA DA OPERA\u00c7\u00c3O EDUCA\u00c7\u00c3O EM 12 ESCOLAS DE SEIS MUNIC\u00cdPIOS DO ESTADO\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba realiza nesta quarta-feira (26), uma nova auditoria nas escolas p\u00fablicas municipais e estaduais. Desta vez, o trabalho faz parte da Opera\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o \u2013 fiscaliza\u00e7\u00e3o ordenada nacional, realizada simultaneamente por 32 Tribunais de Contas do Pa\u00eds. Ser\u00e3o fiscalizadas 12 escolas em seis munic\u00edpios da Para\u00edba, com a participa\u00e7\u00e3o de 12 auditores do TCE-PB. As escolas visitadas est\u00e3o nos munic\u00edpios de Jo\u00e3o Pessoa, Cabedelo, Santa Rita, Bayeux, Campina Grande e Patos.\n\nEst\u00e3o participando da Opera\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o, que acontece at\u00e9 a esta quarta-feira (26), 785 auditores, para verificar a infraestrutura de 1.088 de escolas das redes estaduais e municipais dos 26 Estados do Brasil e do Distrito Federal. A iniciativa objetiva mapear e evidenciar as condi\u00e7\u00f5es de infraestrutura das escolas para estimular a ado\u00e7\u00e3o de melhorias. As informa\u00e7\u00f5es servir\u00e3o de subs\u00eddio para a atua\u00e7\u00e3o dos Tribunais de Contas.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@atricon_oficial @irbcontasorg @tcesp @cnptcoficial @abracom_tcms", "comments": ["As estruturas das escolas municipais de Bayeux s\u00e3o ca\u00f3ticas. Temos uma s\u00e9rie aqui na rede algumas den\u00fancias p\u00fablicas e j\u00e1 formalizamos algumas tamb\u00e9m. Estamos a disposi\u00e7\u00e3o se precisarem apoio! Parab\u00e9ns pelo trabalho, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica da PB agradece!"], "likes": 0, "date": "2023-04-26T16:19:55.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrgWeU9L6UT/", "description": "TCE VAI ENCAMINHAR AO GOVERNADOR E PREFEITOS LISTA DOS PROBLEMAS DETECTADOS NA REDE P\u00daBLICA DE ENSINO\n\nO governador Jo\u00e3o Azevedo e 80 prefeitos v\u00e3o receber do Tribunal de Contas do Estado informa\u00e7\u00f5es detalhadas acerca da situa\u00e7\u00e3o em que se encontram 278 escolas estaduais e municipais instaladas na Para\u00edba. Simultaneamente levantada por 90 auditores do TCE, na \u00faltima ter\u00e7a-feira (25/04), em 80 cidades, a lista cont\u00e9m problemas como fechamento de unidades escolares, laborat\u00f3rios sem funcionamento e alimentos da merenda escolar sem condi\u00e7\u00f5es de consumo.\n\nResultante da Auditoria Coordenada na Educa\u00e7\u00e3o/2023, o quadro foi apresentado pelo vice-presidente F\u00e1bio Nogueira na abertura da sess\u00e3o plen\u00e1ria desta quarta-feira (26), em raz\u00e3o de viagem do presidente Nominando Diniz a Bras\u00edlia. Ele acentuou a repeti\u00e7\u00e3o de parte dos problemas, em rela\u00e7\u00e3o ao que j\u00e1 fora observado em 2022, quando da realiza\u00e7\u00e3o de trabalho id\u00eantico.\n\nOs auditores do TCE observaram o fechamento de 19 das 278 escolas visitadas, o n\u00e3o funcionamento de 49,57% dos equipamentos contidos em laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica e a inadequa\u00e7\u00e3o de 44,96% dos refeit\u00f3rios escolares. Tamb\u00e9m, a ocorr\u00eancia de alimentos vencidos em 24 escolas, a n\u00e3o exposi\u00e7\u00e3o em local vis\u00edvel do card\u00e1pio oferecido aos alunos de 38,13% delas e a inexist\u00eancia de extintores, ou outro equipamento de combate a inc\u00eandios, em 61,15% dos casos.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 0, "date": "2023-04-26T16:07:30.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrekaEPtBdP/", "description": "PREFEITO DE BANANEIRAS TEM PRAZO DE 30 DIAS PARA EXPLICAR QUEST\u00d5ES DECORRENTES DE INSPE\u00c7\u00c3O DO TCE\n\nA 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (25), assinou o prazo de 30 dias para que o prefeito de Bananeiras, Matheus de Melo Bezerra Cavalcanti, apresente documenta\u00e7\u00e3o e esclarecimentos solicitados ao cabo de Inspe\u00e7\u00e3o Especial destinada ao cumprimento de a\u00e7\u00f5es prescritas no Plano Diretor da Cidade e na Lei 11.888/08. Esta \u00faltima assegura \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda o direito \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para projeto e constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es de interesse social.\n\nA decis\u00e3o deu-se conforme voto do conselheiro em exerc\u00edcio Oscar Mamede Santiago Melo, relator do processo.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 97, "date": "2023-04-25T23:30:46.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrdfWbqOd8e/", "description": "O presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz, fez abertura, nesta manh\u00e3, do Semin\u00e1rio VIS\u00c3O DO TCE-PB SOBRE CONTROLE INTERNO E A NOVA LEI DE LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS, etapa de Jo\u00e3o Pessoa. @famupoficial @ecosiltce", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 209, "date": "2023-04-25T13:29:41.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrdcxSWL0yz/", "description": "OPERA\u00c7\u00c3O COORDENADA: TCE-PB REALIZA A 2\u00aa EDI\u00c7\u00c3O DE AUDITORIA EM EDUCA\u00c7\u00c3O EM 278 ESCOLAS DE 80 MUNIC\u00cdPIOS\n\nDesde o in\u00edcio da manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (25/04), cerca de 90 auditores e t\u00e9cnicos de controle externo do Tribunal de Contas da Para\u00edba (TCE-PB) realizam, em todo Estado, a 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o Coordenada em Educa\u00e7\u00e3o, para verificar itens relacionados \u00e0 infraestrutura, alimenta\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os das escolas estaduais e municipais.\n\nAs 45 equipes de auditorias, distribu\u00eddas nas cidades da Para\u00edba, voltam \u00e0s 278 escolas, sendo 96 estaduais e 182 municipais, distribu\u00eddas em 80 munic\u00edpios. Das unidades visitadas, 214 est\u00e3o localizadas na zona urbana e 64 na zona rural.\n\nA finalidade dessa auditoria \u00e9 retornar \u00e0s escolas e fazer um comparativo para verificar se foram corrigidos os problemas encontrados no ano passado e que afetam o setor de educa\u00e7\u00e3o. A 1\u00aa Edi\u00e7\u00e3o aconteceu em 07 de junho de 2022.\n\nENTREVISTA COLETIVA - \u00c0s 11h, nesta ter\u00e7a-feira (25), o presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, dar\u00e1 entrevista coletiva no Espa\u00e7o Cidadania Digital, no Centro Cultural Ariano Suassuna, na sede do TCE-PB.\n\nEle vai apresentar os primeiros resultados da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Coordenada em Educa\u00e7\u00e3o, em 278 escolas p\u00fablicas em 80 munic\u00edpios, para verificar itens relacionados \u00e0 infraestrutura, alimenta\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a escolar e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os das escolas estaduais e municipais em todo o Estado.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["\ud83d\uded0", "Venham visitar a Escola Ant\u00f4nio Rodrigues de Medeiros, S\u00edtio Carneiro dos Medeiros, Princesas Isabel...a situa\u00e7\u00e3o t\u00e1 prec\u00e1ria. Sabemos que voc\u00eas est\u00e3o visitando nosso Munic\u00edpio, n\u00f3s fomos avisados pela secretaria \ud83d\udc40", "E a\u00ednda Anunciam em vez de chegar de surpresa ! Pra dar tempo de maquiar ! Furada em TCE !"], "likes": 154, "date": "2023-04-25T13:04:47.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrcYlXBNFOf/", "description": "Nos dias 25 e 26/04, (hoje e amanh\u00e3), iniciando \u00e0s 8h, o Tribunal de Contas da Para\u00edba, por meio da @ecosiltce em parceria com @famupoficial estar\u00e1 realizando no Audit\u00f3rio do Centro Cultural Ariano Suassuna o Semin\u00e1rio VIS\u00c3O DO TCE-PB SOBRE CONTROLE INTERNO E A NOVA LEI DE LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS, etapa de Jo\u00e3o Pessoa.\n\nEste ser\u00e1 o s\u00e9timo encontro. Os seis anteriores foram realizados em Itaporanga, Patos, Campina Grande, S\u00e3o Bento, Guarabira e Cajazeiras.\n\nO presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz, far\u00e1 abertura do evento.\n\nOs palestrantes ser\u00e3o os auditores de controle externo, Jos\u00e9 Luciano Sousa de Andrade e Luzemar da Costa Martins. E o servidor do TCE-PB, Fl\u00e1vio Roberto Gondim Vital falar\u00e1 sobre Controle Interno.\n\nA capacita\u00e7\u00e3o vai auxiliar os participantes a entender a perspectiva do \u00f3rg\u00e3o sobre os temas abordados.\n\n#capacita\u00e7\u00e3o #gestorespublicos #novaleidelicitacoes #prefeitos", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Estaremos presentes, excelente parceria !! TCE + ECOSIL + FAMUP !", "\u2764\ufe0f estarei l\u00e1", "Boa Noite. Como posso me inscrever?"], "likes": 253, "date": "2023-04-25T03:08:58.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrQ64YSrNgg/", "description": "Prefeitos e secret\u00e1rios de 21 munic\u00edpios paraibanos v\u00e3o participar no dia 4 de maio, uma quinta-feira, na cidade de Sap\u00e9, do Curso de Urbanismo Inteligente e Controle Externo, a ser ministrado pela Escola de Contas Conselheiro Otac\u00edlio Silveira (Ecosil), organismo do Tribunal de Contas do Estado.\n\nLINK DA INSCRI\u00c7\u00c3O: https://doity.com.br/urbanismo-inteligente-e-controle-externo\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Da pra aprovar 7500 vagas para PMPB E CBMPB. ? 900 VAGAS \u00c9 SACANAGEM @tcepb", "Folha de comissionados em cabedelo quase 4milh\u00f5es. Campina grande, santa rita e bayeux, sousa sao cidades bem maiores e a folha n\u00e3o chega nem perto. Sagres. No PSF paga sal\u00e1rios e insalubridades diferentes a profissionais com mesma carga hor\u00e1ria e fun\u00e7\u00e3o. PCCR da saude vergonhoso."], "likes": 45, "date": "2023-04-20T16:17:47.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrPv3oks3di/", "description": "PRESIDENTE NOMINANDO DINIZ PROFERE AULA MAGNA DO CURSO DE P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O DA UNIESP\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado do Paraiba, conselheiro Nominando Diniz, foi o convidado especial da Aula Magna para estudantes universit\u00e1rios do curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Licita\u00e7\u00f5es e Contratos P\u00fablicos, do Centro Universit\u00e1rio UNIESP, sob a coordena\u00e7\u00e3o do professor Arthur Souto.\n\nO evento aconteceu na noite desta quarta-feira (19), no audit\u00f3rio Executivo da faculdade. O tema da palestra do presidente Nominando Diniz foi \u201c Licita\u00e7\u00e3o e Contratos P\u00fablicos, a Lei 14.333\u201d. Durante o encontro, foram mostradas tamb\u00e9m a evolu\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00f5es das ferramentas de acompanhamento de gest\u00e3o do TCE-PB, ao longo da hist\u00f3ria.\n\nTamb\u00e9m participaram da aula os servidores do TCE-PB, Andr\u00e9 Agra (auditor de controle externo) e Jonas Alberto da Silva (gerente de preg\u00e3o). Al\u00e9m de outros convidados da coordena\u00e7\u00e3o da curso.\n\nMAT\u00c9RIA COMPLETA NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@soumaisuniesp", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Se esse tribunal trabalhar C\u00edcero Lucena j\u00e1 estaria fora da prefeitura"], "likes": 122, "date": "2023-04-20T05:22:19.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrO2JONpAo7/", "description": "PLENO DO TRIBUNAL DE CONTAS APROVA VOTO DE PESAR PELO FALECIMENTO DO CONSELHEIRO FL\u00c1VIO S\u00c1TIRO FERNANDES\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado, conselheiro Nominando Diniz Filho, abriu a sess\u00e3o ordin\u00e1ria do Pleno, nesta 4\u00aa feira (19), com a proposi\u00e7\u00e3o de um voto de pesar, aprovado \u00e0 unanimidade, pelo falecimento do conselheiro aposentado, ex-presidente do TCE, Fl\u00e1vio S\u00e1tiro Fernandes, ocorrido na 6\u00aa feira (14), aos 81 anos. Houve manifesta\u00e7\u00f5es de todos os membros da Corte, que ainda aprovaram a realiza\u00e7\u00e3o de uma sess\u00e3o especial em homenagem ao ex-presidente.\n\n\u201cEle deixa a marca da retid\u00e3o e o benef\u00edcio de suas muitas e prof\u00edcuas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o apenas a esta Corte, mas, tamb\u00e9m, aos meios jur\u00eddicos, educacionais, culturais e, enfim, \u00e0 sociedade paraibana, \u00e0 qual serviu, empenhadamente, por sucessivas d\u00e9cadas\u201d, enfatizou o conselheiro Nominando Diniz, ao justificar sua propositura.\n\nO presidente lembrou ainda palavras do ex-ministro do Supremo Tribunal Federal \u2013 STF, Carlos Ayres Britto, que em voto proferido sobre mat\u00e9ria eleitoral citou trecho de um trabalho realizado pelo conselheiro Fl\u00e1vio S\u00e1tiro, a respeito do julgamento de contas de prefeitos municipais. \u201cDe fato, uma das alegrias para todos n\u00f3s que integramos esta Corte foi ter entre seus membros um nome da express\u00e3o do Conselheiro que ora nos deixa. Era respeitado nacionalmente\u201d, frisou.\n\nMat\u00e9ria completa no portal do TCE-PB", "comments": [], "likes": 58, "date": "2023-04-19T20:57:54.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrO1lJAp28N/", "description": "ALUNOS DE DIREITO DA UFPB CONHECEM RITOS PROCESSUAIS E INOVA\u00c7\u00d5ES TECNOL\u00d3GICAS DO TCE\n\nQuase 100 alunos de tr\u00eas Cursos de Direito da Universidade Federal da Para\u00edba ocuparam, na manh\u00e3 desta quarta-feira (19), o Plen\u00e1rio e o Espa\u00e7o Cidadania Digital, a fim de se inteirarem dos ritos processuais e avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos que hoje fazem do Tribunal de Contas do Estado um dos mais \u00e1geis e modernos do Pa\u00eds.\n\nSaudados pelo presidente Nominando Diniz e demais conselheiros, eles acompanharam o primeiro julgamento desta quarta-feira e, em seguida, foram conduzidos pelos procuradores Marc\u00edlio Toscano Franca Filho e Isabella Barbosa Marinho Falc\u00e3o at\u00e9 o Centro Cultural Ariano Suassuna, ambiente do Tribunal que abriga, al\u00e9m do Espa\u00e7o Cidadania, a Escola de Contas Conselheiro Otac\u00edlio Silveira (Ecosil), organismo coordenado pelo conselheiro Arn\u00f3bio Viana.\n\nAli, foram tamb\u00e9m recebidos pelo secret\u00e1rio executivo da Ecosil, advogado Carlos Aquino, e pelos auditores J\u00falio Uchoa e Andr\u00e9 Agra (este \u00faltimo coordenador do Espa\u00e7o Cidadania). Na ocasi\u00e3o, todos ouviram sobre o emprego da geotecnologia no controle externo dos atos e gastos governamentais e sobre o Sistema de Acompanhamento da Gest\u00e3o dos Recursos da Sociedade (Sagres), ferramenta da qual decorrem programas e aplicativos de computador com modelos atualmente buscados por outras de Cortes de Contas.\n\nSaiba mais no portal do TCE-PB", "comments": [], "likes": 74, "date": "2023-04-19T20:52:59.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrO07PEplqC/", "description": "TCE-PB E DETRAN FIRMAM ACORDO QUE PERMITE COMPARTILHAR INFORMA\u00c7\u00d5ES PARA REALIZAR A\u00c7\u00d5ES DE PREVEN\u00c7\u00c3O E DE COMBATE \u00c0 CORRUP\u00c7\u00c3O\n\nFoi assinado um Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica envolvendo o Tribunal de Contas de Estado da Para\u00edba (TCE-PB) e o Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito (Detran-PB), com vistas ao desenvolvimento de projetos e a\u00e7\u00f5es de interesse comum, relativos \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, ao desvio de recursos p\u00fablicos e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da transpar\u00eancia P\u00fablica. A assinatura aconteceu nesta ter\u00e7a-feira (18).\n\nA coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica prev\u00ea tamb\u00e9m, entre outras a\u00e7\u00f5es, o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es e de acesso a bases de dados a cargo dos part\u00edcipes. O acordo, selado durante ato realizado no Gabinete da Presid\u00eancia do Tribunal de Contas, teve a participa\u00e7\u00e3o do conselheiro presidente Nominando Diniz Filho e do diretor-superintendente do Detran, Isa\u00edas Jos\u00e9 Dantas Gualberto.\n\nDurante assinatura do termo, o conselheiro Nominando Diniz destacou a relev\u00e2ncia do acordo, haja vista a possibilidade de ampliar a articula\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o e o interc\u00e2mbio entre os dois \u00f3rg\u00e3os, fortalecendo a fiscaliza\u00e7\u00e3o e dando maior efetividade \u00e0s a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico no Estado da Para\u00edba.\n\nA reuni\u00e3o contou, tamb\u00e9m, com a participa\u00e7\u00e3o da delegada Roberta Neiva, diretoria de Opera\u00e7\u00f5es do Detran; do assessor jur\u00eddico, Fernando Polary e do coordenador da assessoria de tecnologia, Israel Aureliano.\n\nTamb\u00e9m participaram da reuni\u00e3o o diretor geral do TCE-PB, Severino Claudino Neto e os auditores Josedilton Diniz e F\u00e1bio Guerra, da coordena\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia do Tribunal de Contas da Para\u00edba.\n\nSaiba mais no portal do TCE-PB", "comments": [], "likes": 79, "date": "2023-04-19T20:47:15.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrObOLnLcMp/", "description": "#REPOST @posuniesp with @get__repost__app Hoje \u00e0s 19 horas no meu audit\u00f3rio Executivo, ter\u00e1 a aula magna da especializa\u00e7\u00e3o em Licita\u00e7\u00f5es e Contratos P\u00fablicos com o coordenador prof. \u00ba Me. Arthur Souto, o presidente do TCE, Dr. Nominando Diniz e o coordenador do Espa\u00e7o Cidadania Digital do TCE, Andr\u00e9 Agra. \ud83e\udd29\n\nQuem a\u00ed n\u00e3o perde por nada? \ud83d\ude06 #repostios #repostw10", "comments": ["Ser\u00e1 transmitida pelo Youtube?"], "likes": 61, "date": "2023-04-19T17:02:39.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrMhFuAJt8r/", "description": "C\u00c2MARA DO TCE NEGA PROVIMENTO A RECURSO E MANT\u00c9M D\u00c9BITO DE 1,1 MILH\u00c3O A EX-PREFEITO\n\nA 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (18), negou provimento ao recurso de reconsidera\u00e7\u00e3o com o qual o ex-prefeito de Aroeiras Gilseppe de Oliveira Sousa pretendia a aprova\u00e7\u00e3o das contas de dois dos seus exerc\u00edcios. Com isso, ficou mantido o d\u00e9bito de R$1.101.979,58 a ele imposto por gastos excessivos com transporte estudantil em 2009 e2010. A decis\u00e3o, contra a qual cabe novo recurso, deu-se conforme entendimento do conselheiro substituto Antonio Cl\u00e1udio Silva Santos.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 47, "date": "2023-04-18T23:15:27.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrMgoEEJ3ue/", "description": "PLENO DO TCE JULGA REGULARES AS CONTAS DA PM E CONCEDE PRAZO PARA CORRE\u00c7\u00c3O DE IRREGULARIDADES\n\nO Tribunal de Contas do Estado concedeu um prazo de 180 dias \u00e0 atual gest\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, \u00e0 Comiss\u00e3o de Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos do Estado e \u00e0 Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o para que adotem provid\u00eancias, visando corrigir irregularidades nos v\u00ednculos existentes na \u00e1rea de pessoal daquela corpora\u00e7\u00e3o. A decis\u00e3o decorre da an\u00e1lise das contas anuais da PM, relativas ao exerc\u00edcio de 2021, julgadas regulares com ressalvas pelo TCE, na \u00faltima sess\u00e3o ordin\u00e1ria do Pleno, sob a relatoria do conselheiro Fernando Rodrigues Cat\u00e3o.\n\nNo voto, aprovado \u00e0 unanimidade, o relator recomendou que c\u00f3pias da decis\u00e3o sejam anexadas ao acompanhamento da atual gest\u00e3o das contas da institui\u00e7\u00e3o e enviadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Comum. Tamb\u00e9m que seja expedido alerta ao Governo do Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, sob pena de repercuss\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o de contas de 2023. As a\u00e7\u00f5es para o restabelecimento da legalidade devem ser adotadas o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, observou o relator, referindo-se, inclusive, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Santa Rita merece uma aten\u00e7\u00e3o maior S\u00e3o muitas den\u00fancias", "Bel\u00edssimo trabalho do tribunal de contas"], "likes": 84, "date": "2023-04-18T23:11:24.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrLmm-LL-h6/", "description": "Convite de missa de 7\u00ba Dia do conselheiro Fl\u00e1vio S\u00e1tiro Fernandes.", "comments": [], "likes": 42, "date": "2023-04-18T14:44:26.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrJx9EvpGrh/", "description": "TCE-PB VAI FISCALIZAR SEMANALMENTE ENVIO DE DADOS PELOS GESTORES AO SAGRES CAPTURA\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba vai acompanhar semanalmente se os jurisdicionados est\u00e3o encaminhando as informa\u00e7\u00f5es e/ou documentos sobre a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos seus munic\u00edpios, eletronicamente, em tempo real, por meio do Sagres Captura.\n\nA medida foi anunciada pelo presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz Filho, nesta segunda-feira (17). A decis\u00e3o atende \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es legais previstas nos artigos 48 e 48 -A da Lei de Responsabilidade Fiscal (LC 101/2000) e do Decreto 10.540/20, quanto \u00e0 disponibilidade pelo gestor p\u00fablico, em tempo real das informa\u00e7\u00f5es sobre execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\n\nO presidente Nominando Diniz informou que os dados enviados, em tempo real, comp\u00f5em o balancete mensal do m\u00eas de compet\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o. \u201cAs Prefeituras, C\u00e2maras e os demais \u00f3rg\u00e3os municipais e estaduais sob jurisdi\u00e7\u00e3o do TCE-PB que n\u00e3o cumprirem a Resolu\u00e7\u00e3o do TCE ser\u00e3o penalizados\u201d. Os gestores ser\u00e3o notificados por meio de of\u00edcio caso n\u00e3o tomem provid\u00eancias para sanar a irregularidade.\n\nDe acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa do TCE-PB (RN-TC n\u00ba 12/2021), ap\u00f3s 24 do prazo previsto, a mudan\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria enseja a aplica\u00e7\u00e3o de multa de R$ 50,00 por dia alterado, cujo pagamento e sua comprova\u00e7\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para o envio do pr\u00f3ximo balancete ao Tribunal de Contas.\n\nMAT\u00c9RIA COMPLETA NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Excelente trabalho! A prefeitura de Campina Grande prefere pagar multa do que expor o n\u00famero exato de contratados.", "Amigos fe olhos abertos em santa Rita", "S\u00f3 assim as prefeituras abrem os olhos \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 Bela atitude TCE\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Multa de 50 reais? \ud83d\udc4e", "Parab\u00e9ns !", "Prefeituras com mais de 13 anos sem concurso p\u00fablico e o TEC n\u00e3o v\u00ea isso n\u00e3o \u00e9?"], "likes": 188, "date": "2023-04-17T21:45:05.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrJxcSKJ1Cg/", "description": "TCE-PB VAI NOTIFICAR GESTORES DEVIDO \u00c0 FALTA DE INFORMA\u00c7\u00d5ES NOS PORTAIS DE TRANSPAR\u00caNCIA\n\nAs prefeituras municipais t\u00eam um prazo at\u00e9 08 de maio para realizarem adequa\u00e7\u00f5es nos Portais de Transpar\u00eancias. A medida foi anunciada, nesta segunda-feira (17), pelo presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), conselheiro Nominando Diniz.\n\nConsiderando as diversas desconformidades apontadas pela auditoria em rela\u00e7\u00e3o aos Portais de Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal, bem como \u00e0 falta de uniformidades quanto ao conte\u00fado m\u00ednimo a ser disponibilizado e a din\u00e2mica das informa\u00e7\u00f5es, o TCE-PB vai notificar os munic\u00edpios com pontua\u00e7\u00e3o zero, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa (RN TC n\u00ba 04/2022).\n\nO presidente do TCE, conselheiro Nominando Diniz considera que \u201co mais grave \u00e9 que tem portal de Prefeituras paraibanas sem informa\u00e7\u00f5es, indo de encontro com a Legisla\u00e7\u00e3o Constitucional e a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa do Tribunal de Contas\u201d, alertou.\n\nOs portais de transpar\u00eancias devem apresentar informa\u00e7\u00f5es da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira de todas as unidades gestoras ou \u00f3rg\u00e3os vinculados ao or\u00e7amento, conforme o caso.\n\nLEIA MAT\u00c9RIA COMPLETA NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Muitas cidades com 13 anos ou mais sem concurso p\u00fablico e o TCE n\u00e3o pode fazer nada ?", "Campina Grande n\u00e3o atende as demandas solicitadas...", "Cuidado com Santa Rita"], "likes": 153, "date": "2023-04-17T21:40:37.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrJxQx7pP5-/", "description": "SEMIN\u00c1RIO VAI DEBATER IMPACTO NA JUSTI\u00c7A ELEITORAL DAS IRREGULARIDADES NA PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS P\u00daBLICAS\n\nGestores p\u00fablicos e postulantes a cargos eletivos v\u00e3o participar em 28 de abril, na Sala de Sess\u00f5es do Tribunal Regional Eleitoral da Para\u00edba (TRE), do Semin\u00e1rio \u201cO Impacto das Irregularidades da Gest\u00e3o P\u00fablica na Justi\u00e7a Eleitoral\u201d, evento nascido de parceria com o Tribunal de Contas do Estado (TCE).\n\nA abertura ser\u00e1 feita \u00e0s 10 horas pela presidente do TRE, desembargadora Maria de F\u00e1tima Maranh\u00e3o, e pelo do TCE, conselheiro Nominando Diniz. Em seguida, o tema ser\u00e1 discutido pelo assessor da Secretaria de Assuntos Jur\u00eddicos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Marcelo Welk Pogliese.\n\nAt\u00e9 as 12 horas, se suceder\u00e3o palestras da secret\u00e1ria Judici\u00e1ria do TRE (Andr\u00e9a Ribeiro de Gouv\u00eaa), do coordenador do Espa\u00e7o Cidadania do TCE (Andr\u00e9 Agra Gomes de Lira), da Ouvidora da Mulher (ju\u00edza Maria Cristina Paiva Santiago), do secret\u00e1rio executivo da Escola de Contas do TCE (advogado Carlos Aquino) e da representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas (procuradora Sheyla Barreto Braga de Queiroz).\n\n@trepboficial", "comments": [], "likes": 163, "date": "2023-04-17T21:39:03.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrGVpFILVA4/", "description": "Hoje \u00e9 dia de cumprimentarmos o conselheiro aposentado do TCE-PB, Luiz Nunes Alves.\n\nFeliz Anivers\u00e1rio!!!\n\n#ascomtcepb #parabens", "comments": ["Um Grande homem,um mestre e grande poeta.Parab\u00e9ns pelo seu dia,Dr:Luiz Nunes,nossa Po\u00e9ta Severino Sertanejo.FELIZ ANIVERS\u00c1RIO!!!", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc", "Parab\u00e9ns! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns ao Conselheiro e poeta Luiz Nunes! Sa\u00fade e felicidades!\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "B\u00ean\u00e7\u00e3os de Deus!!!\u2764\ufe0f", "\u00c9 incomensur\u00e1vel a alegria de celebrarmos a data do seu natal\u00edcio pai. Vida longeva e completa de amor. Parab\u00e9ns, que venham muitos\u2026", "Parab\u00e9ns", "Quando vai haver concursos municipais ? Divulguem por aqui"], "likes": 0, "date": "2023-04-16T13:39:58.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrBsdxaphcW/", "description": "O conselheiro em\u00e9rito do Tribunal de Contas da Para\u00edba Fl\u00e1vio S\u00e1tiro Fernandes faleceu, aos 81 anos de idade, na manh\u00e3 desta sexta-feira (14/04), no Hospital Memorial S\u00e3o Francisco, onde estava internado.\n\nEm nota na qual lamenta esse fato, o conselheiro Nominando Diniz, expressou o sentimento de uma das mais dolorosas perdas j\u00e1 sofridas pelo Tribunal que, atualmente, preside.\n\nNOTA DE PESAR\n\nTemos o dever de informar o falecimento do Conselheiro Em\u00e9rito Fl\u00e1vio S\u00e1tiro Fernandes, fato ocorrido, na manh\u00e3 desta sexta-feira (14/04), no Hospital Memorial S\u00e3o Francisco, em Jo\u00e3o Pessoa.\n\nAssim o fazemos com o sentimento de uma das nossas mais dolorosas perdas. Ele deixa a marca da retid\u00e3o e o benef\u00edcio de suas muitas e prof\u00edcuas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o apenas a esta Corte de Contas, mas, tamb\u00e9m, aos meios jur\u00eddicos, educacionais, culturais e, enfim, \u00e0 sociedade paraibana \u00e0 qual serviu, empenhadamente, por sucessivas d\u00e9cadas.\n\nConselheiro Antonio Nominando Diniz Filho\nPresidente\n\nO vel\u00f3rio e o sepultamento acontecem no Cemit\u00e9rio Parque das Ac\u00e1cias, na rua Luiz de Lima Freire, 200 , no bairro Jos\u00e9 Am\u00e9rico, em Jo\u00e3o Pessoa. O sepultamento acontece neste s\u00e1bado, \u00e0s 10h.", "comments": ["\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "Meus sentimentos, Deus conforte a fam\u00edlia...", "Nossos sinceros sentimentos a aos que fazem oTCE pela perda irrepar\u00e1vel do Conselheiro Fl\u00e1vio Satyro .Tive o prazer de fazer o seu Memorial no tempo da sua administra\u00e7\u00e3o como Presidente dessa egregia corte de Contas", "Grande conselheiro. Meus sentimentos"], "likes": 125, "date": "2023-04-14T18:23:12.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CrBgqmmLJmn/", "description": "FALECEU NESTA SEXTA-FEIRA, 14, O CONSELHEIRO EM\u00c9RITO DO TRIBUNAL DE CONTAS FL\u00c1VIO S\u00c1TIRO FERNANDES\n\nO conselheiro em\u00e9rito do Tribunal de Contas da Para\u00edba Fl\u00e1vio S\u00e1tiro Fernandes faleceu, aos 81 anos de idade, na manh\u00e3 desta sexta-feira (14/04), no Hospital Memorial S\u00e3o Francisco, onde estava internado.\n\nO vel\u00f3rio e o sepultamento acontecem no Cemit\u00e9rio Parque das Ac\u00e1cias, na rua Luiz de Lima Freire, 200 , no bairro Jos\u00e9 Am\u00e9rico, em Jo\u00e3o Pessoa. O sepultamento acontece neste s\u00e1bado, \u00e0s 10h.\n\nO TCE teve sua Bandeira erguida a meio-mastro, t\u00e3o logo a not\u00edcia chegou ao conhecimento do consternado quadro de servidores e dirigentes.\n\nEm nota na qual lamenta esse fato, o conselheiro Nominando Diniz, expressou o sentimento de uma das mais dolorosas perdas j\u00e1 sofridas pelo Tribunal que, atualmente, preside.\n\n\u201cEle deixa a marca da retid\u00e3o e o benef\u00edcio de suas muitas e prof\u00edcuas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o apenas a esta Corte de Contas, mas, tamb\u00e9m, aos meios jur\u00eddicos, educacionais, culturais e, enfim, \u00e0 sociedade paraibana \u00e0 qual serviu, empenhadamente, por sucessivas d\u00e9cadas\u201d, disse o conselheiro Nominando Diniz do amigo. O local do vel\u00f3rio e a hora de sepultamento do conselheiro Fl\u00e1vio S\u00e1tiro ainda n\u00e3o foram informados pela fam\u00edlia.\n\nMAT\u00c9RIA COMPLETA NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["\ud83d\ude22", "Nossas condol\u00eancias e que Deus o receba na Gl\u00f3ria ! Estou muito triste, aprendi muito com o extraordin\u00e1rio professor!", "Uma triste perda para toda a Para\u00edba! \ud83d\ude22", "\ud83d\ude22", "\ud83d\ude22", "Muito triste mesmo \ud83d\ude22 meus sentimentos e que Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o dos familiares e amigos. Descanse em paz Dr. Fl\u00e1vio.", "Uma pessoa excelente e Magnifica , meus sentimentos a toda familia e amigos , via ele nas festas.\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "Uma perda irrepar\u00e1vel para toda a Para\u00edba .Nossos sentimentos para os que fazem o TCE e toda a familia enlutada", "Triste not\u00edcia. Meus sentimentos aos familiares.", "Meus sentimentos. Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.", "Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e amigos \ud83d\ude4f", "Sentimos muito! \u00c0 Roberta e fam\u00edlia, meus p\u00easames! Que Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o de todos, neste momento de dor e saudades!", "Em nome da advocacia municipalista, Nossos sinceros e mais escolhidos votos de pesar a fam\u00edlia e aos membros do TCE.", "Ah!!! Meus sentimentos aos familiares e amigos!", "Grande homem, que Deus obtenhacem um bom lugar. Meus sentimentos aos familiares. \ud83d\ude22", "\ud83d\ude22", "Nossas condol\u00eancias e que Deus o receba na Gl\u00f3ria ! Estou muito triste, aprendi muito com o extraordin\u00e1rio professor!", "Uma triste perda para toda a Para\u00edba! \ud83d\ude22", "Muito triste mesmo \ud83d\ude22 meus sentimentos e que Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o dos familiares e amigos. Descanse em paz Dr. Fl\u00e1vio.", "\ud83d\ude22", "\ud83d\ude22", "Uma perda irrepar\u00e1vel para toda a Para\u00edba .Nossos sentimentos para os que fazem o TCE e toda a familia enlutada", "Uma pessoa excelente e Magnifica , meus sentimentos a toda familia e amigos , via ele nas festas.\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "Triste not\u00edcia. Meus sentimentos aos familiares.", "Meus sentimentos. Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.", "Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e amigos \ud83d\ude4f", "Sentimos muito! \u00c0 Roberta e fam\u00edlia, meus p\u00easames! Que Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o de todos, neste momento de dor e saudades!", "Ah!!! Meus sentimentos aos familiares e amigos!", "Grande homem, que Deus obtenhacem um bom lugar. Meus sentimentos aos familiares. \ud83d\ude22", "Em nome da advocacia municipalista, Nossos sinceros e mais escolhidos votos de pesar a fam\u00edlia e aos membros do TCE.", "Nossos sentimentos a toda fam\u00edlia e aos membros do TCE PB.", "Meus p\u00easames aos familiares", "Que perda!\ud83d\ude22"], "likes": 250, "date": "2023-04-14T16:40:06.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cq8oF38pLwC/", "description": "PRESIDENTE DO TCE PARTICIPA DE EVENTO EM TRIUNFO SOBRE TRANSPAR\u00caNCIA\n\nO Presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, participar\u00e1, na C\u00e2mara Municipal de Triunfo, nesta sexta-feira (14), de um semin\u00e1rio com o tema \"Transpar\u00eancia e a Nova Legisla\u00e7\u00e3o do Setor P\u00fablico\".\n\nO evento, organizado pela C\u00e2mara Municipal de Triunfo, em parceria com a Prefeitura de Triunfo e o Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, ser\u00e1 realizado no Centro Cultural Francisca Fernandes Claudino, das 9h \u00e0s 12h. Tamb\u00e9m participam do evento, o conselheiro substituto Oscar Mamede Santiago Melo e o auditor de controle externo, Pl\u00e1cido C\u00e9sar Paiva Martins Junior.\n\nO semin\u00e1rio vai reunir gestores municipais, presidentes de c\u00e2maras, contadores p\u00fablicos e secret\u00e1rios de finan\u00e7as e administra\u00e7\u00e3o.\n\n@camaratriunfopb #ascomtcepb", "comments": ["O ordenador de despesas do Fundeb deve guardar os documentos que autorizou pagamentos por quanto tempo?\n\ud83d\udca1Meus alunos s\u00f3 me trazem provoca\u00e7\u00f5es incr\u00edveis. Mas informo que essa quest\u00e3o est\u00e1 respondida no meu livro Descomplicando o Fundeb.\n\ud83d\udccdO ordenador deve emitir os documentos comprobat\u00f3rios das despesas em nome do munic\u00edpio, com a identifica\u00e7\u00e3o do Fundeb, e arquivar as vias originais na Sede da secret\u00e1ria, ainda que utilize servi\u00e7os de contabilidade de terceiros.\n\ud83d\udccdEsses documentos, juntamente com a presta\u00e7\u00e3o de contas enviada ao Tribunal, devem ser guardados pelo prazo de 20 (vinte) anos contados da data da aprova\u00e7\u00e3o da respectiva presta\u00e7\u00e3o de contas ou do julgamento da Tomada de Contas Especial pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) e dos Estados, quando for o caso. A dica que dou \u00e9 digitalize tudo o que voc\u00ea ordenou pagar e armazene em local seguro pelo resto da sua vida.", "Fa\u00e7a sua inscri\u00e7\u00e3o www.triunfocamara.pb.gov.br", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 121, "date": "2023-04-12T19:08:47.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cq8ns6XJFVP/", "description": "TCE-PB PREPARA CURSO DE URBANISMO E CONTROLE EXTERNO PARA PREFEITOS E SECRET\u00c1RIOS MUNICIPAIS\n\nPrefeitos e secret\u00e1rios de 21 munic\u00edpios paraibanos v\u00e3o participar no dia 4 de maio, uma quinta-feira, na cidade de Sap\u00e9, do Curso de Urbanismo Inteligente e Controle Externo, a ser ministrado pela Escola de Contas Conselheiro Otac\u00edlio Silveira (Ecosil), organismo do Tribunal de Contas do Estado.\n\nNo of\u00edcio com a expedi\u00e7\u00e3o dos convites, o presidente do TCE, conselheiro Nominando Diniz, enfatiza a necessidade da presen\u00e7a dos secret\u00e1rios de Planejamento e Infraestrutura, dado o car\u00e1ter pedag\u00f3gico das orienta\u00e7\u00f5es e a oportunidade de aperfei\u00e7oamento dos quadros t\u00e9cnicos municipais ent\u00e3o oferecida aos participantes.\n\nConduzido pelo conselheiro Arn\u00f3bio Viana, coordenador da Escola de Contas, o Curso transcorrer\u00e1 das 10h \u00e0s 12h e das 14h \u00e0s 18h, na C\u00e2mara de Vereadores de Sap\u00e9. Com ele tamb\u00e9m estar\u00e3o o secret\u00e1rio executivo da Ecosil, advogado Carlos Aquino, e o auditor de Controle Externo Andr\u00e9 Agra Gomes de Lira.\n\nPrimeiro de uma s\u00e9rie de igual treinamento em pontos diversos do Estado, o Curso programado para 4 de maio reunir\u00e1 representa\u00e7\u00f5es de Sap\u00e9, Mari, Sobrado, Gurinh\u00e9m, Cuit\u00e9 de Mamanguape, Pilar, Itapororoca, Ara\u00e7agi, Juripiranga, Itabaiana, Capim, Rio Tinto, Juarez T\u00e1vora, Guarabira, Alagoinha, Areia, Mulungu, Cruz do Esp\u00edrito Santo, Riach\u00e3o do Po\u00e7o, Santa Rita e Cuitegi.", "comments": ["@abraaojrsales", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "O ordenador de despesas do Fundeb deve guardar os documentos que autorizou pagamentos por quanto tempo?\n\ud83d\udca1Meus alunos s\u00f3 me trazem provoca\u00e7\u00f5es incr\u00edveis. Mas informo que essa quest\u00e3o est\u00e1 respondida no meu livro Descomplicando o Fundeb.\n\ud83d\udccdO ordenador deve emitir os documentos comprobat\u00f3rios das despesas em nome do munic\u00edpio, com a identifica\u00e7\u00e3o do Fundeb, e arquivar as vias originais na Sede da secret\u00e1ria, ainda que utilize servi\u00e7os de contabilidade de terceiros.\n\ud83d\udccdEsses documentos, juntamente com a presta\u00e7\u00e3o de contas enviada ao Tribunal, devem ser guardados pelo prazo de 20 (vinte) anos contados da data da aprova\u00e7\u00e3o da respectiva presta\u00e7\u00e3o de contas ou do julgamento da Tomada de Contas Especial pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) e dos Estados, quando for o caso. A dica que dou \u00e9 digitalize tudo o que voc\u00ea ordenou pagar e armazene em local seguro pelo resto da sua vida."], "likes": 128, "date": "2023-04-12T19:05:22.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cq8nRLDpaIz/", "description": "TCE-PB APRESENTA RELAT\u00d3RIO E MOSTRA DISPONIBILIDADES FINANCEIRAS DOS INSTITUTOS DE PREVID\u00caNCIA DOS MUNIC\u00cdPIOS\n\nOito munic\u00edpios paraibanos registraram redu\u00e7\u00e3o nas disponibilidades financeiras das contribui\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias para os institutos de previd\u00eancia pr\u00f3pria. Outros dez apontam aumento e acumulam recursos acima de R$ 26 milh\u00f5es. A soma dos valores arrecadados pelos 70 regimes pr\u00f3prios atingiu o montante de R$ 1.470.724.273, conforme os dados do Sagres-TCE/PB, referentes ao m\u00eas de fevereiro de 2023, apresentados pelo presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz Filho, nesta quarta-feira (12), durante sess\u00e3o do Tribunal Pleno.\n\nO munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa, que tem uma folha de aposentadorias e pens\u00f5es, proporcionalmente maior, acumula recursos na ordem de R$ 467,3 milh\u00f5es, seguido de Cabedelo com R$ 275,8 milh\u00f5es e Guarabira, que passa dos R$ 100 milh\u00f5es em caixa pagar os inativos. Os demais, acima dos R$ 26 milh\u00f5es, est\u00e3o, pela ordem, Queimadas (R$ 33.143.248), Boa Vista (R$ 32.870.597), Cacimbas (R$ 31.088.821), Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura (R$ 30.763.838), Pirpirituba (R$ 30.499.023), Alagoinha (R$ 27.910.021) e Jacara\u00fa (R$ 26.155.877).\n\nRELAT\u00d3RIO COMPLETO NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["O ordenador de despesas do Fundeb deve guardar os documentos que autorizou pagamentos por quanto tempo?\n\ud83d\udca1Meus alunos s\u00f3 me trazem provoca\u00e7\u00f5es incr\u00edveis. Mas informo que essa quest\u00e3o est\u00e1 respondida no meu livro Descomplicando o Fundeb.\n\ud83d\udccdO ordenador deve emitir os documentos comprobat\u00f3rios das despesas em nome do munic\u00edpio, com a identifica\u00e7\u00e3o do Fundeb, e arquivar as vias originais na Sede da secret\u00e1ria, ainda que utilize servi\u00e7os de contabilidade de terceiros.\n\ud83d\udccdEsses documentos, juntamente com a presta\u00e7\u00e3o de contas enviada ao Tribunal, devem ser guardados pelo prazo de 20 (vinte) anos contados da data da aprova\u00e7\u00e3o da respectiva presta\u00e7\u00e3o de contas ou do julgamento da Tomada de Contas Especial pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) e dos Estados, quando for o caso. A dica que dou \u00e9 digitalize tudo o que voc\u00ea ordenou pagar e armazene em local seguro pelo resto da sua vida."], "likes": 81, "date": "2023-04-12T19:01:35.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cq6E24NJ2PT/", "description": "TCE-PB RECEBE VISITA T\u00c9CNICA DO CONSELHEIRO CORREGEDOR DO TRIBUNAL DE CONTAS DE RORAIMA\n\nA Corregedoria do Tribunal de Contas do Estado de Roraima representado por seu Conselheiro Corregedor Bismarck Dias de Azevedo e por t\u00e9cnicos do TCE-RR, realizou visita t\u00e9cnica ao Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba com vistas a conhecer experi\u00eancias e ferramentas de gest\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o desenvolvidas pelo TCE-PB.\n\nO conselheiro e a equipe t\u00e9cnica do TCE-RR foram recepcionados pelo presidente do TCE da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz e pelos diretores Severino Claudino Neto (Diretor Geral) e Ed Wilson Fernandes (Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o).\n\nA visita ocorreu durante dois dias (10 e 11/04), e iniciou-se com uma reuni\u00e3o na sala da Presid\u00eancia deste Tribunal de Contas, com uma apresenta\u00e7\u00e3o conduzida pelo conselheiro Nominando Diniz, em que exp\u00f4s as ferramentas desenvolvidas pelo TCE, especialmente o sistema Ajunta. O software utiliza Intelig\u00eancia Artificial para auxiliar na preven\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de mapear poss\u00edveis ind\u00edcios de irregularidades em licita\u00e7\u00f5es.\n\nTamb\u00e9m foram explanados os sistemas informatizados com destaque para o Sistema de Acompanhamento de Gest\u00e3o (Sagres) e o Tramita.\n\nVeja mat\u00e9ria completa no portal do TCE-PB.\n\n@tceroraima @atricon_oficial #ascomtcepb\n\n\u2714\ufe0f #redetce #controlesocial #municipios #estado #cidades #gestorespu\u0301blicos #fiscalizacao #controleexterno #contaspu\u0301blicas #tcepbnamidia #gastospublicos #acompangamentodegestao", "comments": ["Est\u00e1gio q cuida desse Instagram deveria ,receber demandas e den\u00fancias e levar ao conhecimento dos fiscais dessa reparti\u00e7\u00e3o ! Vergonha da pessoa q fica publicando nessa p\u00e1gina"], "likes": 58, "date": "2023-04-11T19:22:25.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cq6D0BIpE4W/", "description": "DESVIO DE DINHEIRO DA C\u00c2MARA PARA CONTA PESSOAL RENDE O D\u00c9BITO DE R$ 86 MIL A VEREADOR DE RIACH\u00c3O\n\nA 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, \u00f3rg\u00e3o presidido pelo conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, imp\u00f4s o d\u00e9bito R$ 86.138,00 ao vereador Carlos Caruzo Pereira Torres por despesas superfaturadas e transfer\u00eancias (quase R$ 77 mil) para conta banc\u00e1ria pessoal de dinheiro pertencente \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Riach\u00e3o que ent\u00e3o conduzia. Os gastos excessivos deram-se com placas de identifica\u00e7\u00e3o, divis\u00f3ria de blindex e fotos para a Galeria de Presidentes.\n\nA decis\u00e3o deu-se conforme voto do conselheiro em exerc\u00edcio Oscar Mamede Santiago Melo, relator do processo decorrente de den\u00fancia formulada pelo sucessor de Carlos Caruzo na Presid\u00eancia da Casa, o tamb\u00e9m vereador Gilberto Marcelino Pereira. Ainda cabe recurso dessa decis\u00e3o.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Os Pol\u00edticos se acham donos do dinheiro, n\u00e3o entendem sua fun\u00e7\u00e3o social e claro cometem crimes"], "likes": 120, "date": "2023-04-11T19:13:17.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cq3k4cmpSPa/", "description": "O Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba fechou os tr\u00eas primeiros meses do ano com 1.778 processos apreciados, numa m\u00e9dia considerada positiva, conforme os n\u00fameros apresentados pelo presidente da Corte, conselheiro Nominando Diniz Filho, durante a sess\u00e3o ordin\u00e1ria h\u00edbrida na quarta-feira (05). Nos \u00faltimos anos o TCE vem aprimorando as ferramentas de controle e colhe os resultados a partir do acompanhamento da gest\u00e3o em tempo real e j\u00e1 trabalha com a elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios eletr\u00f4nicos.\n\nO TCE fechou o trimestre com o julgamento de 130 presta\u00e7\u00f5es de contas anuais, sendo 26 de prefeituras municipais, 41 de mesas das c\u00e2maras municipais, 38 de \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o indireta dos munic\u00edpios e oito das indiretas do Estado. Os dados mostraram que o Tribunal Pleno, que realiza sess\u00f5es ordin\u00e1rias nas quartas-feiras, apreciou 118 processos, em sua maioria presta\u00e7\u00f5es de contas de prefeituras, \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o estadual e recursos de reconsidera\u00e7\u00e3o.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["S\u00f3 isso?", "Cabedelo t\u00e1 pagando sal\u00e1rios diferentes aos profissionais que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria no PSF. Insalubridades diferentes tamb\u00e9m. Folha de comissionados maior que a de campina Grande."], "likes": 0, "date": "2023-04-10T20:04:32.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqrV7DiNN0c/", "description": "TCE-PB APROVA CONTAS DE QUATRO MUNIC\u00cdPIOS E REJEITA AS DE EX-PREFEITA DE CAJAZEIRAS COM IMPUTA\u00c7\u00c3O DE D\u00c9BITO\n\nO Pleno do Tribunal de Contas do Estado, reunido em sess\u00e3o ordin\u00e1ria h\u00edbrida, nesta quarta-feira (05), rejeitou as contas da ex-prefeita de Cajazeiras, Francisca Denise Albuquerque de Oliveira, imputando-lhe um d\u00e9bito no valor de R$ 480.374,81, face \u00e0s irregularidades levantadas pela auditoria (proc. n\u00ba 04079/16), remanescente de 2015. Cabe recurso. Aprovadas foram as contas de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas, S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Umbuzeiro, Aroeiras e Bananeiras, relativas ao exerc\u00edcio de 2020.\n\nDe acordo com o voto do relator, conselheiro Renato S\u00e9rgio Santiago Melo, pesaram para reprova\u00e7\u00e3o das contas da ex-prefeita Francisca Denise, a falta de comprova\u00e7\u00e3o de despesas com loca\u00e7\u00f5es de ve\u00edculos e trator de esteira, bem como a constata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os n\u00e3o executados na constru\u00e7\u00e3o de uma creche. A presente presta\u00e7\u00e3o de contas de Cajazeiras \u00e9 uma das poucas que ainda careciam de julgamento no \u00e2mbito da Corte de Contas, tendo em vista que sua tramita\u00e7\u00e3o processual demandou v\u00e1rios relat\u00f3rios, procedimentos de inspe\u00e7\u00e3o e a ampla defesa.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Cabedelo paga sal\u00e1rios diferentes aos profissionais que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria no PSF. Insalubridades diferentes tamb\u00e9m. Al\u00e9m disso, folha de comissionados absurdamente grande para uma cidade t\u00e3o pequena"], "likes": 64, "date": "2023-04-06T02:02:56.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqrQ5octk9Z/", "description": "#REPOST @atricon_oficial with @get__repost__app #luto #tcese\n#tribunaisdecontas #repostios #repostw10", "comments": ["Meus Sentimentos \ud83d\ude4c", "O Esp\u00edrito Santo conforte familiares e amigos \ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb"], "likes": 59, "date": "2023-04-06T01:19:03.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cqqkii0Jnq9/", "description": "#REPOST @coraltcepboficial with @get__repost__app CANTATA DA SEMANA SANTA 2023\n.\nRegistro de mais uma bela apresenta\u00e7\u00e3o na CASA @tcepb , com a apresenta\u00e7\u00e3o do Recital da Semana Santa Intinerante interpretado por n\u00f3s do @coraltcepboficial e regido pelo nosso querido maestro @joaoalbertogurgel , com participa\u00e7\u00f5es especiais:\n. Narra\u00e7\u00e3o - @barreto_carlos.m\n. Instrumental (piano) - @anderson.a.correia\n- Texto - @josivaldosantiago\n- Composi\u00e7\u00e3o Musical - @emmanuelburity #repostios #repostw10", "comments": ["\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d", "Foi emocionante.", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 40, "date": "2023-04-05T18:51:55.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqqhFkeJ9TR/", "description": "TCE-PB BLOQUEIA CONTAS BANC\u00c1RIAS DE DUAS PREFEITURAS E TR\u00caS C\u00c2MARAS INADIMPLENTES\n\nO Tribunal de Contas do Estado do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) determinou, na manh\u00e3 desta quarta-feira (05), o bloqueio das movimenta\u00e7\u00f5es financeiras das contas banc\u00e1rias das prefeituras de Bom Sucesso e Juarez T\u00e1vora. E tamb\u00e9m das C\u00e2maras Municipais de Esperan\u00e7a, Caldas Brand\u00e3o e Nova Olinda.\n\nA medida \u00e9 em raz\u00e3o de n\u00e3o entregarem a Presta\u00e7\u00e3o de Contas do exerc\u00edcio de 2022, e, em outros casos, por n\u00e3o remeterem o balancete de fevereiro de 2023, cujo prazo da entrega de ambos os documentos expirou no \u00faltimo dia 31 de mar\u00e7o.\n\nNa abertura da sess\u00e3o do Pleno, desta quarta-feira, o presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz, relacionou que n\u00e3o enviaram a PCA de2022, a Prefeitura Municipal de Bom Sucesso, e a C\u00e2mara Municipal de Esperan\u00e7a. N\u00e3o enviaram o balancete de fevereiro de 2023, a Prefeitura Municipal de Juarez T\u00e1vora, a C\u00e2mara de Vereadores de Caldas Brand\u00e3o e a C\u00e2mara municipal de Nova Olinda.\n\nCom o bloqueio, os prefeitos e os presidentes das c\u00e2maras ficam impedidos de sacar dinheiro, fazer pagamentos e outras opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias. O desbloqueio s\u00f3 \u00e9 autorizado ap\u00f3s a regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o junto ao TCE-PB.", "comments": ["Isso \u00e9 o m\u00ednimo que vem acontecendo em Juarez T\u00e1vora. A fiscaliza\u00e7\u00e3o precisa ser mais r\u00edgida porque aqui est\u00e3o fazendo uma farra com o dinheiro p\u00fablico.", "Esses bloqueios s\u00e3o relativos , pois tem prefeitura que gasta com escrit\u00f3rio de contabilidade publica, conseguindo contas aprovadas mas no fino passa muito coisa irregular ligado principalmente a folha de pagamento setor que o TCE parece ineficaz em fiscalizar ! Resulta no novo Curral Eleitoral, aonde os sal\u00e1rios dos contratados s\u00e3o repartidos para diversos funcion\u00e1rios fantasmas", "@jc_jornalacidade"], "likes": 107, "date": "2023-04-05T18:21:15.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqogPtXpe-v/", "description": "Enquanto sua cidade dorme, a rob\u00f4 Turmalina trabalha! \ud83c\udf19\n\nEssa ferramenta do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB)\u00e9 uma Rob\u00f3tic Process Automation (RPA), para auxiliar na fiscaliza\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia das contas p\u00fablicas. Ela possibilita o acesso e an\u00e1lise de diversos dados referentes aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, como receitas, despesas, contratos e licita\u00e7\u00f5es. E no final produz um relat\u00f3rio.\n\nA rob\u00f4 Turmalina \u00e9 um exemplo de como a tecnologia pode ser uma aliada da transpar\u00eancia e da cidadania.\n\n\ud83d\udcccQuer saber mais?\n\nAcesse o Portal TCE-PB e descubra como funciona essa ferramenta poderosa!\n\n#turmalina #controleexterno #transpar\u00eancia #robo #intelig\u00eanciaartificial #cidadania #para\u00edba #tcepboficialcial #cidadania #para\u00edba #tcepboficial", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 118, "date": "2023-04-04T23:35:25.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqoZ2m9JYOG/", "description": "Sob a presid\u00eancia do conselheiro Nominando Diniz, o TCE-PB julga, nesta quarta-feira ( 05), presta\u00e7\u00f5es de contas de seis Prefeituras paraibanas, s\u00e3o elas:\n\ud83d\udcccPrefeitura Municipal de Araruna, relativa ao exerc\u00edcio 2018.\n\ud83d\udcccPrefeitura Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas, exerc\u00edcio 2020.\n\ud83d\udcccPrefeitura Municipal de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Umbuzeiro, exerc\u00edcio (2020).\n\ud83d\udcccPrefeitura Municipal de Aroeiras, (2020).\n\ud83d\udcccPrefeitura Municipal de Cajazeiras, (2015) e da\n\ud83d\udcccPrefeitura Municipal de Bananeiras (2020).\n\nAo todo , s\u00e3o 27 processos em pauta, incluindo contas de prefeituras, C\u00e2maras municipais e \u00f3rg\u00e3os do Governo do Estado . Veja a pauta completa no portal do TCE.\n\nAcompanhe, ao vivo, as sess\u00f5es pela TV TCE-PB (canal no YouTube) ou pelo Portal do Tribunal de Contas (tce.pb.gov.br)\n\n#ascomtcepb #redetce #controlesocial #municipios #estado #cidades #gestoresp\u00fablicos #fiscalizacao #controleexterno #contasp\u00fablicas #tcepbnamidia #obraspublicas #licita\u00e7\u00f5es #julgamentos #gastospublicos #alerta #acompangamentodegestao", "comments": ["Cabefelo paga sal\u00e1rios diferentes aos profissionais que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria no PSF. Insalubridades diferentes tambem . Alem disso folha de comissionados \u00e9 muito grande para uma cidade t\u00e3o pequena", "Santa Rita merece uma aten\u00e7\u00e3o especial S\u00e3o multas den\u00fancias"], "likes": 94, "date": "2023-04-04T22:39:33.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqmFvketaEA/", "description": "\ud83d\udcccO presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, participou no final da tarde desta segunda-feira (03), da solenidade de posse do desembargador federal Fernando Braga Damasceno como o novo presidente do Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o \u2013 TRF5.\n\nNa ocasi\u00e3o, tamb\u00e9m foram empossados a vice-presidente do Tribunal, desembargadora federal Germana Moraes, e o corregedor-regional da Justi\u00e7a Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o, desembargador federal Leonardo Carvalho.\n\nOs tr\u00eas magistrados compor\u00e3o a Mesa Diretora da Corte, para o bi\u00eanio 2023-2025.  \n\nA solenidade de posse aconteceu no sal\u00e3o do Plen\u00e1rio da Corte, situado no edif\u00edcio-sede do TRF5, no Recife/PE.\n\n@trf5_oficial", "comments": ["Em cabedelo profissionais com mesma fun\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria no psf ganham sal\u00e1rios diferentes. Folha de comissionados maior que a de campina. Absurdo"], "likes": 148, "date": "2023-04-04T01:05:21.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cqf6eR5LcPN/", "description": "#REPOST @fatoseletrasculturaparaibana with @get__repost__app A cultura Paraibana deve muito ao Conselheiro @fabiotulio , do Tribunal de Contas do Estado. Foi na sua gest\u00e3o que o @tcepb ganhou o @centroculturalariano , um dos mais modernos equipamentos culturais de #joaopessoa . #repostios #repostw10", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Com certeza absoluta, teve a ideia \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de disponibilizar uma das mais importantes ferramentas de cultura da Para\u00edba!", "Prefeitura de cabedelo pagando sal\u00e1rios diferentes aos profissionais que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria no PSF. N\u00famero ABSURDO de comissionados para uma cidade t\u00e3o pequena. Insalubridades diferentes para mesma carga hor\u00e1ria e fun\u00e7\u00e3o no psf", "Grato por poder cooperar com esta importante ferramenta da Cultura Paraibana. @centroculturalariano", "Dica para o prefeito, secret\u00e1rio municipal, ordenador de despesas e fiscal do contrato n\u00e3o entrarem numa fria\nO ordenador de despesas \u00e9 o agente p\u00fablico respons\u00e1vel por autorizar o pagamento dos servi\u00e7os prestados \u00e0 gest\u00e3o municipal. Ele coloca a sua senha juntamente com o secret\u00e1rio de Finan\u00e7as e autoriza os pagamentos no sistema do banco.\nOs leitores dos meus livros sabem que o ordenador deve ter sempre presente, quando vai efetuar um pagamento, que essa \u00e9 a terceira etapa da realiza\u00e7\u00e3o de despesa \u2013 1\u00aa empenho, 2\u00aa liquida\u00e7\u00e3o.\nQual a dica de ouro professor? \u00e9 recomend\u00e1vel que o prefeito fa\u00e7a uma norma espec\u00edfica (lei, decreto ou portaria) definindo uma matriz de responsabilidade entre as fun\u00e7\u00f5es de fiscal do contrato, gestor do contrato e ordenador de despesas, a fim de definir com clareza as fun\u00e7\u00f5es para fins de eventual responsabiliza\u00e7\u00e3o.\nGostou? No link da Bio tem mais dicas em meus livros, inclusive, como um modelo de matriz de responsabilidade."], "likes": 113, "date": "2023-04-01T15:31:26.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqeMQ6epIrz/", "description": "TCE-PB prop\u00f5e parceria ao TCU para ampliar fiscaliza\u00e7\u00e3o de verbas federais na Paraiba.\n\nConselheiros Nominando Diniz ( Presidente do TCE-PB) e o conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes ( Presidente da 2\u00aa C\u00e2mara), mantiveram audi\u00eancia com o presidente e o vice do TCU, ministros Bruno Dantas e Vital Filho, respectivamente. O encontro aconteceu em Bras\u00edlia (DF), quando os conselheiros paraibanos propuseram a coopera\u00e7\u00e3o dos quadros de excel\u00eancia de auditores das duas Cortes de Contas.\n\n@tcuoficial @atricon_oficial", "comments": ["Excelente Fabia!", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f boa!", "Dica para o prefeito, secret\u00e1rio municipal, ordenador de despesas e fiscal do contrato n\u00e3o entrarem numa fria\nO ordenador de despesas \u00e9 o agente p\u00fablico respons\u00e1vel por autorizar o pagamento dos servi\u00e7os prestados \u00e0 gest\u00e3o municipal. Ele coloca a sua senha juntamente com o secret\u00e1rio de Finan\u00e7as e autoriza os pagamentos no sistema do banco.\nOs leitores dos meus livros sabem que o ordenador deve ter sempre presente, quando vai efetuar um pagamento, que essa \u00e9 a terceira etapa da realiza\u00e7\u00e3o de despesa \u2013 1\u00aa empenho, 2\u00aa liquida\u00e7\u00e3o.\nQual a dica de ouro professor? \u00e9 recomend\u00e1vel que o prefeito fa\u00e7a uma norma espec\u00edfica (lei, decreto ou portaria) definindo uma matriz de responsabilidade entre as fun\u00e7\u00f5es de fiscal do contrato, gestor do contrato e ordenador de despesas, a fim de definir com clareza as fun\u00e7\u00f5es para fins de eventual responsabiliza\u00e7\u00e3o.\nGostou? No link da Bio tem mais dicas em meus livros, inclusive, como um modelo de matriz de responsabilidade.", "@observatorioufpb \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 0, "date": "2023-03-31T23:30:18.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqdhEIPrAXu/", "description": "TCE-PB E TCU V\u00c3O FIRMAR PARCERIA PARA AMPLIAR FISCALIZA\u00c7\u00c3O\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba e o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o v\u00e3o firmar uma parceria para ampliar a fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso de verbas federais repassados a estados e munic\u00edpios.\n\nO presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz, foi recebido em audi\u00eancia pelo presidente do TCU, ministro Bruno Dantas, e pelo corregedor e vice-presidente do \u00f3rg\u00e3o, ministro vital filho, na tarde da quarta-feira (29). O conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes acompanhou o presidente do TCE nessa audi\u00eancia. Eles trataram de parcerias e discutiram outros temas de interesse comum \u00e0s duas Cortes de Contas.\n\nO ministro presidente do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o reconheceu que, apesar do quadro de auditores com excel\u00eancia t\u00e9cnica, a fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre repasses federais empregados por Estados e Munic\u00edpios ganha outra din\u00e2mica com o trabalho conjunto com auditores do TCE-PB.\n\nMAT\u00c9RIA COMPLETA NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Dica para o prefeito, secret\u00e1rio municipal, ordenador de despesas e fiscal do contrato n\u00e3o entrarem numa fria\nO ordenador de despesas \u00e9 o agente p\u00fablico respons\u00e1vel por autorizar o pagamento dos servi\u00e7os prestados \u00e0 gest\u00e3o municipal. Ele coloca a sua senha juntamente com o secret\u00e1rio de Finan\u00e7as e autoriza os pagamentos no sistema do banco.\nOs leitores dos meus livros sabem que o ordenador deve ter sempre presente, quando vai efetuar um pagamento, que essa \u00e9 a terceira etapa da realiza\u00e7\u00e3o de despesa \u2013 1\u00aa empenho, 2\u00aa liquida\u00e7\u00e3o.\nQual a dica de ouro professor? \u00e9 recomend\u00e1vel que o prefeito fa\u00e7a uma norma espec\u00edfica (lei, decreto ou portaria) definindo uma matriz de responsabilidade entre as fun\u00e7\u00f5es de fiscal do contrato, gestor do contrato e ordenador de despesas, a fim de definir com clareza as fun\u00e7\u00f5es para fins de eventual responsabiliza\u00e7\u00e3o.\nGostou? No link da Bio tem mais dicas em meus livros, inclusive, como um modelo de matriz de responsabilidade.", "Cabedelo pagando sal\u00e1rios diferentes aos profissionais que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria no PSF . N\u00famero ABSURDO de comissionados para uma cidade tao pequena. Insalubridades diferentes para mesma carga hor\u00e1ria e fun\u00e7\u00e3o"], "likes": 0, "date": "2023-03-31T17:10:55.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqdgR1arJ13/", "description": "EXPERI\u00caNCIAS DE INOVA\u00c7\u00d5ES TECNOL\u00d3GICAS DO TCE-PB FORAM DESTAQUES DURANTE CONGRESSO INTERNACIONAL EM CURITIBA\n\nAs experi\u00eancias de inova\u00e7\u00f5es do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba com utiliza\u00e7\u00e3o de rob\u00f4s, Intelig\u00eancia Artificial (IA), ferramentas de controle e a utiliza\u00e7\u00e3o do chat GPT na elabora\u00e7\u00e3o de Alertas no acompanhamento de gest\u00e3o no TCE-PB, foram compartilhadas durante o Congresso Internacional Smart City Expo Curitiba 2023, o maior evento de Cidades Inteligentes do mundo que aconteceu nos dias 23 e 24 de mar\u00e7o, com chancela internacional da Fira Barcelona.\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba foi representado pelo auditor de controle externo, @andreagraagra coordenador do Espa\u00e7o Cidadania, por determina\u00e7\u00e3o do presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz. Na oportunidade, o auditor palestrou sobre \u201cGest\u00e3o P\u00fablica Inovadora: o Controle Externo e a necess\u00e1ria customiza\u00e7\u00e3o do conceito de Cidades Inteligentes\u201d.\n\nO TCE-PB foi o \u00fanico Tribunal de Contas do Brasil presente ao evento. O Smart City Curitiba reuniu em sua quarta edi\u00e7\u00e3o 180 palestrantes nacionais e internacionais, para compartilhar ideias sobre como criar um futuro melhor e mais sustent\u00e1vel para as cidades e seus cidad\u00e3os, contribuindo com suas vis\u00f5es sobre as Cidades Inteligentes. Mais de 15 mil pessoas passaram pelo Smart City Expo 2023.", "comments": [], "likes": 0, "date": "2023-03-31T17:04:03.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqbFthjJynd/", "description": "\ud83d\udccc\ud83d\udcccProcesso contrata\u00e7\u00e3o BRB\n\nNa sess\u00e3o da 1\u00aa C\u00e2mara desta quinta-feira (30), acompanhando o voto do relator Antonio Gomes Vieira Filho, o colegiado decidiu pela regularidade da dispensa de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o do Banco de Bras\u00edlia a fim de operacionalizar a folha da Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa, processo oriundo da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Municipal.", "comments": ["Prefeitura de cabedelo pagando insalubridades diferentes a profissionais com mesma fun\u00e7\u00e3o"], "likes": 72, "date": "2023-03-30T18:33:25.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqbE-y2JNyp/", "description": "C\u00c2MARA DO TCE-PB MANT\u00c9M SUSPENS\u00c3O DE CONCURSO PARA O PROVIMENTO DE CARGOS EM BAYEUX\n\nA 1\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba decidiu pela irregularidade da dispensa de licita\u00e7\u00e3o 052/2021 por cujo meio a Prefeitura de Bayeux contrataria o Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro (Idib) para a organiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico destinado ao provimento de cargos no munic\u00edpio.\n\nEm seu voto, acompanhado \u00e0 unanimidade, o relator Fernando Cat\u00e3o manteve a suspens\u00e3o do certame determinada, cautelarmente, pelo conselheiro Nominando Diniz, ent\u00e3o relator do processo TC 13.320/21, que tamb\u00e9m trata do assunto. Na sess\u00e3o desta quinta-feira (30), a C\u00e2mara ainda acompanhou o voto do conselheiro Cat\u00e3o no sentido do encaminhamento da mat\u00e9ria \u00e0 4\u00aa Promotoria de Justi\u00e7a de Bayeux, \u201ctendo em vista o interesse do Minist\u00e9rio P\u00fablico Comum no deslinde do caso\u201d.\n\nMais informa\u00e7\u00f5es no portal do TCE-PB", "comments": ["Porque n\u00e3o devolve o dinheiro dos escritos", "@prefeitaluciene voc\u00ea n\u00e3o passa de uma palha\u00e7a. Espero que esse processo de cassa\u00e7\u00e3o saia do papel. Pra voc\u00ea aprender a n\u00e3o brincar com ningu\u00e9m.", "Enquanto isso as pessoas que est\u00e3o sonhando com esse concurso, muitas desempregadas, ficam a cada dia mais sem esperan\u00e7a. Dif\u00edcil saber quem \u00e9 o pior nessa palha\u00e7ada."], "likes": 37, "date": "2023-03-30T18:27:03.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqbBYwIpr-R/", "description": "GESTORES P\u00daBLICOS T\u00caM PRAZO AT\u00c9 SEXTA-FEIRA PARA NORMATIZAR TRANSI\u00c7\u00c3O \u00c0 NOVA LEI DAS LICITA\u00c7\u00d5ES\n\nGestores estaduais e municipais t\u00eam prazo at\u00e9 sexta-feira (31/03) para editar ato normativo com o estabelecimento de regras de transi\u00e7\u00e3o para a Lei 14.133/21 (a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos). Sem essa provid\u00eancia perder\u00e1 sua efic\u00e1cia o edital \u2013 que tem limite de prazo at\u00e9 31 de dezembro \u2013 para que contratem e licitem pela legisla\u00e7\u00e3o antiga, caso por isso hajam optado.\n\n\u201cA presente provid\u00eancia tem por escopo resguardar e proteger a aplica\u00e7\u00e3o da Lei 14.133/2021, com a inarred\u00e1vel observ\u00e2ncia dos postulados da boa e regular gest\u00e3o p\u00fablica\u201d, diz of\u00edcio circular expedido aos jurisdicionados, nesta quarta-feira (29), pelo presidente em exerc\u00edcio do TCE, conselheiro F\u00e1bio Nogueira.\n\nMAT\u00c9RIA COMPLETA NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["A Lei 8.666/93 foi prorrogada por mais um ano.", "Mesmo com a sobrevida da 8.666?"], "likes": 139, "date": "2023-03-30T17:55:38.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqYowfTp-O9/", "description": "TCE JULGA PROCEDENTE DEN\u00daNCIA CONTRA O PREFEITO DE CACIMBA DE DENTRO E APROVA CONTAS DE TR\u00caS PREFEITURAS\n\nReunido em sess\u00e3o ordin\u00e1ria nesta quarta-feira (28), sob a presid\u00eancia do conselheiro F\u00e1bio Nogueira, vice-presidente em exerc\u00edcio, o Pleno do Tribunal de Contas do Estado julgou procedente Den\u00fancia formulada por vereadores contra o prefeito de Cacimba de Dentro, Valdinele Gomes Costa. O \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico constatou aquisi\u00e7\u00e3o de material de constru\u00e7\u00e3o sem documentos comprobat\u00f3rios das despesas, em valores que somados chegam a R$ 399.917,79, a serem ressarcidos aos cofres no munic\u00edpio do prazo de 60 dias, mais multa de R$ 5.000,00. Cabe recurso. (proc. n\u00ba 06465/19).\n\nO relator do processo foi o conselheiro Ant\u00f4nio Gomes Vieira Filho, que em seu voto, aprovado \u00e0 unanimidade, apontou ainda a responsabiliza\u00e7\u00e3o da secretaria de sa\u00fade municipal, Rayanne Costa Souza Henrique, a quem foi imputado o valor de R$ 43.792,96, tamb\u00e9m por despesas n\u00e3o comprovadas com material de constru\u00e7\u00e3o. Na decis\u00e3o o TCE determinou que sejam analisados no processo de acompanhamento da gest\u00e3o a concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es especiais pagas a agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, a t\u00edtulo de GAE, sem a devida comprova\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios objetivos definidos em lei, al\u00e9m de recomenda\u00e7\u00f5es e envio de c\u00f3pias dos autos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual.\n\nMAT\u00c9RIA COMPLETA NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Em cabedelo o n\u00famero de comissionados \u00e9 absurdo. Al\u00e9m disso paga sal\u00e1rios diferentes aos profissionais que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria no PSF. Absurdo", "Prefeito de Nova Palmeira recebeu R$ 5.400 em di\u00e1rias para \u201cdescer at\u00e9 o ch\u00e3o\u201d na Marcha dos Prefeitos em BSB ckick pb", "Pe\u00e7o por favor uma aten\u00e7\u00e3o especial em santa Rita acoisa ta feia muitas den\u00fancias", "t\u00edpico dos prefeitos ! Se v\u00ea tais gastos em v\u00e1rias cidade da PB , infelizmente"], "likes": 79, "date": "2023-03-29T19:41:57.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqYmq1oJLxJ/", "description": "C\u00c2MARA DO TCE RECOMENDA QUE UEPB ELABORE PLANO DE PROGRESS\u00d5ES EM 90 DIAS\n\nA 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas do Estado, reunida sob a presid\u00eancia do conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, recomendou que a Universidade Estadual da Para\u00edba elabore e encaminhe ao Governo do Estado, em at\u00e9 90 dias, um plano de progress\u00f5es funcionais em respeito \u00e0 lei que rege a mat\u00e9ria. Tamb\u00e9m, que elabore em igual prazo, um plano desses pagamentos em atraso.\n\nO processo, sob relatoria do conselheiro em exerc\u00edcio Antonio Cl\u00e1udio Silva Santos, decorreu de den\u00fancia formulada, neste sentido, pelo professor Thales Linhares de Azevedo. O governador Jo\u00e3o Azevedo ser\u00e1 cientificado dessa decis\u00e3o e a Auditoria do TCE acompanhar\u00e1 o desenrolar dos procedimentos recomendados, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (28), para informes ao Processo de Acompanhamento da Gest\u00e3o Estadual (PAG) de 2023.\n\nMat\u00e9ria completa no portal do TCE-PB", "comments": ["Em cabedelo o n\u00famero de comissionados \u00e9 absurdo. Al\u00e9m disso paga sal\u00e1rios diferentes aos profissionais que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria no PSF.", "Qual n\u00famero do processo?"], "likes": 56, "date": "2023-03-29T19:23:42.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqWOIdZJ_Nw/", "description": "Faltam 10 dias para o fim do per\u00edodo de inscri\u00e7\u00f5es do nosso curso! \ud83d\ude31\n\nControle e Integridade em Obras de Infraestrutura \ud83d\udea7\n\n\ud83d\udcc6Inscri\u00e7\u00f5es abertas at\u00e9 7 de abril e as vagas s\u00e3o limitadas.\n\n\ud83d\udd0eEmbarque nessa jornada com especialistas em controle interno, externo e social para descobrir as principais conex\u00f5es entre a corrup\u00e7\u00e3o e as obras de infraestrutura no Brasil.\n\nInscreva-se pelo portal do @ibraop\n\n\ud83d\udcf2100% online e ao vivo\n\u2705 Gratuito\n\ud83d\udcdaMaterial did\u00e1tico incluso\n\ud83d\udcdcCom certificado\n\u23f0Aulas de 8 a 12 de maio,\n\n\ud83e\udd1d Este curso \u00e9 uma parceria com @conacibrasil e o @ibraop e conta com o apoio da Funda\u00e7\u00e3o Moore (@moorefound) e da @atricon_oficial.\n\n#controle #integridade #infraestrutura #corrup\u00e7\u00e3o", "comments": ["Aonde se inscreve?", "@eloifariasneto @matheusvitorp"], "likes": 113, "date": "2023-03-28T21:10:48.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqTgRNgJQ32/", "description": "PRESIDENTE DO TCE-PB RECEBE VISITA DE VEREADORES DE JO\u00c3O PESSOA PARA TRATAR DO PLANO DIRETOR DO MUNIC\u00cdPIO\n\nO Presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, recebeu na manh\u00e3 desta segunda-feira (27), vereadores da C\u00e2mara Municipal de Jo\u00e3o Pessoa, integrantes da comiss\u00e3o multidisciplinar que vai subsidiar a atualiza\u00e7\u00e3o do Plano Diretor do Munic\u00edpio.\n\nDe acordo com o procurador da CMJP, Rodrigo Farias, a Comiss\u00e3o foi criada pela necessidade de reunir de diferentes \u00e1reas do conhecimento para que sejam analisadas as propostas de expans\u00e3o urbana. Isso porque o planejamento urban\u00edstico de Jo\u00e3o Pessoa deve ser baseado no que rege a Lei Complementar 03 de dezembro de 1992 \u2013 o Plano Diretor do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa -, alterada pela Lei Complementar 58, de 18 de dezembro de 2009.\n\nA comiss\u00e3o multidisciplinar para subsidiar a atualiza\u00e7\u00e3o do Plano \u00e9 composta pelos vereadores Dam\u00e1sio Franca (PP), presidente; Marcos Henriques (PT) e Bruno Farias (Cidadania). Tamb\u00e9m participaram da reuni\u00e3o, S\u00e9rgio Ricardo, S\u00e9rgio Chaves, Afr\u00e2nio Melo e Rodrigo Farias.\n\nNa oportunidade, o presidente do TCE-PB mostrou as ferramentas de controle que podem contribuir na fiscaliza\u00e7\u00e3o preventiva sobre o gasto p\u00fablico, evitando desvios e m\u00e1 aplica\u00e7\u00e3o de recursos. O presidente Nominando Diniz colocou o TCE \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para treinamentos dos Vereadores e servidores do Legislativo.\n\nEm seguida, o auditor de controle externo, Andr\u00e9 Agra, mostrou o relat\u00f3rio elaborado pela auditoria do TCE-PB, por meio da coordena\u00e7\u00e3o do Espa\u00e7o Cidadania Digital,\n\nMAT\u00c9RIA COMPLETA NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@camaramunicipaljp @andreagraagra @brunofarias.jp @damasiofn @marcoshenriques_ @rodrigo_nfarias", "comments": [], "likes": 139, "date": "2023-03-27T19:51:34.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqQ4kDaJm9Z/", "description": "#REPOST @professorjacoby with @get__repost__app A lei 8.666 ser\u00e1 mesmo revogada em 31 de mar\u00e7o de 2023?\n\nDeixe seu coment\u00e1rio #repostios #repostw10", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Excelente iniciativa! \ud83d\udc4f"], "likes": 112, "date": "2023-03-26T19:29:54.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqL06j3JHbi/", "description": "Balan\u00e7o da palestra do jurista e escritor Jorge Ulisses Jacoby Fernandes, @professorjacoby sobre a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos, a 14.333/21 - que entra em vigor a partir de 1\u00ba de abril de 2023, realizada pelo TCE-PB no dia 17/03/2023.\n\nA convite do conselheiro Nominando Diniz, presidente do TCE, o professor Jacoby conseguiu superlotar o teatro Paulo Pontes do Espa\u00e7o Cultural Jos\u00e9 Lins do Rego, na sexta-feira (17/03).\n\n#ascomtcepb", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 216, "date": "2023-03-24T20:18:58.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqLmvsbpftl/", "description": "TCE-PB CONTRIBUI COM CAPACITA\u00c7\u00c3O DE GESTORES E T\u00c9CNICOS PARA IMPLANTAR O SIAFIC NOS MUNIC\u00cdPIOS PARAIBANOS\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), por meio da Diretoria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, promoveu, nesta sexta-feira (24), o semin\u00e1rio sobre a implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico e Integrado de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Controle (Siafic), prevista no Decreto n\u00b0 10.540/2020 da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Caber\u00e1 aos tribunais de contas a responsabilidade pelo acompanhamento da implanta\u00e7\u00e3o do Siafic nos entes federados brasileiros.\n\nO Presidente do Tribunal de Contas, conselheiro Nominando Diniz, durante a abertura do evento, garantiu que este \u00e9 um marco para a pol\u00edtica de transpar\u00eancia na gest\u00e3o fiscal e o TCE-PB pretende realizar outras capacita\u00e7\u00f5es ao longo da gest\u00e3o. O evento contou uma palestra do auditor de controle externo Luzemar Martins.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Grande presidente \ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 167, "date": "2023-03-24T18:14:14.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqLDGr0r7XG/", "description": "Acontecendo no TCE-PB o Semin\u00e1rio para capacita\u00e7\u00e3o sobre a implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico e Integrado de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Controle (Siafic), prevista no Decreto n\u00b0 10.540/2020 da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\n\nCaber\u00e1 aos tribunais de contas a responsabilidade pelo acompanhamento da implanta\u00e7\u00e3o do Siafic nos entes federados brasileiros.", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 153, "date": "2023-03-24T13:02:48.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqJfHCSJaDp/", "description": "\ud83d\udcccTCE-PB determina o cancelamento de contrato em valor superior a 61 milh\u00f5es entre a prefeitura de Bayeux e OS\n\nDecis\u00e3o do TCE-PB evita preju\u00edzos ao er\u00e1rio de Bayeux de mais de 30 milh\u00f5es de reais.\n\nA atua\u00e7\u00e3o preventiva do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, seguida de decis\u00e3o singular (DS1 TC 061/22), expedida pelo conselheiro F\u00e1bio Nogueira, evitou preju\u00edzo de mais de 30 mih\u00f5es de reais, que seriam gastos pela prefeitura municipal de Bayeux, com a contrata\u00e7\u00e3o de servidores tempor\u00e1rios, por meio da OS. O valor representa o incremento de despesas duas vezes maior, \u00e0s de mesma natureza em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, praticados no exerc\u00edcio anterior.\n\nDepois da decis\u00e3o singular (DS1 TC 061/22), emitida pelo conselheiro F\u00e1bio Nogueira, a prefeitura de Bayeux, suspendeu o contrato, no valor de R$ 61.7 milh\u00f5es, que seria firmado com o Instituto De Gest\u00e3o de Politicas P\u00fablicas Sociais \u2013 IGPS para gerir a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\n\nO Processo TC n\u00ba 08625/22, referente \u00e0 chamada p\u00fablica n\u00ba 002/2022 da prefeitura municipal de Bayeux, foi julgado na sess\u00e3o deste quinta-feira (23/03), pela 1\u00aa C\u00e2mara do TCE-PB. Cinco dias antes, o gestor trouxe aos autos a comprova\u00e7\u00e3o da rescis\u00e3o unilateral do contrato, com base na decis\u00e3o cautelar do conselheiro F\u00e1bio Nogueira, sem que este tenha sido executado.\n\n\u2705 Organiza\u00e7\u00e3o Social \u2013 O conselheiro F\u00e1bio Nogueira lembra que desde 2014 que o TCE-PB vem examinando as licita\u00e7\u00f5es e, em 2018, j\u00e1 julgou os contratos de gest\u00e3o, todos os processos referentes as OS com atua\u00e7\u00e3o no Poder Executivo estadual.\n\nTodas as decis\u00f5es, na \u00e9poca, foram pela irregularidade, imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito, multa e encaminhamento ao Minist\u00e9rio Publico Federal, Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, Pol\u00edcia Federal e Secretaria de Sa\u00fade do Estado, entre outros \u00f3rg\u00e3os.\n\nApenas o conselheiro Nominando Diniz, atual presidente do TCE-PB, quando atuou como relator, imputou mais de R$ 35 milh\u00f5es \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais e seus respons\u00e1veis, com multas superiores a R$ 3 milh\u00f5es, entre os respons\u00e1veis pela contrata\u00e7\u00e3o no Poder Executivo estadual e os respons\u00e1veis pelas OS.\n\nMAT\u00c9RIA COMPLETA NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns pelo trabalho. Que bom que temos profissionais que ajudam prezar pelo er\u00e1rio p\u00fablico dessa cidade j\u00e1 t\u00e3o sofrida. A popula\u00e7\u00e3o e os trabalhadores agradecem porque quem sofre s\u00e3o eles. \ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd", "Parab\u00e9ns pela decis\u00e3o! Uma prefeita que n\u00e3o paga o que os funcion\u00e1rios tem direito e contrata tempor\u00e1rios pelo dobro dos sal\u00e1rios dos efetivos. Todo dia tem den\u00fancias contra a m\u00e1 gest\u00e3o e ela continua no descontrole e desmandos na cidade. Quando v\u00e3o parar tanta coisa errada acontecendo? Quando vai ter investiga\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o para tanto erro em tantas gest\u00f5es em Bayeux?", "T C U observem a situa\u00e7\u00e3o de Santa Rita \u00e9 muito esc\u00e2ndalo", "Essa prefeita \u00e9 o retrato da gest\u00e3o do caos e da corrup\u00e7\u00e3o.", "\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\ud83d\ude02\u2764\ufe0f\ud83d\ude02\u2764\ufe0f\ud83d\ude02\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Isso a\u00ed bora trabalhar! N\u00e3o s\u00f3 bayeux , mas tamb\u00e9m v\u00e1rias outras cidades nessa Para\u00edba abarrotadas de contratados sem concurso p\u00fablico!", "Mandamos direct @tcepb", "Parab\u00e9ns @tcepb. Bayeux est\u00e1 um caso s\u00e9rio. Problema que nao acaba mais nessa cidade. Toda semana surge uma situa\u00e7\u00e3o que afeta a popula\u00e7\u00e3o e os trabalhadores. Ningu\u00e9m aguenta mais tanta irregularidade! Nosso apoio ao trabalho.de voc\u00eas. \ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd"], "likes": 198, "date": "2023-03-23T22:29:02.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqIfnOkrHAH/", "description": "TCE-PB CAPACITA GESTORES PARA IMPLANTAR SIAFIC E ORIENTA QUE FISCALIZADOS CUMPRAM LEGISLA\u00c7\u00c3O\n\n\ud83d\udccc\ud83d\udcccNesta sexta-feira (24), o Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) vai realizar, das 9h \u00e0s 13h, no Audit\u00f3rio Celso Furtado, no Centro Cultural Ariano Suassuna, na sede do TCE, um semin\u00e1rio para capacita\u00e7\u00e3o sobre a implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico e Integrado de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Controle (Siafic), prevista no Decreto n\u00b0 10.540/2020 da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Caber\u00e1 aos tribunais de contas a responsabilidade pelo acompanhamento da implanta\u00e7\u00e3o do Siafic nos entes federados brasileiros.\n\nO Presidente do Tribunal de Contas, conselheiro Nominando Diniz, far\u00e1 abertura do semin\u00e1rio que tem como objetivo informar sobre os principais aspectos relacionados ao conceito e padr\u00e3o m\u00ednimo de qualidade do Siafic e auxiliar no processo de implanta\u00e7\u00e3o do Sistema. A programa\u00e7\u00e3o contar\u00e1 com uma palestra do auditor de controle externo Luzemar Martins.\n\nLink para inscri\u00e7\u00e3o: https://doity.com.br/treinamento-funcionamento-siafic\n\nHaver\u00e1 emiss\u00e3o de certificados aos participantes.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Como tudo no TCE PB , o sistema \u00e9 Lento ! Enquanto isso farra dos pol\u00edticos \ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Estarei l\u00e1 se Deus quiser \ud83d\ude4f"], "likes": 114, "date": "2023-03-23T13:14:11.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqEdQUCt4kr/", "description": "O Presidente do Tribunal de Contas do Estado da Paraiba, conselheiro Nominando Diniz, recebeu na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (21), a visita institucional dos deputados estaduais @wilsonsantiagofilho @depcamilatoscano @dep.joaogoncalves @jutaymeneses e @eduardocarneiropb", "comments": ["@tcepb e o andamento do processo do concurso de Mana\u00edra-PB???", "@tcepb, necessitamos que voc\u00eas tratem do processo do concurso de Mana\u00edra (02008/23), o prefeito @messias_simao afirmou na r\u00e1dio que precisa que o processo seja conclu\u00eddo para fazer a nomea\u00e7\u00e3o dos aprovados. Necessitamos de um parecer porque o processo foi iniciado dia 09/03 e at\u00e9 o momento encontra-se parado.", "Prefeitura de assun\u00e7\u00e3o tem gasolina em rio 1,4 milh\u00f5es , aonde est\u00e1 os fiscal q n\u00e3o v\u00ea isso ! Se deixar leva os bra\u00e7os e as pernas ningu\u00e9m v\u00ea", "Ningu\u00e9m pensou que iria conseguir, mas com a sua ajuda muitos conseguiram realizar seus sonhos, inclusive @christiana_investment_company"], "likes": 214, "date": "2023-03-21T23:36:37.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqBtVLVJiOW/", "description": "TCE-PB CAPACITA GESTORES PARA IMPLANTAR SIAFIC E ORIENTA QUE FISCALIZADOS CUMPRAM LEGISLA\u00c7\u00c3O\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) vai realizar, na pr\u00f3xima sexta-feira (24), das 9h \u00e0s 13h, no Audit\u00f3rio Celso Furtado, no Centro Cultural Ariano Suassuna, na sede do TCE, um semin\u00e1rio para capacita\u00e7\u00e3o sobre a implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico e Integrado de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Controle (Siafic), prevista no Decreto n\u00b0 10.540/2020 da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Caber\u00e1 aos tribunais de contas a responsabilidade pelo acompanhamento da implanta\u00e7\u00e3o do Siafic nos entes federados brasileiros.\n\nO Presidente do Tribunal de Contas, conselheiro Nominando Diniz, far\u00e1 abertura do semin\u00e1rio que tem como objetivo informar sobre os principais aspectos relacionados ao conceito e padr\u00e3o m\u00ednimo de qualidade do Siafic e auxiliar no processo de implanta\u00e7\u00e3o do Sistema. A programa\u00e7\u00e3o contar\u00e1 com uma palestra do auditor de controle externo Luzemar Martins.\n\nLink para inscri\u00e7\u00e3o: https://doity.com.br/treinamento-funcionamento-siafic\n\nHaver\u00e1 emiss\u00e3o de certificados aos participantes.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Dr Luzemar \u00e9 um \u00cdcone! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Finalmente algo novo ! Pois as prefeituras est\u00e3o fazendo farras", "\" O mito de que o preg\u00e3o eletr\u00f4nico n\u00e3o pode ser fraudado\".\nO preg\u00e3o eletr\u00f4nico trouxe muitos benef\u00edcios \u00e0 Gest\u00e3o P\u00fablica, contudo, todas as modalidades s\u00e3o pass\u00edveis de erros e fraudes, al\u00e9m disso, os fraudadores tamb\u00e9m se utilizam dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos para sofisticar suas pr\u00e1ticas il\u00edcitas.\nNos meus livros aponto as seguintes fraudes em preg\u00f5es eletr\u00f4nicos: envio de lances autom\u00e1ticos (rob\u00f4), combina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, empresas com mais de uma mesma composi\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, conluio e/ou Cart\u00e9is e falsifica\u00e7\u00e3o e extravio de documentos.\nDe que forma ocorre o conluio em preg\u00f5es eletr\u00f4nicos? quando h\u00e1 elabora\u00e7\u00e3o de propostas forjadas e \u201cproforma\u201d, rod\u00edzio de ganhadores, divis\u00e3o de mercado, subcontrata\u00e7\u00e3o, supress\u00e3o de propostas ou direcionamento privado da licita\u00e7\u00e3o. A ideia por tr\u00e1s do conluio \u00e9 prejudicar outras empresas e lesar o patrim\u00f4nio p\u00fablico.", "@maganezvieira @analucia_maia"], "likes": 259, "date": "2023-03-20T21:59:22.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CqBS2L3pCf4/", "description": "O Procurador Marc\u00edlio Franca, chefe da For\u00e7a-Tarefa do Patrim\u00f4nio Cultural do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas e coordenador da Plataforma Pedro Am\u00e9rico, foi recebido na sexta-feira (17) pelo Procurador-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas da Fran\u00e7a, Dr Beno\u00eet Guerin, na sede do Tribunal de Contas Franc\u00eas, em Paris. Participaram tamb\u00e9m do encontro o Diretor de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais do Tribunal de Contas da Fran\u00e7a\n, Dr S\u00e9bastien Lepers, e a Dra Anne Leli\u00e9pault, encarregada de rela\u00e7\u00f5es internacionais da corte. Durante o encontro, os procuradores trocaram informa\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento dos respectivos Minist\u00e9rios P\u00fablicos e o seu papel na prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural. Tamb\u00e9m discutiram a possibilidade de estreitar la\u00e7os de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e troca de informa\u00e7\u00f5es. O Procurador Marc\u00edlio Franca viajou \u00e0 Fran\u00e7a a convite da International Law Peace Comission.\n\n@mfrancafilho @mpcpb @atricon_oficial", "comments": ["\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c", "Fant\u00e1stico, professor! Quero ir na pr\u00f3xima \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\" O mito de que o preg\u00e3o eletr\u00f4nico n\u00e3o pode ser fraudado\".\nO preg\u00e3o eletr\u00f4nico trouxe muitos benef\u00edcios \u00e0 Gest\u00e3o P\u00fablica, contudo, todas as modalidades s\u00e3o pass\u00edveis de erros e fraudes, al\u00e9m disso, os fraudadores tamb\u00e9m se utilizam dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos para sofisticar suas pr\u00e1ticas il\u00edcitas.\nNos meus livros aponto as seguintes fraudes em preg\u00f5es eletr\u00f4nicos: envio de lances autom\u00e1ticos (rob\u00f4), combina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, empresas com mais de uma mesma composi\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, conluio e/ou Cart\u00e9is e falsifica\u00e7\u00e3o e extravio de documentos.\nDe que forma ocorre o conluio em preg\u00f5es eletr\u00f4nicos? quando h\u00e1 elabora\u00e7\u00e3o de propostas forjadas e \u201cproforma\u201d, rod\u00edzio de ganhadores, divis\u00e3o de mercado, subcontrata\u00e7\u00e3o, supress\u00e3o de propostas ou direcionamento privado da licita\u00e7\u00e3o. A ideia por tr\u00e1s do conluio \u00e9 prejudicar outras empresas e lesar o patrim\u00f4nio p\u00fablico."], "likes": 172, "date": "2023-03-20T18:07:57.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cp50bHmp4vP/", "description": "PALESTRA DO TCE-PB COM O PROFESSOR JACOBY FERNANDES SUPERLOTA O TEATRO PAULO PONTES\n\nGestores estaduais e municipais, ordenadores de despesas p\u00fablicas, auditores, procuradores, controladores internos e externos, al\u00e9m de representantes dos meios jur\u00eddicos, juntaram-se a membros e servidores do Tribunal de Contas do Estado para ouvir palestra do professor Jorge Ulisses Jacoby Fernandes sobre a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos, a 14.333, de 1\u00ba de abril de 2021. Por\u00e9m, passados os dois anos de transi\u00e7\u00e3o previstos, passar\u00e1 a ser obrigat\u00f3ria em 1\u00ba de abril deste ano.\n\nAberta, tamb\u00e9m, \u00e0 sociedade e inscrita no programa de celebra\u00e7\u00e3o aos 52 anos do TCE, a palestra ocorreu na manh\u00e3 desta sexta-feira (17). \u201cQuem manda no dinheiro p\u00fablico \u00e9 o povo, soberanamente\u201d, lembrou ele \u00e0 plateia que para ouvi-lo superlotou o Teatro Paulo Pontes, ambiente do Centro Cultural Jos\u00e9 Lins do Rego.\n\n\ud83d\udccc O encontro foi aberto pelo conselheiro Nominando Diniz que explicou a raz\u00e3o pela qual a palestra n\u00e3o ocorria em ambiente do Tribunal por ele presidido: \u201c\u00c9 que o n\u00famero de inscritos superou nossa capacidade de acomoda\u00e7\u00e3o\u201d. Afirmou, em seguida, que outros eventos dessa ordem advir\u00e3o ao longo do exerc\u00edcio, \u201cpois servem \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos quadros t\u00e9cnicos e administrativos estaduais e municipais\u201d.\n\n\ud83d\udcccA apresenta\u00e7\u00e3o do professor Jacoby Fernandes foi feita pela procuradora geral em exerc\u00edcio do TCE Sheyla Barreto Braga de Queiroz. Ela exaltou os conhecimentos, o preparo e o talento do palestrante e tra\u00e7ou um hist\u00f3rico do Tribunal desde a fase da m\u00e1quina de datilografia nos anos de 1970, quando foi criado, at\u00e9 a \u00e9poca atual quando se inscreve entre as mais modernas e \u00e1geis Cortes de Contas do Pa\u00eds.\n\n@professorjacoby @sheylabarbra @atricon_oficial @famupoficial @govparaiba\n\n#ascomtcepb", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Poucas vagas", "Excelente palestra. No entanto, lamento pela fala preconceituosa contra o exerc\u00edcio pleno da cidadania pelo analfabeto. Afinal, n\u00e3o h\u00e1 nada mais democr\u00e1tico do que a plenitude do voto popular", "Enquanto isso, as prefeituras de Rio santo Ant\u00f4nio faz a festa , nas contrata\u00e7\u00f5es subjetivas ! Tudo em nome da pol\u00edtica , e os Auditores no teatro \ud83d\ude01", "\" O mito de que o preg\u00e3o eletr\u00f4nico n\u00e3o pode ser fraudado\".\nO preg\u00e3o eletr\u00f4nico trouxe muitos benef\u00edcios \u00e0 Gest\u00e3o P\u00fablica, contudo, todas as modalidades s\u00e3o pass\u00edveis de erros e fraudes, al\u00e9m disso, os fraudadores tamb\u00e9m se utilizam dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos para sofisticar suas pr\u00e1ticas il\u00edcitas.\nNos meus livros aponto as seguintes fraudes em preg\u00f5es eletr\u00f4nicos: envio de lances autom\u00e1ticos (rob\u00f4), combina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, empresas com mais de uma mesma composi\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, conluio e/ou Cart\u00e9is e falsifica\u00e7\u00e3o e extravio de documentos.\nDe que forma ocorre o conluio em preg\u00f5es eletr\u00f4nicos? quando h\u00e1 elabora\u00e7\u00e3o de propostas forjadas e \u201cproforma\u201d, rod\u00edzio de ganhadores, divis\u00e3o de mercado, subcontrata\u00e7\u00e3o, supress\u00e3o de propostas ou direcionamento privado da licita\u00e7\u00e3o. A ideia por tr\u00e1s do conluio \u00e9 prejudicar outras empresas e lesar o patrim\u00f4nio p\u00fablico."], "likes": 221, "date": "2023-03-17T20:27:26.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cp5HpfaL6co/", "description": "O Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) reuniu nesta sexta-feira (17), no Teatro Paulo Pontes do Espa\u00e7o Cultural Jos\u00e9 Lins do Rego, prefeitos, secret\u00e1rios municipais e estaduais , vereadores, presidentes de institui\u00e7\u00f5es, conselheiros, procuradores jur\u00eddicos, agentes de contrata\u00e7\u00e3o, auditores, advogados e acad\u00eamicos para debater sobre \u201c Impactos da Lei Nacional n\u00ba 14.133/2021 (Licita\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos) \u2013 Uma An\u00e1lise Cr\u00edtica das Resolu\u00e7\u00f5es Normativas do TCE-PB\u201d , numa palestra proferida pelo professor e jurista Jorge Ulisses Jacoby Fernandes. @professorjacoby", "comments": ["\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c", "N\u00e3o foi uma palestra, foi um show! Irretoc\u00e1vel SEMPRE.", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "O evento em Campina Grande-PB dia 20 e 21 est\u00e1 confirmado? Grato.", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "O TCE PB est\u00e1 de parab\u00e9ns pelo grande evento \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns, pelo bel\u00edssimo evento!", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Quando ser\u00e1 o evento em Campina Grande ?", "Indiscut\u00edvel esse momento \u00edmpar para o nosso conhecimento. Parab\u00e9ns ao @tcepb pela iniciativa", "Parab\u00e9ns @tcepb \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 387, "date": "2023-03-17T13:56:10.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cp3iYmkJxDR/", "description": "TCE-PB RE\u00daNE GESTORES PARA PALESTRA SOBRE NOVA LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O COM PROFESSOR JACOBY FERNANDES\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) vai reunir nesta sexta-feira (17/03), \u00e0s 9h, no Teatro Paulo Pontes do Espa\u00e7o Cultural Jos\u00e9 Lins do Rego, prefeitos, secret\u00e1rios municipais e estaduais , vereadores, presidentes de institui\u00e7\u00f5es, conselheiros, procuradores jur\u00eddicos, agentes de contrata\u00e7\u00e3o, auditores, advogados e acad\u00eamicos para debater sobre \u201c Impactos da Lei Nacional n\u00ba 14.133/2021 (Licita\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos) \u2013 Uma An\u00e1lise Cr\u00edtica das Resolu\u00e7\u00f5es Normativas do TCE-PB\u201d , numa palestra que ser\u00e1 proferida pelo professor e jurista Jorge Ulisses Jacoby Fernandes.\n\nO presidente do Tribunal de Contas, conselheiro Nominando Diniz disse que a palestra, direcionada para jurisdicionados, servidores do TCE-PB, controladores internos e sociedade em geral, pretende mostrar o papel pedag\u00f3gico e fiscalizador do Tribunal de Contas na aplica\u00e7\u00e3o da Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e os desafios.\n\n\u201cSer\u00e1 uma oportunidade para compreender as principais altera\u00e7\u00f5es e novidades provocadas; compartilhar as melhores pr\u00e1ticas para a condu\u00e7\u00e3o, instru\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de processos de contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica e orientar os agentes p\u00fablicos para a sua aplica\u00e7\u00e3o\u201d, ressaltou o conselheiro.\n\nO evento integra o calend\u00e1rio comemorativo do anivers\u00e1rio de 52 anos do TCE-PB completados em 01 de mar\u00e7o deste ano.", "comments": ["ainda estou sorrindo, tem sido t\u00e3o ben\u00e9fico tentar algu\u00e9m novo, o passo que dei foi melhor e agora posso. Fiquei em casa por v\u00e1rios meses depois que perdi meu emprego, me senti muito mal no come\u00e7o, mas um amigo meu me apresentou a @christiana_investment_company"], "likes": 120, "date": "2023-03-16T23:11:19.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cp2YmuerpDR/", "description": "DIA DO OUVIDOR: DATA CELEBRA A IMPORT\u00c2NCIA DO CANAL DIRETO DE COMUNICA\u00c7\u00c3O ENTRE O CIDAD\u00c3O E O TCE-PB\n\nA Lei n\u00ba 16.232/2012 instituiu 16 de mar\u00e7o como o Dia do Ouvidor, em refer\u00eancia \u00e0 funda\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ouvidores/Ombudsman, em 1995, na cidade de Jo\u00e3o Pessoa.\n\nNo \u00e2mbito do Tribunal de Contas da Para\u00edba, a Ouvidoria foi institu\u00edda em dezembro de 2006, por meio da Lei n\u00ba 8.126. Ela tem a atual condu\u00e7\u00e3o do conselheiro-substituto Renato S\u00e9rgio Santiago Melo e se firma como importante ferramenta dispon\u00edvel ao cidad\u00e3o paraibano.\n\nA Ouvidoria do TCE-PB \u00e9 um canal \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da sociedade, para o encaminhamento de sugest\u00f5es, cr\u00edticas, reclama\u00e7\u00f5es, elogios, den\u00fancias e pedidos de informa\u00e7\u00e3o acerca do funcionamento e dos servi\u00e7os do Tribunal de Contas da Para\u00edba. Sua principal atribui\u00e7\u00e3o \u00e9 atuar como instrumento de comunica\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o no aperfei\u00e7oamento dos servi\u00e7os prestados \u00e0 sociedade.\n\nO Ouvidor Renato S\u00e9rgio informou que a Ouvidoria do TCE-PB registrou, em 2022, 3.548 demandas. Foram 792 denuncias 471 pedidos de Acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, 144 peti\u00e7\u00f5es, 33 outros documentos e 2.108 e-mails recebidos.", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 41, "date": "2023-03-16T12:26:37.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cp0_4eArs1u/", "description": "No ar \u2708\ufe0f\u2708\ufe0f\nTCE-PB DISCUTE SEGURAN\u00c7A CIBERN\u00c9TICA E LGPD EM 4\u00aa EDI\u00c7\u00c3O DO TCE TALK\n\nNesta quarta-feira (15), o Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) promoveu mais uma edi\u00e7\u00e3o do TCE Talk, dessa vez com o tema \u201cGoverno Digital \u2013 Seguran\u00e7a Cibern\u00e9tica e Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD)\u201d. O evento aconteceu no Espa\u00e7o Cidadania Digital (ECD) da Corte de Contas, e contou com a participa\u00e7\u00e3o de servidores da Companhia de Processamento de Dados da Para\u00edba (Codata), especialistas nos temas debatidos.\n\nIdealizador do TCE Talk, o auditor de controle externo e coordenador do ECD Andr\u00e9 Agra, abriu o evento demonstrando a import\u00e2ncia dos temas propostos serem discutidos no \u00e2mbito do Tribunal de Contas \u2013 \u201cacreditamos que em um breve espa\u00e7o de tempo o Tribunal vai ter que auditar a implementa\u00e7\u00e3o de Governo Digital e de LGPD nos munic\u00edpios paraibanos, processos que, inclusive, precisam ser acelerados pelos gestores\u201d.\n\nMat\u00e9ria completa no portal do TCE-PB (clique na bio)\n\n@andreagraagra @codatapbgov @ecosiltce", "comments": [], "likes": 147, "date": "2023-03-15T23:32:16.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cp0-1GqtS4j/", "description": "\ud83d\udccc TCE-PB julga irregular mais uma presta\u00e7\u00e3o de contas da OS Cruz Vermelha com imputa\u00e7\u00e3o de quase R$ 12 milh\u00f5es\n\nSob a presid\u00eancia do conselheiro Nominando Diniz, o Pleno do Tribunal de Contas do Estado, reunido em sess\u00e3o ordin\u00e1ria h\u00edbrida, nesta quarta-feira (15), \u00e0 unanimidade, julgou irregulares, com imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito, mais uma presta\u00e7\u00e3o de contas da Organiza\u00e7\u00e3o Social Cruz Vermelha \u2013 filial do Rio Grande do Sul, contratada pela Secretaria de Estado da Sa\u00fade, para administrar o Hospital de Emerg\u00eancia e Trauma Senador Humberto Lucena de Jo\u00e3o Pessoa em 2016.\n\nAos ex-diretores Milton Pac\u00edfico Jos\u00e9 de Ara\u00fajo, Sabrina Grasielle de Castro e Sidney da Silva Schmid, solidariamente, foram imputados os preju\u00edzos ao patrim\u00f4nio p\u00fablico na ordem de R$ 11.775.451,94, equivalente \u00e0s despesas n\u00e3o comprovadas, mais multas fixadas em R$ 8.000,00, aplicada tamb\u00e9m \u00e0 ent\u00e3o secretaria de sa\u00fade, Roberta Batista Abath. C\u00f3pias da decis\u00e3o ser\u00e3o encaminhadas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual para as provid\u00eancias cab\u00edveis.\n\nO relator do processo TC n\u00ba 14476/18 foi o conselheiro substituto Oscar Mamede Santiago Melo, que direcionou sua proposta de voto, em conson\u00e2ncia com o parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas, destacando, entre as irregularidades, contratos irregulares \u2013 alguns superfaturados, com as empresas Engemed Engenharia e Consultoria, Vertice \u2013 Sociedade de Profissionais Associados, Imobr\u00e1s e Gastronomia Nordeste.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 86, "date": "2023-03-15T23:22:09.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpyvttUtvuH/", "description": "PRESIDENTE DO TCE-PB RECEBE CONVITE PARA POSSE DA NOVA MESA DIRETORA DO TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA 5\u00aa REGI\u00c3O\n\nO Presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, durante visita institucional, na tarde desta ter\u00e7a-feira (14), recebeu o convite para posse da nova Mesa Diretora do Tribunal Regional Federal (TRF) da 5\u00aa Regi\u00e3o (bi\u00eanio 2023-2025).\n\nO conselheiro Nominando Diniz confirmou presen\u00e7a na solenidade que ser\u00e1 realizada no dia 3 de abril, \u00e0s 17h, no Recife-PE. O convite foi entregue pelo presidente eleito do TRF5, desembargador federal Fernando Braga Damasceno, e pela vice-presidente eleita, desembargadora Germana de Oliveira Moraes. Ainda comp\u00f5e a Mesa Diretora o desembargador federal Leandro Henrique Cavalcante Carvalho, como corregedor regional.\n\nTamb\u00e9m participaram da visita de cortesia o desembargador federal Rog\u00e9rio de Menezes Fialho e o diretor do Foro da Justi\u00e7a Federal \u2013 Se\u00e7\u00e3o Para\u00edba, juiz federal Manuel Maia de Vasconcelos Neto.", "comments": ["O povo \u00e9 tirando \u00e9 foto ! e os pol\u00edticos deitando e rolando nas contas p\u00fablicas , tem prefeitura com tanto funcion\u00e1rios fantasma - essa intui\u00e7\u00e3o est\u00e1 com os dias \"contados \""], "likes": 0, "date": "2023-03-15T02:31:35.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpyMEROJBc-/", "description": "TCE-PB E TRE V\u00c3O PROMOVER SEMIN\u00c1RIO SOBRE O CONTROLE E DOM\u00cdNIO DAS CONTAS P\u00daBLICAS NO PROCESSO ELEITORAL\n\n\"Controle e Dom\u00ednio das Contas P\u00fablicas no Processo Eleitoral\", ser\u00e1 o tema do semin\u00e1rio que o Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) ir\u00e1 promover conjuntamente com o Tribunal Regional Eleitoral da Para\u00edba (TRE) no primeiro semestre deste ano.\n\nO secret\u00e1rio da Escola de Contas Conselheiro Otac\u00edlio Silveira (Ecosil), Carlos Pessoa de Aquino, representou o TCE-PB na primeira reuni\u00e3o nesta segunda feira (13), no gabinete da Presidente do Tribunal Regional Eleitoral da Para\u00edba, desembargadora Maria de F\u00e1tima Bezerra Cavalcanti Maranh\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o de integrantes do Grupo de Trabalho, para tratar dos detalhes, estrat\u00e9gias, organiza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o do semin\u00e1rio.\n\nO presidente do TCE-PB, conselheiro Nominando Diniz, disse que o objetivo do evento \u00e9 difundir regras e normas que disciplinam o processo eleitoral brasileiro, tanto na caracteriza\u00e7\u00e3o dos il\u00edcitos eleitorais, quanto no que concerne \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas.\n\nIntegram o grupo de trabalho, a advogada Maria Cristina Paiva Santiago - ju\u00edza membro do TRE (coordenadora do Grupo); o juiz Membro do Regional, Bianor Arruda Bezerra Neto; a servidora do TRE, secret\u00e1ria Judici\u00e1ria e da informa\u00e7\u00e3o, Andr\u00e9a Ribeiro de Gouv\u00eaa; o assessor da Assessoria de Partidos e Contas Eleitorais e Partid\u00e1rias, Andr\u00e9 Cabral Teles; a coordenadora da Escola Judici\u00e1ria Eleitoral, Ana Karla Farias Lima de Morais. E pelo o TCE-PB participaram o auditor de Controle Externo do TCE-PB, Luzemar da Costa Martins e o secret\u00e1rio da Ecosil, Carlos Pessoa de Aquino, ambos indicados pelo Presidente do TCE-PB conselheiro Nominando Diniz. Na ocasi\u00e3o tamb\u00e9m esteve presente o diretor Geral do TRE/PB, Andr\u00e9 Queiroz.\n\n@trepboficial @carlospaquino @ecosiltce", "comments": [], "likes": 149, "date": "2023-03-14T21:20:06.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpxaUbRrY-F/", "description": "\ud83d\udccc\ud83d\udcccEm raz\u00e3o do grande n\u00famero de inscritos, a palestra sobre a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos que ser\u00e1 proferida pelo professor e jurista Jorge Ulisses Jacoby Fernandes, na sexta-feira (17/03), \u00e0s 9h, foi transferida para o Teatro Paulo Pontes do  Espa\u00e7o  Cultural Jos\u00e9 Lins do Rego.  \n\nO presidente do Tribunal de Contas, conselheiro Nominando Diniz disse que a palestra, direcionada para jurisdicionados, servidores do TCE-PB, controladores internos e sociedade em geral, pretende mostrar o papel pedag\u00f3gico e fiscalizador do Tribunal de Contas na aplica\u00e7\u00e3o da Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e os desafios.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB\n\n#ascomtcepb @professorjacoby @ecosiltce", "comments": ["\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "N\u00e3o consigo me inscrever, desde sexta", "Parab\u00e9ns pelo evento! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Desde que vi a postagem e at\u00e9 agora ainda est\u00e1 como inscri\u00e7\u00f5es esgotadas", "TB queria saber, tento me inscrever, mais sempre diz Inscri\u00e7\u00f5es esgotadas.", "Tbm n\u00e3o consegui!", "Ainda h\u00e1 possibilidade de se inscrever? Vi no site que as inscri\u00e7\u00f5es est\u00e3o esgotadas."], "likes": 161, "date": "2023-03-14T14:05:24.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpxZ8y9LPrD/", "description": "Acontece nesta quarta-feira (15), no Espa\u00e7o Cidadania Digital Juarez Farias do TCE-PB , o 4\u00ba TCE Talk para debater sobre governo digital.", "comments": [], "likes": 76, "date": "2023-03-14T14:02:10.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cpn78t6J9BQ/", "description": "\ud83d\udccc\ud83d\udcccEm raz\u00e3o do grande n\u00famero de inscritos, a palestra sobre a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos que ser\u00e1 proferida pelo professor e jurista Jorge Ulisses Jacoby Fernandes, na sexta-feira (17/03), \u00e0s 9h, foi transferida para o Teatro Paulo Pontes do  Espa\u00e7o  Cultural Jos\u00e9 Lins do Rego.  \n\nO presidente do Tribunal de Contas, conselheiro Nominando Diniz disse que a palestra, direcionada para jurisdicionados, servidores do TCE-PB, controladores internos e sociedade em geral, pretende mostrar o papel pedag\u00f3gico e fiscalizador do Tribunal de Contas na aplica\u00e7\u00e3o da Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e os desafios.\n\n#ascomtcepb @professorjacoby @ecosiltce", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Continuo sem conseguir me inscrever !", "Vagas esgotadas \u2639\ufe0f", "Cima assim, vagas esgotadas?\nEm menos de duas horas \ud83d\ude2d", "Esgotou muito r\u00e1pido \ud83d\ude22", "Mesmo com a mudan\u00e7a de local, as vagas continuam esgotadas", "Vagas esgotadas", "Abre mais vagas!", "Vagas esgotadas", "Vagas esgotadas\ud83d\ude22", "Licitar \u00e9 roubar ? Es a quest\u00e3o ?", "Licitar \u00e9 passar os outros pra tr\u00e1s , impondo contratos ao p\u00fablico ? Ganhando por falta de concorr\u00eancia", "@dgp_ufpb", "@cagespufpb", "@emanoelalvespb @efesioalves @arturhermogenessd", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Continuo sem conseguir me inscrever !", "Vagas esgotadas \u2639\ufe0f", "Cima assim, vagas esgotadas?\nEm menos de duas horas \ud83d\ude2d", "Esgotou muito r\u00e1pido \ud83d\ude22", "Mesmo com a mudan\u00e7a de local, as vagas continuam esgotadas", "Vagas esgotadas", "Abre mais vagas!", "Vagas esgotadas", "Vagas esgotadas\ud83d\ude22", "Licitar \u00e9 roubar ? Es a quest\u00e3o ?", "Licitar \u00e9 passar os outros pra tr\u00e1s , impondo contratos ao p\u00fablico ? Ganhando por falta de concorr\u00eancia", "@dgp_ufpb", "@cagespufpb", "@emanoelalvespb @efesioalves @arturhermogenessd", "Tem que Exclarecer n"], "likes": 0, "date": "2023-03-10T21:46:51.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cpn5ZSeJIEu/", "description": "\ud83d\udccc E a\u00ed, voc\u00ea conhece o maior banco de dados e informa\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o governamental \u2013 Estado e munic\u00edpios, e do pr\u00f3prio TCE-PB , que possibilita que a sociedade acompanhe a arrecada\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos???\n\nConhe\u00e7a o nosso Sagres/PB (Sistema de Acompanhamento da Gest\u00e3o dos recursos da Sociedade)\nAcesse o portal do TCE-PB\n\n#ascomtcepb #sagrespb", "comments": ["Fora do Ar ! Morreu essa pobre ferramenta ? que n\u00e3o diz nada ! S\u00f3 mostra n\u00fameros \" \" Desatualizados \" Vergolhoso termos grandes profissionais que n\u00e3o sabem informar nem o n\u00famero de servidores Efetivos em exerc\u00edcio ! Vergolhoso"], "likes": 0, "date": "2023-03-10T21:24:32.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cpl7xcTttzG/", "description": "O presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), conselheiro Nominando Diniz, recebeu, nesta quinta-feira feira (09) a visita de cortesia  do secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade, Jhony Bezerra; o diretor-superintendente PB Sa\u00fade, Luiz Gustavo e os assessores jur\u00eddicos da SES.\n\n@saudepbgov #ascomtcepb", "comments": [], "likes": 0, "date": "2023-03-10T03:06:50.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CplZjo9pDp6/", "description": "O Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) e a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios da Para\u00edba (Famup) promovem um curso sobre \u2018Vis\u00e3o do TCE sobre Controle Interno e a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos\u2019. A capacita\u00e7\u00e3o vai auxiliar os participantes a entender a perspectiva do \u00f3rg\u00e3o sobre os temas abordados.\n\nO primeiro encontro aconteceu nesta quinta-feira (09), de maneira presencial e gratuita na cidade Itaporanga, distante 414 km da capital.\n\n@famupoficial @atricon_oficial @flaviogvital @jlucianoandrade #luzemarmartins @nllc_piscou_mudou", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Excelente curso! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Quero participar \ud83d\udc4f", "Espetacular !!!!", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Pessoas da ouvidoria se omite , das den\u00fancias"], "likes": 130, "date": "2023-03-09T22:07:51.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CplX88VpoOg/", "description": "SERVIDORES DO TCE-SE CONHECEM FERRAMENTAS TECNOL\u00d3GICAS DO TCE-PB\n\nDurante dois dias, ter\u00e7a-feira e quarta-feira (07 e 08/03), o Tribunal de Contas do Estado do Para\u00edba (TCE-PB) recebeu visita t\u00e9cnica de servidores do Tribunal de Contas do Estado de Sergipe (TCE-SE). A equipe era formada pelo coordenador de Moderniza\u00e7\u00e3o e Tecnologia do TCE-SE, Miguel Melo, do Coordenador de Auditoria Operacional, Fernando Marcelino e pelos os servidores Vinicius Almeida Teles Barreto e Rosalvo Jos\u00e9 de Oliveira Neto.\n\nNa ter\u00e7a-feira, os visitantes foram \u00e0 Diretoria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (DTI) para conhecer todo funcionamento do Sagres Di\u00e1rio.\n\nAinda pela manh\u00e3, visitaram o gabinete da presid\u00eancia e na oportunidade, o presidente, conselheiro Nominando Diniz, deu as boas-vindas e desejou uma estada produtiva aos visitantes.\n\nJ\u00e1 na manh\u00e3 da quarta-feira (08), conheceram o Espa\u00e7o Cidadania Digital do TCE-PB, coordenado pelo auditor de controle externo, Andr\u00e9 Agra, para verificar o funcionamento de mais de 20 ferramentas de controle e acompanhamento de gest\u00e3o utilizada pelo TCE da Para\u00edba para fiscaliza\u00e7\u00e3o, a exemplo das Rob\u00f4s: Turmalina e Vanessa.\n\nConheceram tamb\u00e9m as ferramentas, IDGPB, GeoPB, Pre\u00e7o de Refer\u00eancia, Pre\u00e7o da Hora, Painel de Medicamentos, Licitantes 100% Perdedores, entre outras.\n\nMat\u00e9ria completa no portal do TCE-PB\n\n@tcese @atricon_oficial", "comments": ["Melhor as Quest\u00f5es Externas , ouvidoria deixa a Desejar ! Faltam Auditores para averiguar demandar populares ! Muita irregularidade", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 90, "date": "2023-03-09T21:53:50.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CplOD2_pP-C/", "description": "No m\u00eas de anivers\u00e1rio do Tribunal de Contas da Para\u00edba, o presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon), conselheiro Cezar Miola, do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Sul (TCE-RS), parabeniza a Corte de Contas pelo 52\u00ba anivers\u00e1rio.\n\n@atricon_oficial\n#52anostcepb\n#ascomtcepb", "comments": [], "likes": 30, "date": "2023-03-09T20:27:47.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cpkz0NVjAPe/", "description": "No m\u00eas de anivers\u00e1rio do Tribunal de Contas da Para\u00edba, o promotor de justi\u00e7a Ant\u00f4nio Hort\u00eancio Rocha Neto, procurador-geral de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba, felicita a Corte de Contas pelo 52\u00ba anivers\u00e1rio.\n\n@mppboficial\n#52anostcepb\n#ascomtcepb", "comments": ["\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c"], "likes": 0, "date": "2023-03-09T16:44:40.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cpi5B-tr5sr/", "description": "SECRET\u00c1RIO DE INFRAESTRUTURA E RECURSOS H\u00cdDRICOS BUSCA ORIENTA\u00c7\u00d5ES NO TCE-PB\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), conselheiro Nominando Diniz, recebeu, na ter\u00e7a-feira (07), a visita de cortesia do secret\u00e1rio de Estado da Infraestrutura e Recursos H\u00eddricos, Deusdete Queiroga Filho. Ele estava acompanhado da secret\u00e1ria Executiva, Virgiane da Silva Melo e da assessora jur\u00eddica.\n\nNa ocasi\u00e3o, o secret\u00e1rio apresentou as a\u00e7\u00f5es e obras que est\u00e3o sendo desenvolvidas pelo Governo do Estado.\n\nDurante a reuni\u00e3o, o conselheiro Nominando Diniz apresentou algumas ferramentas do TCE que podem contribuir com a transpar\u00eancia e acompanhamento de gest\u00e3o. O presidente tamb\u00e9m disp\u00f4s o aux\u00edlio do TCE, em favor das boas pr\u00e1ticas administrativas, sempre que isso for requerido. \u201cEstamos aqui para orientar, fazer a preven\u00e7\u00e3o. O Tribunal tem essa fun\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica tamb\u00e9m. \u00c9 um compromisso com a sociedade\u201d, frisou.\n\nDo TCE-PB, participaram da reuni\u00e3o o diretor Executivo geral, Severino Claudino Neto, o Diretor da Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Eduardo Ferreira Albuquerque e os auditores de controle externo, J\u00falio Uchoa Cavalcanti e Rodrigo Silva.\n\n@infragovpb", "comments": [], "likes": 114, "date": "2023-03-08T22:45:09.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cpi3u26Dhcb/", "description": "No m\u00eas de anivers\u00e1rio do Tribunal de Contas da Para\u00edba, o desembargador Jo\u00e3o Benedito da Silva, presidente do Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba, felicita a Corte de Contas pelo 52\u00ba anivers\u00e1rio.\n\n#52anostcepb @tjpboficial\n#ascomtcepb", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Verdade, Presidente!\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb"], "likes": 177, "date": "2023-03-08T22:35:07.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpiHt0_LdRC/", "description": "No m\u00eas de anivers\u00e1rio do TCE-PB acontece uma exposi\u00e7\u00e3o digital de fotografias. As fotos s\u00e3o feitas pelos servidores, promovida pela Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o, com o tema \"O olhar do servidor sobre o TCE\".", "comments": [], "likes": 41, "date": "2023-03-08T15:34:14.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpiHnxRrlkh/", "description": "SECRET\u00c1RIO DE INFRAESTRUTURA E RECURSOS H\u00cdDRICOS BUSCA ORIENTA\u00c7\u00d5ES NO TCE-PB\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), conselheiro Nominando Diniz, recebeu, na manha desta ter\u00e7a-feira (07), a visita de cortesia do secret\u00e1rio de Estado da Infraestrutura e Recursos H\u00eddricos, Deusdete Queiroga Filho. Ele estava acompanhado da secret\u00e1ria Executiva, Virgiane da Silva Melo e da assessora jur\u00eddica.\n\nNa ocasi\u00e3o, o secret\u00e1rio apresentou as a\u00e7\u00f5es e obras que est\u00e3o sendo desenvolvidas pelo Governo do Estado.\n\nDurante a reuni\u00e3o, o conselheiro Nominando Diniz apresentou algumas ferramentas do TCE que podem contribuir com a transpar\u00eancia e acompanhamento de gest\u00e3o. O presidente tamb\u00e9m disp\u00f4s o aux\u00edlio do TCE, em favor das boas pr\u00e1ticas administrativas, sempre que isso for requerido. \u201cEstamos aqui para orientar, fazer a preven\u00e7\u00e3o. O Tribunal tem essa fun\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica tamb\u00e9m. \u00c9 um compromisso com a sociedade\u201d, frisou.\n\nDo TCE-PB, participaram da reuni\u00e3o o diretor da Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Eduardo Ferreira Albuquerque e os auditores de controle externo, J\u00falio Uchoa Cavalcanti e Rodrigo Silva.\n\n@govparaiba", "comments": ["Falar nisso os abusos da Empresa CAGEPA de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua , deveria ser visto isso , controla toda a Oferta prestando um servi\u00e7o duvidoso"], "likes": 104, "date": "2023-03-08T15:33:24.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpgulKKNFb9/", "description": "\ud83c\udf39Parab\u00e9ns \u00e0s mulheres que se dedicam e se esfor\u00e7am para fazer do mundo um lugar melhor.\n\nNeste 8 de mar\u00e7o homenageamos a quem, por muitos anos, embora carregasse consigo t\u00e3o grande miss\u00e3o, teve que lutar para conseguir seu espa\u00e7o, enfrentando muitas vezes preconceito e injusti\u00e7a por parte daqueles que a elas devem sua vida, sua cria\u00e7\u00e3o, e o que aprenderam acerca de amor, justi\u00e7a, f\u00e9, esperan\u00e7a e paz.\n\n\ud83c\udf39Parab\u00e9ns a todas pelo dia internacional da mulher !!\n\n#diainternacionaldamulher #diadamulher #ascomtcepb", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 90, "date": "2023-03-08T02:35:21.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cpf39IzJ_dM/", "description": "Exposi\u00e7\u00e3o Digital de Fotografia - \nNo m\u00eas de anivers\u00e1rio do TCE-PB acontece uma exposi\u00e7\u00e3o digital de fotografias. As fotos s\u00e3o feitas pelos servidores, promovida pela Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o, com o tema \"O olhar do servidor sobre o TCE\".\nAs fotografias digitais s\u00e3o divulgadas na TV Mural e redes sociais do TCE.\n\nAutores: #fsousa @lucicleidehigino @anamarcialves #leylianemamede\n\n#52anostcepb", "comments": [], "likes": 40, "date": "2023-03-07T18:38:02.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cpf10efJ924/", "description": "JACOBY FERNANDES FAR\u00c1 PALESTRA SOBRE NOVA LEI DE LICITA\u00c7\u00d5ES NO TCE-PB\n\n\"Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos\u201d \u00e9 o tema da palestra que ser\u00e1 proferida pelo professor Jorge Ulisses Jacoby Fernandes, na sexta-feira (17/03), \u00e0s 9h, no Centro Cultural Ariano Suassuna do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba.\n\nO presidente do Tribunal de Contas, conselheiro Nominando Diniz disse que a palestra, direcionada para jurisdicionados, servidores do TCE-PB, controladores internos e sociedade em geral, pretende mostrar o papel pedag\u00f3gico e fiscalizador do Tribunal de Contas na aplica\u00e7\u00e3o da Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e os desafios.\n\n\u201cSer\u00e1 uma oportunidade para compreender as principais altera\u00e7\u00f5es e novidades provocadas; compartilhar as melhores pr\u00e1ticas para a condu\u00e7\u00e3o, instru\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de processos de contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica e orientar os agentes p\u00fablicos para a sua aplica\u00e7\u00e3o\u201d, ressaltou o conselheiro.\n\nO evento integra o calend\u00e1rio comemorativo do anivers\u00e1rio de 52 anos do TCE-PB completados em 01 de mar\u00e7o deste ano.\n\nMestre em Direito P\u00fablico, professor, advogado e consultor do Banco Mundial e do Instituto Protege, o professor Jorge Ulisses Jacoby Fernandes est\u00e1 entre os mais renomados especialistas do pa\u00eds sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos e \u00e9 um dos mais requisitados palestrantes nesta \u00e1rea do direito administrativo.\n\nLink de inscri\u00e7\u00f5es no Portal do TCE-PB\n\n@professorjacoby @atricon_oficial @irb", "comments": ["Todos convidados !!", "Uma d\u00favida, como ser\u00e1 feita a inscri\u00e7\u00e3o?", "Ol\u00e1! Ser\u00e3o liberadas novas inscri\u00e7\u00f5es?", "Como a gente se inscreve?", "N\u00e3o ter\u00e1 inscri\u00e7\u00f5es?", "Inscri\u00e7\u00e3o??", "Inscri\u00e7\u00e3o onde fazer?", "As Inscri\u00e7\u00f5es foram encerradas?", "J\u00e1 pode me inscrever.\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Fiscalizem a prefeitura de Campina Grande que h\u00e1 anos adia as convoca\u00e7\u00f5es de concursados enquanto mant\u00e9m contratos ocupando cargos!!!!", "Gente Licitar n\u00e3o \u00e9 Roubar ! Licitar pensam ser sin\u00f4nimo de roubar dinheiro p\u00fablico", "@emanoelalvespb @efesioalves"], "likes": 294, "date": "2023-03-07T18:19:22.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cpf1KGPJqc5/", "description": "PRIMEIRA C\u00c2MARA DO TCE APROVA CONTAS ANUAIS DE SEIS C\u00c2MARAS DE VEREADORES\n\nA 1\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta quinta-feira (2) sob a presid\u00eancia do conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, aprovou as presta\u00e7\u00f5es de contas anuais das C\u00e2maras Municipais de S\u00e3o Miguel de Taipu (2021), Alhandra (2021, com ressalvas), Ing\u00e1 (2021), S\u00e3o Jos\u00e9 da Lagoa Tapada (2020), Conde (2021) e Itatuba (2021), todas sob relatoria do conselheiro Arn\u00f3bio Viana.\n\nEm2019, a C\u00e2mara Municipal de Bom Sucesso foi conduzida por dois gestores, os vereadores Valdi Vianey Ferreira de Oliveira (de janeiro a mar\u00e7o) e George Wanderley de Menezes (restante do per\u00edodo). Ao contr\u00e1rio do primeiro deles, o segundo sofreu a desaprova\u00e7\u00e3o das contas de abril a dezembro em raz\u00e3o de falhas que inclu\u00edram o n\u00e3o recolhimento de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias. O processo tamb\u00e9m teve a relatoria do conselheiro Arn\u00f3bio Viana.\n\nO Fundo Municipal de Sa\u00fade de Campina Grande teve as contas de 2019 aprovadas conforme voto do relator Antonio Cl\u00e1udio Silva Santos. Aprovadas, tamb\u00e9m, as contas de 2020 encaminhadas pelo Instituto de Previd\u00eancia Municipal de Pirpirituba (exerc\u00edcio de 2020), como entendeu o relator Oscar Mamede Santiago Melo.\n\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas esteve representado pela procuradora Sheyla Braga Barreto de Queiroz. Toda a sess\u00e3o pode ser vista pela TV TCE-PB, canal no YouTube", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 55, "date": "2023-03-07T18:13:35.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpfzzOMJJwv/", "description": "TCE-PB CELEBRA DIA INTERNACIONAL DA MULHER COM PALESTRA SOBRE IGUALDADE DE G\u00caNERO NO AMBIENTE DE TRABALHO\n\nPara marcar o Dia Internacional da Mulher, o Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba promover\u00e1 a palestra \u201cIgualdade de G\u00eanero no Ambiente de Trabalho\u201d, que ocorrer\u00e1 no audit\u00f3rio do plen\u00e1rio Ministro Jo\u00e3o Agripino Filho do TCE-PB, a partir das 9h, no dia 10 de mar\u00e7o, sexta-feira. A proposta \u00e9 trazer para reflex\u00e3o o tema da participa\u00e7\u00e3o feminina nos espa\u00e7os do Tribunal de Contas e seus desafios.\n\nA palestra ser\u00e1 apresentada pela ju\u00edza da Vara de Execu\u00e7\u00f5es, da Comarca de Jo\u00e3o Pessoa, Andr\u00e9ia Arcoverde Cavalcanti. E para debates foram convidadas a delegada da Policia Civil, Wl\u00e1dia Holanda de Lima, a professora da UFPB, Ana Paula Basso e a auditora do Controle Externo, Luizi Moreira Gon\u00e7alves da Costa e como mediadora da roda de conversas a jornalista F\u00e1bia Carolino, assessora-chefe da Ascom do TCE-PB.\n\nO evento tem o apoio da administra\u00e7\u00e3o do TCE, que tem buscado por meio de v\u00e1rias iniciativas promover a igualdade de g\u00eaneros e a participa\u00e7\u00e3o feminina na institui\u00e7\u00e3o, seja por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas como, tamb\u00e9m, a melhoria da cultura para um ambiente inclusivo.\n\n@fabiacarolino @luizi_costa", "comments": ["\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d", "@apaulabasso \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 115, "date": "2023-03-07T18:01:43.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpdZ2gRJgig/", "description": "TCE-PB E FAMUP PROMOVEM CURSO DE CAPACITA\u00c7\u00c3O SOBRE CONTROLE INTERNO E LICITA\u00c7\u00d5ES EM CINCO MICRORREGI\u00d5ES\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) e a Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es de Munic\u00edpios da Para\u00edba (Famup) promovem um curso sobre \u2018Vis\u00e3o do TCE sobre Controle Interno e a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos\u2019. A capacita\u00e7\u00e3o vai auxiliar os participantes a entender a perspectiva do \u00f3rg\u00e3o sobre os temas abordados.\n\nA forma\u00e7\u00e3o acontecer\u00e1 de maneira presencial e gratuita nas cidades de Itaporanga, Patos, Campina Grande, S\u00e3o Bento e Guarabira, munic\u00edpios que s\u00e3o polo de microrregi\u00f5es do Estado. As inscri\u00e7\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o abertas e podem ser feitas nos links disponibilizados no portal do TCE-PB. Os palestrantes ser\u00e3o os auditores de controle externo, Jos\u00e9 Luciano Sousa de Andrade e Luzemar da Costa Martins. E o servidor do TCE-PB, Fl\u00e1vio Roberto Gondim Vital falar\u00e1 sobre Controle Interno.\n\n\ud83d\udccc\ud83d\udcccConfira os locais e links para inscri\u00e7\u00e3o no Portal do TCE-PB", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc", "Est\u00e1 de p\u00e9 o treinamento?", "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!!! J\u00e1 est\u00e3o esgotadas as inscri\u00e7\u00f5es!!!", "Esgotadas?!", "Como faz para participar j\u00e1 que esgotou ?", "J\u00e1 esgotou?", "\u2705", "Imposs\u00edvel fazer a inscri\u00e7\u00e3o no site, j\u00e1 est\u00e3o esgotadas.", "Inscri\u00e7\u00f5es esgotadas? Como assim?"], "likes": 317, "date": "2023-03-06T19:36:30.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpdYgbxp49U/", "description": "DIVIS\u00c3O DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SA\u00daDE DO TCE-PB PUBLICA ARTIGO SOBRE C\u00c2NCER DE RIM\n\nO m\u00eas de mar\u00e7o abriga o Dia Mundial do Rim, esse m\u00eas foi escolhido para conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre o c\u00e2ncer nesse \u00f3rg\u00e3o. \u00c9 uma doen\u00e7a que pode afetar pessoas de todas as idades, mas \u00e9 mais comum em pessoas com mais de 50 anos.\n\nOs sintomas iniciais do c\u00e2ncer de rim podem incluir dor nas costas, sangue na urina, fadiga, perda de peso sem motivo aparente e incha\u00e7o nas pernas e tornozelos. No entanto, esses sintomas s\u00e3o inespec\u00edficos e podem ser causados por outras condi\u00e7\u00f5es.\n\nO diagn\u00f3stico pode ser confirmado com exames de imagem, como tomografia computadorizada ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, al\u00e9m de bi\u00f3psia. \u00c9 importante realizar o diagn\u00f3stico o mais precocemente poss\u00edvel, pois quanto antes for detectado, maiores s\u00e3o as chances de sucesso no tratamento.\n\nArtigo completo no portal do TCE-PB\n@dr.andersonsouza", "comments": ["Tce Pernambuco \u00e9 mais organizado"], "likes": 60, "date": "2023-03-06T19:24:45.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpdYA46J2GV/", "description": "ARTISTAS DOAM OBRAS PARA O ACERVO DO TCE-PB\n\nA artista pl\u00e1stica L\u00fa Maia, e o fot\u00f3grafo Fernando Tavares, fizeram a doa\u00e7\u00e3o de obras de suas autorias para o acervo de arte do TCE-PB, que est\u00e1 sendo montado pelo Centro Cultural Ariano Suassuna desde 2019. Acompanhados do coordenador do CCAS, Fl\u00e1vio S\u00e1tiro Filho, eles foram recebidos pelo conselheiro presidente, Antonio Nominando Diniz Filho, onde assinaram os termos de doa\u00e7\u00e3o.\n\nLucin\u00e9ia Maia de Sousa Bezerra, mais conhecida como L\u00fa Maia, que j\u00e1 foi presidente da FUNESC e membro do Conselho Estadual de Cultura, fez a doa\u00e7\u00e3o da tela \"100 anos de Jackson do Pandeiro\", um acr\u00edlico sobre tela medindo 50cm x 50cm.\n\nPor sua vez, o fot\u00f3grafo Fernando Tavares fez a doa\u00e7\u00e3o de um trabalho intitulado \"Inoc\u00eancia Negra\" cuja t\u00e9cnica \u00e9 fotografia sobre tela, tamanho 90cmx60cm, retratando a ess\u00eancia negra dos quilombolas, especialmente do quilombo de Gurugi, no Conde-PB, onde fez um belo trabalho fotogr\u00e1fico que culminou na exposi\u00e7\u00e3o \"Tudo de negro em mim\", em exposi\u00e7\u00e3o no Sal\u00e3o Lynaldo Cavalcanti do Centro Cultural Ariano Suassuna. #ccas @centroculturalariano", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 108, "date": "2023-03-06T19:20:26.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpV5_SVpThD/", "description": "TCE CELEBRA 52 ANOS COM CERIM\u00d4NIA EM QUE SERVIDORES FORAM OS GRANDES HOMENAGEADOS", "comments": [], "likes": 71, "date": "2023-03-03T21:44:36.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpViK0mpszQ/", "description": "INSTITUI\u00c7\u00d5ES P\u00daBLICAS CRIAM PRIMEIRA PLATAFORMA DE PROTE\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO CULTURAL NA PARA\u00cdBA\n\nAconteceu na manh\u00e3 desta sexta-feira (03) a primeira reuni\u00e3o preparat\u00f3ria para a implanta\u00e7\u00e3o da Plataforma Pedro Am\u00e9rico de Prote\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Cultural na Para\u00edba, idealizada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas junto ao Tribunal de Contas da Para\u00edba (TCE-PB).\n\nNo Brasil, \u00e9 a primeira rede de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas criada com atribui\u00e7\u00f5es sobre a salvaguarda do patrim\u00f4nio cultural. Embora j\u00e1 haja iniciativas semelhantes quanto a ONGs e outras institui\u00e7\u00f5es da sociedade civil, \u00e9 a primeira vez que todos os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos com compet\u00eancia patrimonial se re\u00fanem institucionalmente. A plataforma vai facilitar a troca de informa\u00e7\u00f5es, o estabelecimento de parcerias e a agiliza\u00e7\u00e3o de contatos.\n\nA reuni\u00e3o aconteceu no gabinete da Procuradoria Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas, sob a coordena\u00e7\u00e3o do procurador-geral, Bradson Tib\u00e9rio de Luna Camelo.\n\nAl\u00e9m dos procuradores do MPC, Bradson Tib\u00e9rio de Luna Camelo e Marc\u00edlio Franca, participaram do encontro o desembargador do TJPB, Marcos Cavalcanti; o procurador federal, Lucas Ramalho; o delegado da Pol\u00edcia Federal, Carlos Andr\u00e9 Gast\u00e3o de Ara\u00fajo; a agente federal, Michelle Urbano; o conselheiro do Conselho de Arquitetura e Urbanismo da Para\u00edba, Manoel Farias; o procurador federal da PF, Omar Bradley; o procurador-chefe do MPF/PB, Jos\u00e9 Guilherme Ferraz; o consultor da Advocacia-geral da Uni\u00e3o, Fernando Baltar Neto; o tenente coronel da PM/PB, Arnaldo Sobrinho; o procurador jur\u00eddico da Funjope, Ariano Fernandes; o chefe de gabinete da IPHAEP, Victor Limeira; o vice-presidente da Associa\u00e7\u00e3o Comercial da Para\u00edba (ACPB), Severino Cabral Neto; o auditor de controle externo, Andr\u00e9 Agra ; e representando a API, a jornalista Afra Soares.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB\n\n@mpcpb @bradsoncamelo @mfrancafilho @tjpboficial", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 108, "date": "2023-03-03T18:15:15.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpVg7J7JcqZ/", "description": "CONSELHEIRO F\u00c1BIO NOGUEIRA \u00c9 HOMENAGEADO PELO CNPTC\n\nO Conselheiro F\u00e1bio Nogueira, recebeu homenagem do Conselho Nacional de Presidentes dos Tribunais de Contas durante a cerim\u00f4nia que ocorreu em Salvador (BA), neste dia 2 de mar\u00e7o.\n\nA Comenda Thiers Vianna Montebello, institu\u00edda pelo CNPTC, foi outorgada ao vice-presidente do TCE-PB \u201cem reconhecimento \u00e0 destacada atua\u00e7\u00e3o em favor do aperfei\u00e7oamento e evolu\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Controle Externo, exaltando o dinamismo da sua gest\u00e3o \u00e0 frente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil\u201d.\n\nO conselheiro em\u00e9rito do TCMRJ, Thiers Vianna Montebello, cuja nomina\u00e7\u00e3o a honraria reflete o reconhecimento do CNPTC \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o, enquanto ex-presidente da Abracom, em prol do Sistema, foi quem entregou a honraria ao conselheiro F\u00e1bio Nogueira.\n\nAo agradecer a homenagem, o conselheiro F\u00e1bio Nogueira destacou que o Sistema Tribunais de Contas do Brasil vive um momento de grande contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 efetiva governan\u00e7a p\u00fablica. Para ele, o aperfei\u00e7oamento das pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es \u00e9 a baliza desse Controle Externo contempor\u00e2neo, que \u201cvislumbra, al\u00e9m do atendimento \u00e0 cidadania, um di\u00e1logo interinstitucional permanente e a inser\u00e7\u00e3o nas decis\u00f5es que asseguram o processo democr\u00e1tico brasileiro\u201d.\n\n@cnptcoficial @atricon_oficial", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\ude4c", "Parab\u00e9ns", "Falem sobre pedidos de concursos p\u00fablicos Municipais !! Queremos saber"], "likes": 107, "date": "2023-03-03T18:04:23.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpTJ2V0Joan/", "description": "\ud83d\udce3\ud83d\udce3ATEN\u00c7\u00c3O, GESTORES!!\n\nAt\u00e9 esta sexta-feira (03).\n\nPrefeituras, C\u00e2maras de Vereadores, Autarquias e Cons\u00f3rcios dos Munic\u00edpios t\u00eam prazo at\u00e9 03 de mar\u00e7o para encaminhamento ao Tribunal de Contas dos balancetes referentes ao m\u00eas de janeiro deste ano.", "comments": ["S\u00f3 uma d\u00favida por favor, em rela\u00e7\u00e3o ao balancete s\u00f3 presidente da c\u00e2mara tem acesso, ou algum outro vereador tem acesso?"], "likes": 35, "date": "2023-03-02T20:04:16.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpS8TYEpNVA/", "description": "C\u00c2MARA MUNICIPAL DE JO\u00c3O PESSOA APROVA VOTO DE APLAUSO AO TCE-PB PELO 52\u00ba ANIVERS\u00c1RIO\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), conselheiro Nominando Diniz, recebeu na manh\u00e3 desta quinta-feira (02), em seu gabinete, uma visita institucional do presidente da C\u00e2mara Municipal de Jo\u00e3o Pessoa (CMJP), vereador Dinho (Avante), acompanhado dos vereadores, Bosquinho, Marcos Henriques, Odon Bezerra, Carl\u00e3o e Marc\u00edlio do HBE.\n\nNa oportunidade, o conselheiro Noninando Diniz foi informado que a C\u00e2mara Municipal de Jo\u00e3o Pessoa aprovou nesta quinta-feira, voto de aplauso ao Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba pelos 52 anos de exist\u00eancia. O voto de aplauso foi de autoria do presidente da CMJP, vereador Dinho e foi extensivo ao presidente do TCE-PB e a todos os conselheiros e servidores do \u00f3rg\u00e3o de contas.\n\n\u201c Parabenizamos o TCE-PB que, ao longo de mais de cinco d\u00e9cadas de funcionamento, completados em 1\u00ba de mar\u00e7o, a Corte de Contas dos paraibanos reconhecidamente est\u00e1 entre as mais \u00e1geis e modernas do pa\u00eds\u201d.\n\nO voto de aplauso foi aprovado de forma un\u00e2nime pelos parlamentares presentes.\n@camaramunicipaljp @dinhodowsley @bosquinhojp @odonbezerra", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c"], "likes": 117, "date": "2023-03-02T18:05:54.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpRFnnXtCHm/", "description": "Exposi\u00e7\u00e3o Digital de Fotografia - \nNo m\u00eas de anivers\u00e1rio do TCE-PB acontece uma exposi\u00e7\u00e3o digital de fotografias. As fotos s\u00e3o feitas pelos servidores, promovida pela Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o, com o tema \"O olhar do servidor sobre o TCE\".\nAs fotografias digitais ser\u00e3o divulgadas por meio da TV Mural e redes sociais do TCE.\n\nAutores: @lucicleidehigino #fsousa #leylianemamede #eduardolima\n\n#52anostcepb", "comments": ["TCE vai perder para politicagem , muita coisa errada ! Pior faltam auditores , investigadores ! Muita burocracia"], "likes": 47, "date": "2023-03-02T00:48:49.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpQrKZ1JYJd/", "description": "*\ud83d\udd30 'Vis\u00e3o do TCE sobre Controle Interno e a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos'*\n\n_\ud83c\udff7\ufe0f Curso Presencial_\n_\ud83c\udf10 Audit\u00f3rio da 7\u00aa Ger\u00eancia de Ensino, Itaporanga PB_\n_\ud83d\uddd3\ufe0f 09 e 10 de mar\u00e7o_\n\n*\u26a0\ufe0f Informa\u00e7\u00f5es e inscri\u00e7\u00f5es no link:* https://bit.ly/3me1A59", "comments": ["vamos ter esse curso em Jo\u00e3o Pessoa?", "Haver\u00e1 transmiss\u00e3o do curso?", "Ter\u00e1 previs\u00e3o tamb\u00e9m para Jo\u00e3o Pessoa?", "Tem previs\u00e3o em Campina Grande?", "N\u00e3o tem esse curso na regi\u00e3o de Campina Grande?", "Licitar n\u00e3o \u00e9 roubar ! Licitar n\u00e3o \u00e9 pr\u00f3s pol\u00edticos Fraudar ! ISS"], "likes": 275, "date": "2023-03-01T20:57:38.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpQgNj_pBAn/", "description": "CONSELHEIRO F\u00c1BIO NOGUEIRA PARTICIPA DE REUNI\u00c3O DA ATRICON EM SALVADOR\n\nAconteceu na manh\u00e3 desta quarta-feira (01/03), em Salvador (BA), a 1\u00aa reuni\u00e3o da diretoria da Associa\u00e7\u00e3o dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon), no exerc\u00edcio 2023. O Conselheiro F\u00e1bio Nogueira participou e, quando a palavra foi cedida aos ex-presidentes, falou sobre o \u00eaxito das a\u00e7\u00f5es da entidade, que atribui ao processo de aprimoramento, empreendido ao longo dos \u00faltimos anos.\n\nEle salientou, ainda, a import\u00e2ncia da unidade e das consultas aos colegiados das Cortes de Contas, que evidenciam o esp\u00edrito democr\u00e1tico na tomada de decis\u00f5es.\n\nEst\u00e1 acontecendo, tamb\u00e9m em Salvador, o Congresso Internacional de Controle e Pol\u00edticas P\u00fablicas (1 a 3 de mar\u00e7o). O Conselheiro F\u00e1bio Nogueira representa o Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba no evento, cujo tema central \u00e9 \"Desenvolvimento e controle: um di\u00e1logo a favor da cidadania\". Trata-se de uma edi\u00e7\u00e3o comemorativa ao centen\u00e1rio de morte do baiano e ex-ministro da Fazenda, Ruy Barbosa, considerado o patrono dos Tribunais de Contas brasileiros.\n\nA promo\u00e7\u00e3o \u00e9 do Instituto Rui Barbosa (IRB), em parceria com o Tribunal de Contas do Estado da Bahia (TCE-BA) e o Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Estado da Bahia (TCM-BA).", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "E o Governador da PB , que quer colocar o TCE no bolso ! Sem concurso p\u00fablico, pra desviar e lavar dinheiro p\u00fablico , Al\u00e9m de montar curral Eleitoral bem de leve ! Sangrar a carne"], "likes": 71, "date": "2023-03-01T19:21:57.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpQe7Z-pzAS/", "description": "#REPOST @cnptcoficial with @get__repost__app O CNPTC parabeniza o Tribunal de Contas dos Estado da Para\u00edba (TCE-PB), neste dia 1\u00ba de mar\u00e7o, pelo anivers\u00e1rio de 52 anos. Deseja sucesso ao presidente, Antonio Nominando, aos membros, servidores e a todos que contribuem para a constru\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o desse atuante \u00f3rg\u00e3o de controle externo. #repostios #repostw10", "comments": [], "likes": 49, "date": "2023-03-01T19:10:44.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpQek3RJrgK/", "description": "TCE CELEBRA 52 ANOS COM CERIM\u00d4NIA EM QUE SERVIDORES FORAM OS GRANDES HOMENAGEADOS\n\nDesfile de Cadetes da Pol\u00edcia Militar com a participa\u00e7\u00e3o da Banda 5 de Agosto pertencente a essa mesma Corpora\u00e7\u00e3o, c\u00e2ntico do Hino Nacional e hasteamento de bandeiras assinalaram, na manh\u00e3 deste 1\u00ba de mar\u00e7o, o transcurso dos 52 anos de exist\u00eancia do Tribunal de Contas da Para\u00edba. Coube ao decano Arn\u00f3bio Viana erguer a Bandeira Nacional, \u00e0 procuradora Elvira Samara Pereira de Oliveira, a Bandeira da Para\u00edba e, \u00e0 auditora de controle externo Zaira Guerra, a do TCE.\n\nA cerim\u00f4nia na qual os servidores foram os grandes homenageados prosseguiu com a realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o extraordin\u00e1ria destinada \u00e0 entrega da Medalha Cunha Pedrosa a dois integrantes do corpo funcional, Jos\u00e9 Francisco Val\u00e9rio Neto e Francisco Lins Barreto Filho, a primeira pelo conselheiro Fernando Cat\u00e3o e, a segunda, pelo tamb\u00e9m conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes.\n\nO presidente do TCE, conselheiro Nominando Diniz, observou, na abertura da sess\u00e3o, que a Medalha Cunha Pedrosa contemplava, a for\u00e7a de trabalho, o talento e a dedica\u00e7\u00e3o dos homenageados. Ressaltou que os quadros funcionais transformaram o Tribunal no organismo \u00e1gil, moderno e nacionalmente respeitado e revelou o prop\u00f3sito de fazer com que mais servidores, e n\u00e3o apenas vultos e personagens externos, possam receber esta que \u00e9 a maior honraria da Casa.\n\nO Tribunal de Contas da Para\u00edba foi criado em 17 de agosto de 1970 pelo Decreto 3.621 do ent\u00e3o governador Jo\u00e3o Agripino ocorrendo sua instala\u00e7\u00e3o em 1\u00ba de mar\u00e7o do ano seguinte. Desde ent\u00e3o, funciona no bairro de Jaguaribe, em Jo\u00e3o Pessoa.", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Foi muito lindo\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\ude0d\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Linda festa \u2764\ufe0f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns!!\ud83d\udc99\ud83e\udde1", "Parab\u00e9ns \u00e0 Egr\u00e9gia Corte de Contas, nobres Conselheiros e servidores com suas valiosas contribui\u00e7\u00f5es ao Tribunal de Contas da Para\u00edba. \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns ao TCE-PB! Justas homenagens aos dois exemplares servidores p\u00fablicos, Jos\u00e9 Francisco Val\u00e9rio Neto e Francisco Lins Barreto Filho, que receberam - com m\u00e9ritos abundantes - a \"Comenda Cunha Pedrosa\"!\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83e\udd1d\ud83e\udd1d\ud83e\udd1d", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 374, "date": "2023-03-01T19:07:39.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpQcEiUJuj4/", "description": "#REPOST @atricon_oficial with @get__repost__app A Atricon felicita o Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1 pelos seus 40 anos e o Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba em fun\u00e7\u00e3o da passagem dos seus 52 anos de efetivo compromisso com o exerc\u00edcio do controle externo e na defesa do regime democr\u00e1tico.\n\n#tcepb\n#tcepa\n#tribunaisdecontas #repostios #repostw10", "comments": ["Parab\u00e9ns a essa nobre institui\u00e7\u00e3o .", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "@tcepb parab\u00e9ns a todos! \ud83d\udc4f\ud83c\udffc", "Parab\u00e9ns TCE PB, bela homenagem \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 88, "date": "2023-03-01T18:45:46.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpPApvwMnr3/", "description": "HOJE \u00c9 DIA CELEBRAR !!!\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Parai\u0301ba completa, nesta quarta-feira, 1\u00ba de marc\u0327o, 52 anos de existe\u0302ncia e funcionamento, com uma atuac\u0327a\u0303o marcante na fiscalizac\u0327a\u0303o das contas pu\u0301blicas.\n\nO TCE da Para\u00edba firmou-se como refere\u0302ncia nacional nos avanc\u0327os tecnolo\u0301gicos, com a criac\u0327a\u0303o e uso de ferramentas que permitem a transpare\u0302ncia, o monitoramento e acompanhamento dos gastos pu\u0301blicos por toda sociedade. Ale\u0301m disso, alia o trabalho minucioso de ana\u0301lise dos registros conta\u0301beis a\u0300 coleta e processamento de  dados por robo\u0302s, intelige\u0302ncia artificial, inovac\u0327a\u0303o e uso de drones para realizac\u0327a\u0303o de auditorias de obras pu\u0301blicas.\n\n\ud83d\udccc\ud83d\udd0dTranspar\u00eancia, profissionalismo, \u00e9tica, efetividade e inova\u00e7\u00e3o continuam a ser os nossos valores.", "comments": ["Parab\u00e9ns a todos quem fazem o @tcepb \ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c", "Parab\u00e9ns! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Ser servidor do Tribunal de Contas, \u00e9 ser aben\u00e7oado por Deus. Feliz por fazer parte e contribuir com a hist\u00f3ria desta Corte de Contas.", "Parab\u00e9ns a este fundamental \u00f3rg\u00e3o fiscalizador que tento tem nos ajudado e orientado com toda clareza e profissionalismo. \u00c9 uma institui\u00e7\u00e3o que honra e orgulha nosso estado. Parab\u00e9ns .", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 149, "date": "2023-03-01T05:26:56.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpOMNnMJ5Of/", "description": "SEGUNDA C\u00c2MARA IMP\u00d5E D\u00c9BITO DE R$ 1,3 MI \u00c0 EX-SECRET\u00c1RIA DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DO ESTADO\n\nA 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, presidida pelo conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, entendeu, nesta ter\u00e7a-feira (28), pela irregularidade de contrato, por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, da empresa Kodama Assessoria Cont\u00e1bil para auditoria na folha de pagamento de servidores estaduais, firmado pela Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, em 2018. Em seu voto, acompanhado por unanimidade, o conselheiro em exerc\u00edcio Antonio Cl\u00e1udio Silva Santos, relator do processo, decidiu pela aplica\u00e7\u00e3o da multa de R$ 5 mil e imposi\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito superior a R$ 1,3 milh\u00e3o \u00e0 ex-secret\u00e1ria Liv\u00e2nia Maria da Silva Farias. Cabe recurso dessa decis\u00e3o.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["At\u00e9 quando vamos ver os julgamentos sendo feitos e as puni\u00e7\u00f5es desfeitas ? Eu n\u00e3o acredito mais \u2026. Sempre nadando e morrendo na praia , esse \u00e9 meu ponto de vista ! Quase sempre o gestor maior tem sempre contas aprovadas e seus s\u00faditos s\u00e3o rigorosamente julgados na forma da Lei . Em fim boa sorte a secretaria e que recorra e prove inoc\u00eancia, pois s\u00e3o prerrogativas da Lei .. Opini\u00e3o", "Parab\u00e9ns \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Futuramente n\u00e3o haver\u00e1 mais TCE PB ! Ou qualquer \u00f3rg\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o , Vigente", "Governador est\u00e1 indo contra o TCE PB, n\u00e3o quer Concurso p\u00fablico - vai ser rombo nas contas p\u00fablicas ! Pois praticamente a necessidade de concursos \u00e9 alta ! S\u00f3 contratado -"], "likes": 90, "date": "2023-02-28T21:48:43.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpOHiyGJ3Sd/", "description": "At\u00e9 sexta-feira (03).\n\nPrefeituras, C\u00e2maras de Vereadores, Autarquias e Cons\u00f3rcios dos Munic\u00edpios t\u00eam prazo at\u00e9 03 de mar\u00e7o para encaminhamento ao Tribunal de Contas dos balancetes referentes ao m\u00eas de janeiro deste ano.\n\nA provid\u00eancia resultou ap\u00f3s reuni\u00e3o, nesta sexta-feira (24), do presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, com representantes da Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios (Famup), do Conselho Regional de Contabilidade (CRC-PB) e da Associa\u00e7\u00e3o Paraibana dos Contadores P\u00fablicos (APCP), para tratar do assunto.\n\nO TCE realizou altera\u00e7\u00f5es no Sistema Sagres dificultando a instabilidade do sistema nos meses de janeiro e fevereiro, o que motivou a dilata\u00e7\u00e3o do prazo. As adequa\u00e7\u00f5es servem ao novo Layout do Sagres e as demais modifica\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico e Integrado de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Controle (Siafic).\n\nDe acordo com o diretor t\u00e9cnico do TCE-PB, Ed Wilson Santana, at\u00e9 esta quinta-feira (23), foram enviados ao Tribunal 93 balancetes do m\u00eas de janeiro. Sendo 33 de Prefeituras Municipais, duas de Autarquias, duas de Cons\u00f3rcios e 56 de C\u00e2maras Municipais.", "comments": [], "likes": 46, "date": "2023-02-28T21:07:55.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpNLopgLGGB/", "description": "#REPOST @irbcontasorg with @get__repost__app \ud83c\udf10 O VIII Congresso Internacional de Controle e Pol\u00edticas P\u00fablicas ser\u00e1 realizado no per\u00edodo de 1\u00ba a 3 de mar\u00e7o e est\u00e1 com inscri\u00e7\u00f5es abertas para participa\u00e7\u00e3o virtual.\n\n\ud83c\udf10 Sobre o Congresso\n\nA oitava edi\u00e7\u00e3o do Congresso re\u00fane palestrantes do Brasil e de diversos pa\u00edses, pesquisas cient\u00edficas, oficinas e cursos voltados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, difus\u00e3o de conhecimento e interc\u00e2mbio entre gestores e servidores p\u00fablicos, integrantes de Tribunais de Contas, especialistas em Governan\u00e7a e Pol\u00edticas P\u00fablicas, professores e estudantes.\n\nO evento \u00e9 realizado pelo IRB, o @tcebahia e o @tcmbahia, com o apoio da @atricon_oficial , Abracom TCMs, @cnptcoficial, @ampcon_mpc, @audicon8, ucibcontrole, Governo da Bahia, Prefeitura de Salvador e patrocinado pelo @sebrae e @bancodonordeste .\n\n#institutoruibarbosa #irbgestao22e23 #controleexterno #pol\u00edticasp\u00fablicas #repostios #repostw10", "comments": ["Oportunidade imperd\u00edvel de grandes conex\u00f5es \ud83d\ude09 Seguimos juntos pela difus\u00e3o e interc\u00e2mbio de conhecimento! \ud83d\udc99"], "likes": 36, "date": "2023-02-28T12:24:26.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpD5okMpL_V/", "description": "Prefeituras, C\u00e2maras de Vereadores, Autarquias e Cons\u00f3rcios dos Munic\u00edpios t\u00eam prazo at\u00e9 03 de mar\u00e7o para encaminhamento ao Tribunal de Contas dos balancetes referentes ao m\u00eas de janeiro deste ano.\n\nA provid\u00eancia resultou ap\u00f3s reuni\u00e3o, nesta sexta-feira (24), do presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, com representantes da Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios (Famup), do Conselho Regional de Contabilidade (CRC-PB) e da Associa\u00e7\u00e3o Paraibana dos Contadores P\u00fablicos (APCP), para tratar do assunto.\n\nO TCE realizou altera\u00e7\u00f5es no Sistema Sagres dificultando a instabilidade do sistema nos meses de janeiro e fevereiro, o que motivou a dilata\u00e7\u00e3o do prazo. As adequa\u00e7\u00f5es servem ao novo Layout do Sagres e as demais modifica\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico e Integrado de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Controle (Siafic).\n\nDe acordo com o diretor t\u00e9cnico do TCE-PB, Ed Wilson Santana, at\u00e9 esta quinta-feira (23), foram enviados ao Tribunal 93 balancetes do m\u00eas de janeiro. Sendo 33 de Prefeituras Municipais, duas de Autarquias, duas de Cons\u00f3rcios e 56 de C\u00e2maras Municipais.", "comments": ["Sempre demorado e Lento TCEpb ! Olha os Bode Expiat\u00f3rio da institui\u00e7\u00e3o , que Vergonha - cad\u00ea a Sonhada parceria com MP !", "\u00c9 s\u00e9rio isso. E os v\u00e1rios intervalos... oscila\u00e7\u00e3o de inoper\u00e2ncia do SERVIRDOR SAGRES? Preocupante!", "Grande Parceria !! Sempre juntos em harmonia para o desenvolvimento dos munic\u00edpios paraibanos."], "likes": 174, "date": "2023-02-24T21:53:58.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpBEs7QpRVF/", "description": "\ud83d\udccc\ud83d\udccc Na sess\u00e3o plen\u00e1ria desta quarta-feira (23), foram aprovadas as presta\u00e7\u00f5es de contas das prefeituras municipais de Salgadinho e Pilar, exerc\u00edcios de 2020, respectivamente, relatados pelos conselheiros F\u00e1bio Nogueira e Ant\u00f4nio Cl\u00e1udio Silva Santos (substituto).\n\nAinda as contas de 2020 da prefeitura de Fagundes, julgadas regulares, ap\u00f3s o provimento parcial do recurso de reconsidera\u00e7\u00e3o interposto pela gestora Magna Madalena Brasil Risucci. (proc. n\u00ba 06332/21).", "comments": ["Ouvidoria mais aten\u00e7\u00e3o as demandas", "H\u00e1 previs\u00e3o de sair os relat\u00f3rios das PCA'S de 2021?"], "likes": 69, "date": "2023-02-23T19:32:57.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CpBCSn2JskO/", "description": "\ud83d\udccc\ud83d\udcccPleno do TCE decide que paridade deve permanecer em casos de morte do aposentado ap\u00f3s a EC 103/19\n\n\ud83d\udcd1 Os benefici\u00e1rios de pens\u00e3o por morte, decorrentes de aposentadoria, concedida antes da vig\u00eancia da Emenda Constitucional - EC n\u00ba 103/2019, t\u00eam direito \u00e0 paridade de proventos prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Assim entendeu o colegiado do Tribunal de Contas do Estado, \u00e0 unanimidade, em sess\u00e3o ordin\u00e1ria nesta quinta-feira (23), ao apreciar a concess\u00e3o de registro a atos de pens\u00e3o, em processo oriundo da 2\u00aa C\u00e2mara do TCE e avocado para o Pleno pelo conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes (proc. n\u00ba 14466/21).\n\nDurante a sess\u00e3o, sob a presid\u00eancia do conselheiro Nominando Diniz, o relator Andr\u00e9 Carlo Torres enfatizou a doutrina e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal \u2013 STF, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, destacando o posicionamento do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas, neste caso, em parecer lavrado pela procuradora Sheyla Barreto Braga de Queiroz. Reiterou que a servidora faleceu ap\u00f3s a EC \u2013 103/2019, havendo, portanto, a possibilidade de manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio da paridade em rela\u00e7\u00e3o ao benef\u00edcio de pens\u00e3o por morte amparado ainda pelo art. 3\u00b0 par\u00e1grafo \u00fanico da EC 47/2005 c/c art. 7\u00b0 da EC 41/2003.\n\nNa oportunidade, o conselheiro Nominando Diniz sugeriu a edi\u00e7\u00e3o de uma S\u00famula, que tem como finalidade a uniformiza\u00e7\u00e3o do entendimento da Corte de Contas em rela\u00e7\u00e3o ao tema discutido.", "comments": [], "likes": 106, "date": "2023-02-23T19:11:53.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Co5MgHRpl7W/", "description": "TCE-PB RETOMA EXPEDIENTE NA QUARTA-FEIRA DE CINZAS A PARTIR DAS 12H E SESS\u00c3O DO PLENO SER\u00c1 NA QUINTA\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Paraiba ter\u00e1 ponto facultativo no expediente de Carnaval, dos dias 20 e 21/2 (segunda e ter\u00e7a-feira). Haver\u00e1 expediente no turno da tarde na Quarta-Feira de Cinzas (22/2), das 12 \u00e0s 18h.\n\nA informa\u00e7\u00e3o consta no calend\u00e1rio de feriados e pontos facultativos j\u00e1 publicada no Di\u00e1rio Eletr\u00f4nico do TCE-PB. A portaria foi assinada pelo presidente Nominando Diniz.\n\nA sess\u00e3o do Pleno acontecer\u00e1 na quinta-feira (23), a partir das 9h, com transmiss\u00e3o ao vivo pela TV TCE-PB ( canal no YouTube).\n\n#ascomtcepb #redecomunicacao", "comments": [], "likes": 65, "date": "2023-02-20T18:07:11.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CouXrdurNf5/", "description": "TCE-PB comunica o falecimento da servidora Marineide Pereira de Brito.\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Paraiba comunica com profundo pesar o falecimento da servidora MARINEIDE PEREIRA DE BRITO , Enfermeira, 60 anos, ocorrido na manh\u00e3 desta quinta-feira (16), em S\u00e3o Paulo.\n\nAo se solidarizar com a fam\u00edlia enlutada, o Tribunal de Contas enaltece a dedica\u00e7\u00e3o e os servi\u00e7os prestados pela servidora junto ao \u00f3rg\u00e3o durante 41 anos.\n\n\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "comments": ["\ud83d\ude22\ud83d\udda4", "\ud83d\ude13\ud83d\udcab\ud83d\ude4f\ud83d\ude4c\ud83c\udffc\u2764\ud83c\udf37\ud83c\udf3a", "\ud83d\udda4\ud83d\ude2d\ud83d\ude4c", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "\ud83d\udda4\ud83d\ude4f\ud83c\udffd\ud83d\udcab", "\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c", "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "Meus sinceros sentimentos a toda a fam\u00edlia \ud83d\ude4f\ud83d\ude1e", "Lamento profundamente a perda da nossa amiga Marineide, uma servidora dedicada que atuou por mais de 41 anos no TCE. Sua contribui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 lembrada com gratid\u00e3o e respeito por todos n\u00f3s. Meu desejo de conforto e paz a todos os seus familiares e amigos.", "\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "Sempre nos tratou com tanto carinho. Que Deus a receba na sua nova morada e que sua fam\u00edlia receba conforto. Vou sentir muito sua falta\u2764\ufe0f", "Meus sentimentos aos familiares e amigos . Deus a receba \ud83d\ude4f", "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "\ud83d\ude22\ud83d\udda4", "\ud83d\ude13\ud83d\udcab\ud83d\ude4f\ud83d\ude4c\ud83c\udffc\u2764\ud83c\udf37\ud83c\udf3a", "\ud83d\udda4\ud83d\ude2d\ud83d\ude4c", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "\ud83d\udda4\ud83d\ude4f\ud83c\udffd\ud83d\udcab", "\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c\ud83d\ude4c", "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "Meus sinceros sentimentos a toda a fam\u00edlia \ud83d\ude4f\ud83d\ude1e", "Lamento profundamente a perda da nossa amiga Marineide, uma servidora dedicada que atuou por mais de 41 anos no TCE. Sua contribui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 lembrada com gratid\u00e3o e respeito por todos n\u00f3s. Meu desejo de conforto e paz a todos os seus familiares e amigos.", "\ud83d\ude22\ud83d\ude22", "Sempre nos tratou com tanto carinho. Que Deus a receba na sua nova morada e que sua fam\u00edlia receba conforto. Vou sentir muito sua falta\u2764\ufe0f", "Meus sentimentos aos familiares e amigos . Deus a receba \ud83d\ude4f", "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "\ud83d\ude22\ud83d\ude4c", "Marineide possu\u00eda uma alegria contagiante! Que Deus conforte os familiares! Meus sentimentos a todos familiares e amigos!", "Meus sentimentos\u2026 \ud83d\udda4\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\u26ab\u26ab\u26ab", "Vai com Deus minha amiga", "\ud83d\udda4\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude2a\ud83d\ude2a", "Meus sentimentos a todos da fam\u00edlia \ud83e\udd72\ud83d\ude4f", "Nossos sentimentos \u00e0 fam\u00edlia enlutada. Oremos para que Deus d\u00ea conforto aos seus cora\u00e7\u00f5es nesse momento de perda. N\u00f3s tamb\u00e9m, amigos dela, estamos em ora\u00e7\u00f5es e comovidos com a perda \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "Que Deus a tenha e conforte a todos\ud83d\ude22", "Descanse em paz Marineide, que Deus te receba de bra\u00e7os abertos \ud83d\ude22", "Descanse em paz Marineide. Deus de infinita miseric\u00f3rdia te receba em sua morada celestial.", "Triste demais... Que Deus a receba em Sua casa e conforte o cora\u00e7\u00e3o dos familiares, amigos, colegas de trabalho e todos que tiveram o privil\u00e9gio de conhecer nossa querida Marineide \ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\udc94\ud83d\udda4", "Muito triste \ud83d\ude22.\nEra uma pessoa muito especial. Sempre atendia com delicadeza e aten\u00e7\u00e3o.\nMeus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia! Que Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o de todos! \ud83d\ude4c\ud83d\ude4c", "Meu sentimentos\u2026 Pessoa maravilhosa, e excelente profissional \ud83e\udd0d", "Uma grande perda! Neide era pessoa muito humana, doce e atenciosa! \ud83e\ude77\ud83e\ude77", "Meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia enlutada. \ud83d\ude4f", "Que Deus conforte a fam\u00edlia! \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f Marineide era uma pessoa maravilhosa \ud83d\ude22", "\ud83d\ude22", "\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude4cV\u00e1 com Deus.", "Meus sentimentos a fam\u00edlia e amigos, pessoa maravilhosa, sempre me tratou bem, n\u00e3o fazia diferen\u00e7a de pessoas, q os Deus receba de bra\u00e7os abertos \ud83d\ude4f", "Meus sentimentos a toda fam\u00edlia, Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o de voc\u00eas nesse momento de tanta dor. . Descanse em paz minha amiga, Deus te d\u00ea a luz eterna.", "Meus sentimentos aos familiares.\ud83d\ude22", "\ud83d\ude25", "Meus sentimentos aos familiares e amigos. Marineide serviu com maestria a todos que o procuravam, sem d\u00favida, \u00e9 uma grande perda para todos n\u00f3s. Que ela descanse em Paz!", "Nossa solidariedade aos amigos e familiares", "Excelente profissional. Pelo \"pequeno problema\" que eu tenho com agulhas, sempre que ia tomar vacinas ela me tratava com maior carinho e paci\u00eancia. Meus sentimentos a fam\u00edlia ! \ud83d\ude22", "Meus p\u00easames aos familiares.", "Neide nos acolhia sempre com tanto carinho! Muito triste a partida de uma pessoa t\u00e3o especial. Que Deus console seus filhos\ud83d\ude4f", "Que o Senhor Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia em luto.\ud83d\ude4f", "\ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\ude4f\ud83c\udffc"], "likes": 244, "date": "2023-02-16T13:13:13.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cor-9YwrSrU/", "description": "Artigo do procurador do @mpcpb @mfrancafilho e @aclmf publicado no @estadao , p. B 2, nesta quarta-feira(15), sobre a rec\u00e9m criada Procuradoria Regional da Uni\u00e3o Europeia.", "comments": ["Passe a lista dos munic\u00edpios que teriam Concursos p\u00fablicos em 2923 !"], "likes": 46, "date": "2023-02-15T14:58:43.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Copxw8qJUws/", "description": "APROVADAS AS CONTAS DAS C\u00c2MARAS DE SANTA LUZIA E S\u00c3O DOMINGOS DO CARIRI\n\nA 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas da Para\u00edba, reunida na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (14) sob a presid\u00eancia do conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, aprovou as presta\u00e7\u00f5es anuais de contas das C\u00e2maras dos Vereadores de Santa Luzia e S\u00e3o Domingos do Cariri, ambas do exerc\u00edcio de 2021, sob as relatorias dos conselheiros substitutos Oscar Mamede Santiago Melo (caso do primeiro processo) e Antonio Cl\u00e1udio Silva Santos (do segundo).\n\nO Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Cariri Ocidental teve as contas de 2021 desaprovadas com imposi\u00e7\u00e3o a seu gestor do d\u00e9bito de R$ 13 mil, conforme decis\u00e3o do relator Andr\u00e9 Carlo contra a qual ainda cabe recurso. Houve aprova\u00e7\u00e3o com ressalvas \u00e0s contas, tamb\u00e9m, de 2021 apresentadas pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Campina Grande, processo com esse mesmo relator.\n\nA Ag\u00eancia Municipal de Desenvolvimento de Campina Grande obteve, com ressalvas, a aprova\u00e7\u00e3o das contas de 2019, como entendeu o relator Antonio Cl\u00e1udio Silva Santos.\n\nSAIBA MAIS NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 54, "date": "2023-02-14T18:24:57.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CopPKgxLf2K/", "description": "TCE DISP\u00d5E SEUS ESPA\u00c7OS E ORIENTA\u00c7\u00d5ES AO F\u00d3RUM DE ADMINISTRADORES TRIBUT\u00c1RIOS\n\n\u201cEstamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para o atendimento a tudo aquilo que os senhores entendam necess\u00e1rio, seja o espa\u00e7o para os encontros, sejam os cursos e orienta\u00e7\u00f5es que ministramos\u201d \u2013 foi o que os integrantes do F\u00f3rum Permanente de Administradores Tribut\u00e1rios da Para\u00edba ouviram do presidente do Tribunal de Contas do Estado, conselheiro Nominando Diniz, a quem visitaram na manh\u00e3 desta segunda-feira (13).\n\nSurgido da coopera\u00e7\u00e3o interinstitucional para a valoriza\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o das administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, o F\u00f3rum tem o TC paraibano na rela\u00e7\u00e3o dos membros permanentes. O encontro com o conselheiro Nominando Diniz significou, ent\u00e3o, \u201co refor\u00e7o de uma parceria important\u00edssima e indispens\u00e1vel\u201d, como assinalou, na ocasi\u00e3o, o delegado da Receita Federal Hamilton Guedes.\n\nCoordenador do F\u00f3rum, ele teve em sua visita ao TCE as companhias do secret\u00e1rio da Fazenda estadual (Marialvo Laureano) e de outro integrante da mesma Pasta (Elaine Carvalho), do representante local do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (Claudivan Costa) e emiss\u00e1rios das Prefeituras de Bayeux (Jairo Cavalcanti) e Patos (Juliana Castelo Branco). Pelo TCE participaram, ainda, dos entendimentos os auditores Eduardo Albuquerque e Crystiane Pessoa.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Tem uma lindona nessa foto. \ud83e\udd70 @chrystianepessoa", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Poderiam Listar os Munic\u00edpios Paraibanos com necessidade de Concurso p\u00fablico! Seria \u00datil pois tem cidades que v\u00e3o pra 10 Anos sem concurso p\u00fablico!", "\u2764\ufe0f"], "likes": 122, "date": "2023-02-14T13:22:36.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Coe6JvZry3O/", "description": "PRESIDENTE DO TCE RECEBEU EM AUDI\u00caNCIA DIRIGENTES DO CRA-PB\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz Filho recebeu, em audi\u00eancia, na manh\u00e3 desta quinta-feira (09), o presidente do Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba, Marcos Kalebbe Saraiva Maia Costa, juntamente com integrantes da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o P\u00fablica e Apoio Parlamentar do CRA-PB. O advogado Carlos Aquino representou a Escola de Contas Conselheiro Otac\u00edlio Silveira (Ecosil). O objetivo do encontro foi para tratar de parcerias com Escola de Contas do TCE-PB.\n\nNa oportunidade, o conselheiro Nominando Diniz recebeu do presidente do CRA-PB uma mo\u00e7\u00e3o de aplausos aprovada pelo Pleno do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba, pela sua elei\u00e7\u00e3o e posse na presid\u00eancia da Corte de Contas para bi\u00eanio 2023/2024.\n\nTamb\u00e9m participaram da reuni\u00e3o o administrador Andr\u00e9 Coelho e o gestor p\u00fablico Hildev\u00e2nio Macedo.", "comments": ["Grande amigo @hildevaniomacedo \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Tcepb deveria era melhorar o atendimento e investir em tecnologia ! Esquecem das contas p\u00fablicas !!"], "likes": 129, "date": "2023-02-10T13:06:36.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoalFk4J-w8/", "description": "Servidores municipais de diversas cidades paraibanas estiveram no Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), no dia 27 de janeiro, para receberem seus certificados de conclus\u00e3o do Curso de Aperfei\u00e7oamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (CAAP), realizado de forma virtual durante o ano de 2022.\n\nO CAAP \u00e9 realizado pela Escola de Contas Otac\u00edlio da Silveira (Ecosil) do TCE-PB, sob coordena\u00e7\u00e3o do conselheiro Arn\u00f3bio Alves Viana, com o objetivo de contribuir para a melhoria da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos nos munic\u00edpios paraibanos, orientando os participantes na sua fun\u00e7\u00e3o de zelar pela correta aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos. \u00c9 oferecido gratuitamente e apresenta em sua estrutura curricular onze disciplinas que abordam os mais diversos temas relacionados \u00e0 gest\u00e3o no setor p\u00fablico.", "comments": ["Tem muito servidor \u00e9 sem registro no sagres"], "likes": 9, "date": "2023-02-08T20:46:21.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoafdTwJZxz/", "description": "TCE-PB responde consulta e orienta prefeito sobre disp\u00eandios com Manuten\u00e7\u00e3o do Ensino - MDE\n\n\ud83d\udcdaN\u00e3o h\u00e1 possibilidade de computar nos c\u00e1lculos da Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino \u2013 MDE, disp\u00eandios com outras atividades que n\u00e3o estejam previstas na legisla\u00e7\u00e3o em vigor. Assim reiterou o Pleno do Tribunal de Contas, ao responder consulta formulada pela Prefeitura Municipal de Brejo do Cruz, em sess\u00e3o ordin\u00e1ria nesta quarta-feira (08). Sob a presid\u00eancia do conselheiro Nominando Diniz, o colegiado apreciou uma pauta com 19 processos.\n\nNa consulta (proc. n\u00ba 10500/22), o prefeito Tales Torricelli de Sousa Costa e Silva questionou sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino \u2013 MDE para aquisi\u00e7\u00e3o de fardamentos e \u00f3culos para alunos das escolas municipais. Os membros da Corte acompanharam o voto do relator, conselheiro substituto Renato S\u00e9rgio Santiago Melo. Ele enfatizou a impossibilidade, alegando que, apesar da relev\u00e2ncia das despesas, as normas que regem o MDE n\u00e3o permitem tais disp\u00eandios, conforme tamb\u00e9m o parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas.\n\nO presidente, conselheiro Nominando Diniz, destacou a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, por entender que cabe ao TCE, em sua miss\u00e3o pedag\u00f3gica, orientar os gestores p\u00fablicos, quanto \u00e0 aplicabilidade das normas que regem as atividades de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, e essa d\u00favida pode ser tamb\u00e9m de outros jurisdicionados.\n\nSaiba mais no portal do TCE-PB", "comments": [], "likes": 9, "date": "2023-02-08T19:56:22.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoX2sRHJzbe/", "description": "TCE-PB RECEBE VISITA DE SECRET\u00c1RIOS DE ESTADO PARA REUNI\u00c3O SOBRE TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA\n\nO presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz, recebeu a visita institucional do secret\u00e1rio chefe da Controladoria Geral do Estado, Let\u00e1cio Ten\u00f3rio Guedes J\u00fanior e do diretor-presidente da Codata, Angelo Giuseppe Guido de Ara\u00fajo Rodrigues para tratar de assuntos relacionados \u00e0 transpar\u00eancia p\u00fablica, estreitar a comunica\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es e apresentar adequa\u00e7\u00f5es da Rob\u00f4 Turmalina.\n\nDurante a reuni\u00e3o de trabalho, o coordenador do Espa\u00e7o Cidadania Digital do Tribunal de Contas da Para\u00edba (TCE-PB), Andr\u00e9 Agra, apresentou as funcionalidades da Turmalina ao grupo. A ferramenta criada pelo TCE-PB para analisar portais p\u00fablicos de transpar\u00eancia.\n\nO software permite avalia\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s despesas, receitas, contratos, licita\u00e7\u00f5es, pessoal, conv\u00eanios e leis, al\u00e9m da usabilidade dos sites.\n\nAl\u00e9m do secret\u00e1rio da Controladoria Geral do Estado, Let\u00e1cio Ten\u00f3rio, participaram da reuni\u00e3o diretores da Cotada, o diretor de Tecnologia do TCE-PB, Ed Wilson Fernandes; o auditor de controle interno, Gl\u00e1ucio Xavier e a professora da UFPB, Ta\u00eds Gaud\u00eancio.", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns !!\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4fmuito importante essa a\u00e7\u00e3o!!", "Sugest\u00e3o: fazer pesquisa de servidores Estaduais pelo nome, assim como \u00e9 feito com os servidores municipais... #ficaadica\ud83d\ude09", "@tcepb , cad\u00ea a academia e os representantes da popula\u00e7\u00e3o nessa reuni\u00e3o? N\u00e3o d\u00e1 mais para se discutir pol\u00edtica p\u00fablica em uma sala de escrit\u00f3rio, sem ouvir as pessoas, que s\u00e3o os reais interessados e que sofrer\u00e3o os reflexos das decis\u00f5es tomadas.", "Poderiam indicar datas de Novos Concursos Municipais?", "Muito ob\u00e1 ob\u00e1,vamos cobrar concurso p\u00fablico em prefeitura cheio de arrumadinho."], "likes": 262, "date": "2023-02-07T19:21:40.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoX2RYvJsyR/", "description": "SEGUNDA C\u00c2MARA DO TCE JULGA REGULARES NOVE CONTAS DE INSTITUTOS PR\u00d3PRIOS MUNICIPAIS DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL\n\n\nA 2\u00aa C\u00e2mara do Tribunal de Contas/PB realizou, nesta ter\u00e7a-feira (07), sua 3106\u00aa sess\u00e3o ordin\u00e1ria h\u00edbrida para apreciar uma pauta com 73 processos, entre os quais, nove presta\u00e7\u00f5es de contas de institutos pr\u00f3prios municipais de previd\u00eancia, todos julgados regulares pelos conselheiros, que na oportunidade, destacaram a melhoria nas gest\u00f5es dos recursos decorrentes das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, que s\u00e3o fundamentais para a garantia das aposentadorias, conforme observou o conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, presidente do colegiado.\n\nForam julgados regulares - alguns com ressalvas, os processos de presta\u00e7\u00e3o de contas de 2020 dos institutos de previd\u00eancia de Bel\u00e9m, Pil\u00f5ezinhos, Riach\u00e3o, Mari, Pil\u00f5es, Cuitegi e Sert\u00e3ozinho. Pirpirituba e Cuitegi, referentes a 2021. O conselheiro substituto, Oscar Mamede Santiago Melo, relator das contas do instituto de Pil\u00f5ezinho, enfatizou que o saldo financeiro daquele \u00f3rg\u00e3o municipal cresceu 167,64%, em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio anterior.\n\nO conselheiro Andr\u00e9 Carlo observou que os resultados apresentados pelos munic\u00edpios s\u00e3o, em grande parte, reflexos das a\u00e7\u00f5es do TCE como \u00f3rg\u00e3o orientador, em muitos dos casos decorrentes dos alertas emitidos.", "comments": [], "likes": 67, "date": "2023-02-07T19:18:00.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoX1-g0p7ZR/", "description": "TCE-PB DETERMINOU O BLOQUEIO DE CONTAS BANC\u00c1RIAS DAS PREFEITURAS DE CAMPINA GRANDE E ING\u00c1\n\nO Tribunal de Contas do Estado do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) determinou, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (07), o bloqueio das movimenta\u00e7\u00f5es financeiras das contas banc\u00e1rias das prefeituras de Campina Grande e Ing\u00e1. E tamb\u00e9m das C\u00e2maras Municipais de Cacimbas e Monte Horebe. A medida \u00e9 em raz\u00e3o da n\u00e3o remessa do balancete mensal referentes ao m\u00eas de dezembro de 2022.\n\nPela decis\u00e3o, o bloqueio implica a total impossibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o da conta, por meio de cheque ou qualquer outro documento h\u00e1bil, permitida, por\u00e9m, a realiza\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos ou transfer\u00eancias para aplica\u00e7\u00e3o financeira que preserve o poder aquisitivo dos recursos, e somente podendo ser levantado dito bloqueio por autoriza\u00e7\u00e3o deste Tribunal.", "comments": [], "likes": 139, "date": "2023-02-07T19:15:25.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoQfiJ0J7rw/", "description": "#REPOST @atricon_oficial with @get__repost__app Os Tribunais de Contas t\u00eam a compet\u00eancia de julgar as contas dos gestores p\u00fablicos, podendo aprovar ou reprovar seu conte\u00fado, al\u00e9m de fazer ressalvas e recomenda\u00e7\u00f5es.\nJ\u00e1 nas contas dos chefes do Poder Executivo (presidente, governadores e prefeitos), os \u00f3rg\u00e3os de controle externo emitem pareceres pr\u00e9vios, que s\u00e3o avaliados pelo Legislativo.\n\nCaso constatadas ilegalidades nessas an\u00e1lises, os Tribunais podem aplicar multas ou determina\u00e7\u00f5es de devolu\u00e7\u00e3o de recursos. Em alguns casos, as duas medidas podem ser tomadas. Por isso, temos n\u00fameros distintos referentes aos valores de multas e de restitui\u00e7\u00e3o.\n\nCompartilhe!\n\n#atricon #tribunaisdecontas #administra\u00e7\u00e3op\u00fablica #sociedade #brasil #repostios #repostw10", "comments": ["Nivel superior ( m\u00e9dicos, enfermeiros e dentistas )", "Em cabedelo profissionais do psf com mesma carga hor\u00e1ria e mesma fun\u00e7\u00e3o recebem sal\u00e1rios diferentes. Alguns recebem piso outros n\u00e3o. Contratados x efetivos x processos seletivos", "Prefeito de Cabedelo critica pisos, concursos p\u00fablicos e Lei de Responsabilidade Fiscal https://wp.me/pcgULM-jGo", "Blog do Maur\u00edlio J\u00fanior", "Quando Haver\u00e1 concursos P\u00fablicos Municipais ? Em cidade fazem quase 10 anos sem concurso p\u00fablico ? TCE queremos Informa\u00e7\u00f5es", "@walbervirgolino"], "likes": 33, "date": "2023-02-04T22:44:38.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoLI_EappwA/", "description": "Escola de Contas do Tribunal de Contas da Para\u00edba divulga resultado dos selecionados para a 10\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do Curso de Aperfei\u00e7oamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (CAAP).", "comments": ["Essa j\u00e1 \u00e9 a 10\u00b0 turma.\nDesde a 1\u00b0 turma, venho tentando essa vaga.\nMas sempre foi dif\u00edcil\nObrigado @ecosiltce obrigado @tcepb \ud83d\ude4c"], "likes": 96, "date": "2023-02-02T20:51:24.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoKTvO9r7EV/", "description": "NOMINANDO DINIZ PRESTIGIA A POSSE DO NOVO PRESIDENTE DO TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A\n\nO Presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba (TCE-PB), conselheiro Nominando Diniz Filho prestigiou na tarde desta quarta-feira (02), a posse do Desembargador Jo\u00e3o Benedito da Silva, na presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba. O novo gestor da Justi\u00e7a estadual enfatizou que ter\u00e1 uma administra\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, de valoriza\u00e7\u00e3o dos recursos humanos e com produtividade processual c\u00e9lere. O evento foi realizado no Teatro Pedra do Reino, no Centro de Conven\u00e7\u00f5es de Jo\u00e3o Pessoa.\n\nPersonalidades dos tr\u00eas Poderes, Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, magistrados, diretores e servidores, familiares e amigos, prestigiaram a solenidade. Presentes tamb\u00e9m na solenidade, o conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes e o conselheiro substituto Oscar Mamede Santiago Melo.\n\nTamb\u00e9m foram empossados os desembargadores Marcos William (vice-presidente), Carlos Martins Beltr\u00e3o (corregedor-geral de Justi\u00e7a), Jo\u00e1s de Brito Pereira Filho (ouvidor) e Ricardo Vital de Almeida (diretor da Escola Superior da Magistratura \u2013 Esma).", "comments": [], "likes": 59, "date": "2023-02-02T13:06:07.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoIKPf2JKso/", "description": "\ud83d\udce3\ud83d\udccc\u00daLTIMAS VAGAS\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), por meio da Escola de Contas Otac\u00edlio da Silveira (ECOSIL), promove a 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Curso de Aperfei\u00e7oamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (CAAP), projeto que foi iniciado em 2013 com o objetivo de promover e compartilhar conhecimento na \u00e1rea de gest\u00e3o p\u00fablica.\n\nO curso \u00e9 destinado a servidores p\u00fablicos municipais das \u00e1reas de planejamento, assessoramento e controle das gest\u00f5es de recursos e faz parte da pol\u00edtica pedag\u00f3gica do TCE-PB na busca pela excel\u00eancia do servi\u00e7o p\u00fablico. Cada munic\u00edpio pode inscrever no m\u00e1ximo dois servidores para que o curso possa contemplar o maior n\u00famero de entes municipais poss\u00edvel.", "comments": ["@emanoelalvespb"], "likes": 104, "date": "2023-02-01T17:04:39.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoIJxMcppsl/", "description": "PRESIDENTE DO TCE-PB PARTICIPA DA POSSE DA NOVA LEGISLATURA DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA\n\nO presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba (TCE-PB), conselheiro Nominando Diniz Filho, participou na manh\u00e3 desta quarta-feira (01), na Assembleia Legislativa, da solenidade de posse dos 36 deputados estaduais eleitos em outubro para compor a 20\u00aa Legislatura. Tamb\u00e9m participou da solenidade o conselheiro Fernando Cat\u00e3o.\n\nAp\u00f3s a posse dos deputados aconteceu a vota\u00e7\u00e3o da mesa diretora. O deputado Adriano Galdino foi reeleito presidente da Assembleia Legislativa da Para\u00edba.\n\nComp\u00f5em ainda a Mesa Diretora da Assembleia Legislativa, 1\u00ba vice-presidente: Ti\u00e3o Gomes (PSB), 2\u00ba Vice-presidente: Eduardo Carneiro (Solidariedade), 3\u00ba vice-presidente: Tovar Correia Lima (PSDB), 4\u00ba vice-presidente: Camila Toscano (PSDB), 1\u00ba secret\u00e1rio: J\u00fanior Ara\u00fajo (PSB), 2\u00ba secret\u00e1rio: F\u00e1bio Ramalho (PSDB), 3\u00ba secret\u00e1rio: Taciano Diniz (Uni\u00e3o Brasil), 4\u00ba secret\u00e1rio: Anderson Monteiro (MDB), 1\u00ba suplente: Sargento Neto (PL), 2\u00ba suplente: Felipe Leit\u00e3o (PSB), 3\u00ba suplente: Luciano Cartaxo (PT), 4\u00ba suplente: Jo\u00e3o Paulo (PP).", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f"], "likes": 122, "date": "2023-02-01T17:00:31.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoIJVBlJNHH/", "description": "NOMINANDO PRESTIGIA REFORMA DO PAL\u00c1CIO DO TJ E MARC\u00cdLIO FRANCA AGRADECE HOMENAGENS A EPIT\u00c1CIO PESSOA\n\nO presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba, conselheiro Nominando Diniz Filho, participou da solenidade que marcou a entrega da reforma do pr\u00e9dio hist\u00f3rico do Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba. Na oportunidade, o conselheiro elogiou a iniciativa daquele Poder, numa demonstra\u00e7\u00e3o de z\u00ealo para com a preserva\u00e7\u00e3o do rico patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural do Estado. No subsolo do pr\u00e9dio est\u00e1 a cripta onde est\u00e3o os restos mortais do ex-presidente Epit\u00e1cio Pessoa.\n\nA solenidade contou com a presen\u00e7a de in\u00fameras autoridades, entre as quais o governador do Estado, Jo\u00e3o Azev\u00eado, o presidente da Assembleia Legislativa, deputado estadual Adriano Galdino e o vice-prefeito de Jo\u00e3o Pessoa, Leonardo Bezerra. A reforma do Pal\u00e1cio da Justi\u00e7a foi uma das importantes obras realizadas durante a gest\u00e3o do desembargador Saulo Benevides, em parceria com o Governo do Estado.\n\nCripta de Epit\u00e1cio Pessoa - O ato solene de entrega do Pal\u00e1cio da Justi\u00e7a permitiu ainda a reabertura da Cripta de Epit\u00e1cio Pessoa, que em breve ser\u00e1 aberta para visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Na ocasi\u00e3o, como representante da fam\u00edlia \u201cPessoa\u201d, o procurador do Tribunal de Contas, Marc\u00edlio Toscano Franca Filho, sobrinho trineto de Epit\u00e1cio Pessoa, falou em nome dos familiares. Ele enalteceu o esfor\u00e7o com a revitaliza\u00e7\u00e3o, numa demonstra\u00e7\u00e3o de que o Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba demonstra proteger o passado e, tamb\u00e9m, salvaguardar o futuro.", "comments": [], "likes": 55, "date": "2023-02-01T16:56:40.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoGewnmtYYO/", "description": "#REPOST @atricon_oficial with @get__repost__app Os n\u00fameros de hoje apresentam o volume das variadas atividades de julgamento exercidas pelos tribunais plenos, das c\u00e2maras e dos ju\u00edzos singulares nos \u00f3rg\u00e3os de controle externo.\n\nPor exemplo: quando um servidor p\u00fablico se aposenta, \u00e9 papel dos conselheiros analisarem este processo de aposentadoria. O mesmo ocorre na realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos, quando a admiss\u00e3o de novos servidores passa por an\u00e1lise.\n\nCompartilhe!\n\n#atricon #tribunaisdecontas #administra\u00e7\u00e3op\u00fablica #sociedade #brasil #repostios #repostw10", "comments": [], "likes": 24, "date": "2023-02-01T01:25:28.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoDeO-9pZDI/", "description": "TCE-PB RECOMENDA A PREFEITOS QUE GASTOS COM FESTIVIDADES N\u00c3O PODEM COMPROMETER OBRIGA\u00c7\u00d5ES FINANCEIRAS\n\nO Tribunal de Contas est\u00e1 encaminhando Of\u00edcio Circular aos 223 prefeitos municipais da Para\u00edba com recomenda\u00e7\u00f5es para que os gestores observem o conte\u00fado das normas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s despesas com festividades, que n\u00e3o podem comprometer investimentos em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social, previd\u00eancia e folha de pagamento, entre outros. O documento \u00e9 assinado pelo presidente do TCE, conselheiro Nominando Diniz Filho.\n\nAs especifica\u00e7\u00f5es descritas no of\u00edcio est\u00e3o previstas nas Resolu\u00e7\u00f5es Normativas TC n\u00bas 03/2009, 01/2013 e 07/2015, demonstrando que as despesas com festividades devem est\u00e1 adequadas ao cronograma mensal de desembolso para que n\u00e3o haja comprometimento das demais obriga\u00e7\u00f5es financeiras. \u201cA provid\u00eancia tem por escopo resguardar e proteger a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros da Sociedade mediante a inarred\u00e1vel observ\u00e2ncia dos postulados da boa e regular gest\u00e3o p\u00fablica\u201d, disse.\n\nA iniciativa do Tribunal de Contas vai ao encontro dos interesses da sociedade, ao reiterar que \u00e9 dever do gestor p\u00fablico observar os princ\u00edpios constitucionais que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com destaque para os da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade, economicidade, legitimidade e efici\u00eancia, evitando excesso de gastos e assegurando o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, conforme preconiza a Lei Complementar n\u00ba 101/00, quanto aos decretos de emerg\u00eancia ou de calamidade p\u00fablica.", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\u2764\ufe0f", "Parab\u00e9ns \ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 146, "date": "2023-01-30T21:23:09.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CoDdM-2phqM/", "description": "PRESIDENTE DO TCE PARTICIPA DE REUNI\u00c3O COM AUDITORES DE CONTROLE EXTERNO E APRESENTA PROJETOS PARA O BI\u00caNIO\n\nnvestir em tecnologia e nos recursos humanos para ampliar a efici\u00eancia do TCE na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os \u00e0 sociedade foi o principal tema levado pelo novo presidente da Corte, conselheiro Nominando Diniz Filho, durante reuni\u00e3o com os auditores de controle externo do Tribunal de Contas do Estado, nessa sexta-feira (27). No primeiro encontro com o quadro t\u00e9cnico, o presidente falou sobre seus projetos de gest\u00e3o para o bi\u00eanio 2023/2024.\n\nA reuni\u00e3o foi realizada no audit\u00f3rio Ministro Jo\u00e3o Agripino Filho. O presidente fez um retrospecto dos avan\u00e7os experimentados pelo Tribunal de Contas ao longo dos anos, especificamente na \u00e1rea de tecnologia. Destacou os investimentos iniciados em sua primeira gest\u00e3o, lembrando a implementa\u00e7\u00e3o do processo eletr\u00f4nico para a elimina\u00e7\u00e3o de documentos f\u00edsicos em papel, exemplificando o protocolo e o di\u00e1rio eletr\u00f4nico.\n\nEle reiterou seu compromisso com a transpar\u00eancia, hoje um dos princ\u00edpios que sustentam as atividades do Tribunal de Contas, da\u00ed a necessidade de ampliar o processo eletr\u00f4nico com as tecnologias de ponta, em especial as novas ferramentas que podem contribuir com o trabalho dos auditores, e exemplificou a \u201cTurmalina\u201d, que \u00e9 uma ferramenta que tem como finalidade analisar os \u00edndices de transpar\u00eancia nos portais eletr\u00f4nicos dos munic\u00edpios paraibanos.\n\nSaiba mais informa\u00e7\u00f5es no portal do TCE-PB", "comments": ["\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 83, "date": "2023-01-30T21:14:08.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cn3AoOctyDo/", "description": "TCE RETOMA SESS\u00d5ES ORDIN\u00c1RIAS E REFERENDA CAUTELAR QUE SUSPENDE DESTRUI\u00c7\u00c3O DE PR\u00c9DIO HIST\u00d3RICO EM AREIA\n\nO Pleno do Tribunal de Contas do Estado retomou as sess\u00f5es ordin\u00e1rias h\u00edbridas e nesta quarta-feira (25), sob a presid\u00eancia do conselheiro Nominando Diniz, referendou, \u00e0 unanimidade, Medida Cautelar expedida pelo conselheiro relator Ant\u00f4nio Gomes Vieira Filho, que objetivou a suspens\u00e3o de obras promovidas pela Prefeitura para destruir partes do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico Solar Jos\u00e9 Rufino na cidade de Areia (proc. n\u00ba 00916/23). O conselheiro atendeu a Representa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas.\n\nO relator reiterou a gravidade do problema ao justificar a urg\u00eancia da decis\u00e3o, visando assim evitar dano maior ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, conforme os argumentos apresentados pelo MPC. Observou que a Prefeitura agiu com descaso ao destruir parte do piso e da edifica\u00e7\u00e3o centen\u00e1ria do Solar Jos\u00e9 Rufino, que \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o colonial datada de 1818, tombada pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico Nacional - IPHAN e um dos monumentos hist\u00f3rico e cultural daquela cidade, da Para\u00edba e do Brasil.", "comments": ["Remarkable\nimage, we would certainly enjoy to deal with you for\nextra details message our major account in my\nbio", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 91, "date": "2023-01-26T01:13:34.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cny6ZHnOddW/", "description": "SEGUNDA C\u00c2MARA DO TCE RETOMA SESS\u00d5ES ORDIN\u00c1RIAS PARA APRECIAR 94 PROCESSOS NA PAUTA DE JULGAMENTO\n\nA 2\u00aa C\u00e2mara Deliberativa do Tribunal de Contas do Estado, sob a presid\u00eancia do conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, retoma suas atividades de plen\u00e1rio nesta ter\u00e7a-feira (24), depois do recesso, para apreciar 94 processos em sua pauta ordin\u00e1ria, entre os quais, 65 se referem a atos de pessoal, onze de licita\u00e7\u00f5es e contratos, dois recursos e uma inspe\u00e7\u00e3o especial e as presta\u00e7\u00f5es de contas das c\u00e2maras municipais de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Umbuzeiro (2021), Massaranduba (2021) e Bernardino Batista de 2020.\n\nSer\u00e3o examinadas as presta\u00e7\u00f5es de contas das secretarias municipais de Comunica\u00e7\u00e3o (2019 e 2020) e da Seguran\u00e7a Urbana e Cidadania (2020) da Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa. Tamb\u00e9m os processos de contas da Semob \u2013 Superintend\u00eancia Executiva de Mobilidade Urbana (2016) e Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Cariri Ocidental, relativas a 2018, bem como os recursos de reconsidera\u00e7\u00e3o interpostos pela Prefeitura Municipal de Mulungu (proc. n\u00ba 00680/13), e do Fundo de Previd\u00eancia Social dos Servidores de Esperan\u00e7a, remanescente de 2013. (Proc. 04601/14).", "comments": ["Tem muita prefeitura por PB com maquiagem - investimento rios d dinheiro p\u00fablico em obras sem FINALIDADE por pol\u00edticos serem aliados de empres\u00e1rios que vendem material e Ganham Licita\u00e7\u00f5es Fraudulentas ! Pena TCE PB n\u00e3o ser capaz de Investigar tudo ! Pois s\u00e3o muitas perdas em obras e falsifica\u00e7\u00e3o de Licita\u00e7\u00f5es em obras", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 62, "date": "2023-01-24T11:02:07.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CnrWbnpLfXo/", "description": "O Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) determinou o bloqueio, nesta sexta-feira (20), das contas banc\u00e1rias da C\u00e2mara Municipal de Cacimbas, em raz\u00e3o de incongru\u00eancias ocorridas quanto ao procedimento destinado \u00e0 elei\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora da C\u00e2mara de Vereadores (bi\u00eanio 2023/2024).\n\nAs contas ficam bloqueadas at\u00e9 que as pend\u00eancias sejam sanadas. No documento assinado pelo presidente do Tribunal de Contas, conselheiro Nominando Diniz, informa que a medida em quest\u00e3o tem por fundamento a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 03/2014, deste Tribunal, que disp\u00f5e sobre o encaminhamento ao TCE dos balancetes mensais, inerente ao dever de prestar contas dos gestores p\u00fablicos, em harmonia \u00e0 transpar\u00eancia e fidedignidade das informa\u00e7\u00f5es.\n\nO bloqueio implica a total impossibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o da conta por meio de cheque ou qualquer outro documento h\u00e1bil, permitida, por\u00e9m, a realiza\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos ou transfer\u00eancias para aplica\u00e7\u00e3o financeira que preserve o poder aquisitivo dos recursos, evitando assim, que a incerteza e a instabilidade institucional tragam maiores danos ao er\u00e1rio e ao interesse p\u00fablico.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Pergunta pra os Auditores do TCE,quando vai haver concurso p\u00fablico na cidade de Barra d Santana , Esperan\u00e7a , Queimadas, Alcantil Boqueir\u00e3o que fazem quase 10 anos que.gouveram concurso o n\u00famero de prestadores de servi\u00e7o prestadores d servixo e desvios de fun\u00e7\u00e3o e enorme ??"], "likes": 0, "date": "2023-01-21T12:33:12.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CnmzOwHp8j6/", "description": "O Tribunal de Contas da Para\u00edba, por meio da Escola de Contas (Ecosil), vai oferecer o curso \u201cPrincipais Obriga\u00e7\u00f5es dos Jurisdicionados em Rela\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Contas\u201d, que ser\u00e1 ministrado pelo auditor de controle externo, Luzemar da Costa Martins, no formato on-line, dias 24 e 25 de janeiro de 2023, das 14h \u00e0s 16h20, para 70 vagas (jurisdicionados).\n\nAs inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas por meio do DOITY no link:\n\nhttps://doity.com.br/principais-obrigacoes-jurisdicionados-tcepb", "comments": ["Outstanding\npicture, we would certainly love to work with you for\nmuch more details message our main account in my\nbiography"], "likes": 114, "date": "2023-01-19T18:08:38.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CnkzIbrpbmQ/", "description": "SERVI\u00c7O DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SA\u00daDE DO TCE-PB DIVULGA ARTIGO SOBRE SA\u00daDE MENTAL\n\nLeia o artigo completo assinado pelo o m\u00e9dico do Tribunal, dr. Anderson Souza, no portal do TCE-PB\n(tce.pb.gov.br)\n@dr.andersonsouza", "comments": [], "likes": 0, "date": "2023-01-18T23:29:18.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cnhpjg9JGD7/", "description": "#REPOST @cnptcoficial with @get__repost__app Parab\u00e9ns, conselheiro Ant\u00f4nio Nominato Diniz Filho pela posse no cargo de Presidente do Tribunal de Contas da Para\u00edba (TCE-PB) fazendo votos de uma gest\u00e3o exitosa e alinhada com os princ\u00edpios republicanos, ao tempo em que permanecem no firme prop\u00f3sito de cooperar para o fortalecimento do Sistema de Controle Externo. #repostios #repostw10", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Conselheiro Nominando Diniz Filho. Parab\u00e9ns ao amigo. Compet\u00eancia j\u00e1 testada e de elevado esp\u00edrito p\u00fablico.", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns Conselheiro Nominando Diniz, sua experi\u00eancia j\u00e1 anteriormente apresentada nos garante um per\u00edodo de desenvolvimento e avan\u00e7o tecnol\u00f3gico nos servi\u00e7os a cargo do TCEPB.", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Um grande homem !!", "Grande nominando diz \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns Presidente merecedor", "Licita\u00e7\u00e3o Munic\u00edpio pequeno passou de mais de 200 mil - Avisa direto TCEPB e MP - depois deve Ser Divulgado em Cartaz panet poster placa NA cidade pra Todos Ver\u00e3o pra Onde est\u00e1 Indo o Dinheiro p\u00fablico Bem Transparente ver a queima de dinheiro em festas p\u00fablicas ou empres\u00e1rios levando os contratos !! VAMOS Modernizar o Sistema"], "likes": 169, "date": "2023-01-17T18:07:53.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/Cnhkjl9JHVT/", "description": "NOMINANDO DINIZ RECEBE PRESIDENTE DO TRE E FIRMA PARCERIA PARA REALIZAR SEMIN\u00c1RIO DE CONTAS ELEITORAIS\n\nO Tribunal de Contas do Estado (TCE) e o Tribunal Regional Eleitoral (TRE) v\u00e3o realizar, em abril, semin\u00e1rio estadual para orientar os postulantes a pleitos eleitorais a respeito dos processos de presta\u00e7\u00e3o de contas dos candidatos. A iniciativa da parceria foi formatada, nesta ter\u00e7a-feira (14), durante a visita que a desembargadora Maria de F\u00e1tima Bezerra Maranh\u00e3o, presidente do TRE, fez ao conselheiro Nominando Diniz Filho, por ocasi\u00e3o de sua posse na Presid\u00eancia da Corte de Contas.\n\nA magistrada, acompanhada da ju\u00edza eleitoral Maria Cristina Santiago, foi recebida no gabinete da Presid\u00eancia com as presen\u00e7as dos demais membros da Corte de Contas, conselheiros F\u00e1bio T\u00falio Nogueira (vice-presidente), Ant\u00f4nio Gomes Vieira Filho (Corregedor), Arn\u00f3bio Alves Viana e Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes. E tamb\u00e9m do conselheiro substituto Renato S\u00e9rgio Santiago Melo e do procurador Luciano Farias.\n\nO conselheiro Nominando Diniz agradeceu a visita da magistrada, que n\u00e3o pode comparecer \u00e0 sua posse, e reiterou a parceria com o TRE, visando \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do semin\u00e1rio destinado aos candidatos. Lembrou que \u00e9 miss\u00e3o do TCE, tamb\u00e9m, orientar os jurisdicionados, quanto ao processo de presta\u00e7\u00e3o de contas p\u00fablicas. Ser\u00e1 um trabalho realizado pela Escola de Contas, sob a coordena\u00e7\u00e3o do conselheiro Arn\u00f3bio Viana, a quem caber\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o organizadora, que ter\u00e1 ainda a participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas.\n\n@trepboficial", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffc", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udd25", "Em cabedelo folha de comissionados maior que a de campina Grande. Funcion\u00e1rios do psf tem salarios diferentes para mesma fun\u00e7\u00e3o e carga hor\u00e1ria. Absurdo", "Falta Transpar\u00eancia a Politicagem desvia muito dinheiro - Controle do Tribunal \u00e9 lento- falta ferramentas para an\u00e1lise de Licita\u00e7\u00f5es mais r\u00e1pidas e controle de gastos - antes que eles ocorram ...", "Povo t\u00e3o em munic\u00edpios e gastando torando o dinheiro p\u00fablico e o pessoal do tribunal n\u00e3o notificado n\u00e3o fazem e nada ! Pq no pr\u00f3prio sagres J\u00e1 n\u00e3o Alerta pra gastos acima de 200 mil ! E notifica Minist\u00e9rio p\u00fablico de forma r\u00e1pida"], "likes": 307, "date": "2023-01-17T17:24:13.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CnhP1RYL1SC/", "description": "17 de janeiro. Dia dos Tribunais de Contas do Brasil.\n\nA data marca a instala\u00e7\u00e3o do Tribunal no Brasil neste mesmo dia do ano de 1893.\n\n@atricon_oficial @irbcontasorg", "comments": ["O Instituto Rui Barbosa parabeniza a Corte de Contas nesta importante data! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Rapaz parte de Servidores municipais tem que ser visto ,forma geral , existe desequilibrio entre servidores efetivos e prestadores - FALTA provas de Concurso ."], "likes": 126, "date": "2023-01-17T14:23:07.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CnZWwaJrrC2/", "description": "Posse do conselheiro Nominando Diniz (Bi\u00eanio 2023/2024).", "comments": ["Folha de comissionados de cabedelo \u00e9 maior que a de campina Grande e santa Rita acho que so perde para Jo\u00e3o Pessoa. Uma cidade t\u00e3o pequena. Absurdo!", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc4f\ud83c\udffe"], "likes": 96, "date": "2023-01-14T12:49:42.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CnXjdM9Jab2/", "description": "NOMINANDO DINIZ ASSUME PRESID\u00caNCIA DO TCE E ANUNCIA A\u00c7\u00d5ES PARA AMPLIAR A TRANSPAR\u00caNCIA E O CONTROLE SOCIAL\n\nO Tribunal de Contas da Para\u00edba tem novo presidente. O conselheiro Antonio Nominando Diniz Filho assumiu o cargo em sess\u00e3o administrativa de posse, realizada nesta sexta-feira (13), \u00e0s 10 horas, no Audit\u00f3rio do Centro Cultural Ariano Suassuna, sede do TCE. Ele anunciou a continuidade do processo eletr\u00f4nico nas atividades de auditoria e inova\u00e7\u00f5es importantes para ampliar a transpar\u00eancia e o controle social, fazendo um Tribunal de Contas cada vez mais presente e parceiro do jurisdicionado.\n\nNa ocasi\u00e3o, tamb\u00e9m foram empossados os demais membros da Mesa Diretora, conselheiros F\u00e1bio T\u00falio Nogueira como Vice-Presidente e Ant\u00f4nio Gomes Vieira Filho no cargo de Corregedor Geral. Tamb\u00e9m assumiram os presidentes da 1\u00aa e da 2\u00aa C\u00e2maras Deliberativas, Fernando Rodrigues Cat\u00e3o e Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes, respectivamente, o Ouvidor Geral, conselheiro substituto Renato S\u00e9rgio Santiago Melo, e o coordenador da Escola de Contas \u2013 Ecosil, conselheiro Arn\u00f3bio Alves Viana.\n\nO conselheiro Nominando Diniz enfatizou, no discurso de posse, que ter\u00e1 uma miss\u00e3o desafiadora no bi\u00eanio 2023/2024, para o qual foi eleito, pois perseguir\u00e1 os avan\u00e7os alcan\u00e7ados ao longo dos exerc\u00edcios, na certeza de que seu trabalho ser\u00e1 facilitado pela boa gest\u00e3o dos que o antecederam. \u201cAl\u00e9m disso, trago da forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico o otimismo, da milit\u00e2ncia pol\u00edtica a determina\u00e7\u00e3o e do julgador a cautela\u201d, disse.\n\nTranspar\u00eancia - Prometeu rigor cada vez maior na defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico, celeridade no julgamento dos processos, transpar\u00eancia absoluta no registro das aplica\u00e7\u00f5es do dinheiro do povo, intera\u00e7\u00e3o imediata com as institui\u00e7\u00f5es e a sociedade e a amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da Escola de Contas Otac\u00edlio Silveira (Ecosil), organismo do TCE destinado ao aprimoramento de gestores e quadros t\u00e9cnicos do pr\u00f3prio Tribunal, do Estado e dos Munic\u00edpios, em conv\u00eanio com universidades.", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Sucesso", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4fParab\u00e9ns grande Conselheiro.", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 260, "date": "2023-01-13T20:02:12.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CnUwezdp3F1/", "description": "CONSELHEIRO NOMINANDO DINIZ TOMA POSSE COMO NOVO PRESIDENTE DO TCE-PB NESTA SEXTA-FEIRA (13/01)\n\nO novo presidente do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, conselheiro Ant\u00f3nio Nominando Diniz Filho, tomar\u00e1 posse em sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, nesta sexta-feira (13/01), \u00e0s 10 horas, no Centro Cultural Ariano Suassuna, sede do Tribunal. Ele foi eleito \u00e0 unanimidade para presidir o TCE-PB no bi\u00eanio 2023-2024, em substitui\u00e7\u00e3o ao conselheiro Fernando Cat\u00e3o.\n\nNa ocasi\u00e3o ser\u00e1 empossada tamb\u00e9m a nova mesa diretora do TCE-PB. O conselheiro F\u00e1bio Nogueira, reconduzido ao cargo, ser\u00e1 empossado na vice-presid\u00eancia, assim como o corregedor geral, conselheiro Ant\u00f4nio Gomes Vieira Filho, e o ouvidor, conselheiro substituto Renato S\u00e9rgio Santiago Melo. O conselheiro Arn\u00f3bio Alves Viana permanece na coordena\u00e7\u00e3o da Escola de Contas Otac\u00edlio Silveira.\n\nO conselheiro Fernando Rodrigues Cat\u00e3o, que se despede da Presid\u00eancia, vai presidir a 1\u00aa C\u00e2mara Deliberativa. Para a 2\u00aa C\u00e2mara, foi reconduzido o conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes.", "comments": ["Quero Ver \u00e9 se V\u00e3o prestar um servi\u00e7o mais r\u00e1pido ! Pois o que tem de funcion\u00e1rio Fantasma e envolvimento com pol\u00edticos coron\u00e9is nessa Para\u00edba ! Cerim\u00f4nia \u00e9 bonita mais esperamos \u00e9 trabalhou", "Parab\u00e9ns aos empossados. Que eles fa\u00e7am um trabalho efetivo e justo! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\ude4c", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 139, "date": "2023-01-12T17:58:17.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CnNRoi9Jg0N/", "description": "\ud83d\udcccCONSELHEIRO NOMINANDO DINIZ ASSUME A PRESID\u00caNCIA DO TCE-PB NA PR\u00d3XIMA SEXTA-FEIRA (13)\n\nO Pleno do Tribunal de Contas do Estado re\u00fane-se nesta sexta-feira (13), \u00e0s 10 horas, em sess\u00e3o administrativa no Audit\u00f3rio do Centro Cultural Ariano Suassuna, para empossar os novos membros da Mesa Diretora da Corte de Contas no bi\u00eanio 2023/2024, sob a presid\u00eancia o conselheiro Nominando Diniz Filho.\n\nO conselheiro F\u00e1bio Nogueira, reconduzido ao cargo, ser\u00e1 empossado na vice-presid\u00eancia, assim como o corregedor geral, conselheiro Ant\u00f4nio Gomes Vieira Filho, e o ouvidor, conselheiro substituto Renato S\u00e9rgio Santiago Melo. O conselheiro Arn\u00f3bio Alves Viana permanece na coordena\u00e7\u00e3o da Escola de Contas Otac\u00edlio Silveira.\n\nO conselheiro Fernando Rodrigues Cat\u00e3o, que se despede da Presid\u00eancia, vai presidir a 1\u00aa C\u00e2mara Deliberativa. Para a 2\u00aa C\u00e2mara, foi reconduzido o conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes. O novo diretor geral da Corte ser\u00e1 o auditor Severino Claudino Neto.\n\nEleito \u00e0 unanimidade, o conselheiro Nominando Diniz assume o cargo de presidente pela segunda vez. Ele reiterou seu prop\u00f3sito de manter os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos implementados pelo TCE e ampliar as ferramentas de controle, visando assim acelerar as an\u00e1lises das contas p\u00fablicas, buscando mais celeridade e transpar\u00eancia dos atos processuais.", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f muito competente! Que adeus continue aben\u00e7oando o conselheiro e toda sua equipe!", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Deus o conduza e guie seus passos na sua gest\u00e3o!\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns querido, pelo novo bi\u00eanio. Que Deus te ilumine e aben\u00e7oe sempre. \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Parab\u00e9ns! Que essa passagem pela Presid\u00eancia deixe marcas positivas, efetivas e justas! \ud83d\ude4c\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Que seja um bom trabalho tcepb - pois o Estado sofre com desvios de Verbas P\u00fablicas e a Politicagem que Reina prejudicando a popula\u00e7\u00e3o e as chances de crescimento Econ\u00f4mico e social ! Transpar\u00eancia p\u00fablica \u00e9 uma ferramenta de Enriquecimento populacional ,pois s\u00e3o os pol\u00edticos Vendidos por muitas vezes que decidem o destino do Or\u00e7amento ! Fazendo parcerias entre e eles e empres\u00e1rios fazem o que querem e n\u00e3o querem com o seu o meu dinheiro"], "likes": 198, "date": "2023-01-09T20:14:03.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CnMsitDr_nj/", "description": "AP\u00d3S RECESSO, TCE-PB RETOMA ATIVIDADES NESTA SEGUNDA-FEIRA (09)\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) voltou a funcionar normalmente nesta segunda-feira (9/1), ap\u00f3s o recesso regimental, iniciado no dia 26 de dezembro de 2022. Durante o recesso o Tribunal funcionou em regime de plant\u00e3o, das 8h \u00e0s 12h.\n\nConforme Resolu\u00e7\u00e3o Normativa (TC n\u00ba 05/2022), os prazos processuais na Corte de Contas continuam suspensos at\u00e9 22 de janeiro de 2023.\n\n\ud83d\udcccSess\u00f5es - As sess\u00f5es ordin\u00e1rias do Pleno e da Primeira e Segunda C\u00e2maras, tamb\u00e9m s\u00f3 ser\u00e3o retomadas no dia 24 de janeiro.\n\n\ud83d\udcccPosse \u2013 Na pr\u00f3xima sexta-feira (13), \u00e0s 10h, no Centro Cultural Ariano Suassuna do TCE-PB, ser\u00e1 realizada Sess\u00e3o Solene de posse dos novos dirigentes do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB), para o mandato no bi\u00eanio 2023/2024.\n\n- Conselheiro Ant\u00f4nio Nominando Diniz Filho \u2013 Presidente\n\n- Conselheiro F\u00e1bio T\u00falio Filgueiras Nogueira - Vice - Presidente\n\n-Conselheiro\u2013 Corregedor Ant\u00f4nio Gomes Vieira Filho\n\n-Conselheiro Fernando Rodrigues Cat\u00e3o, - Presidente 1\u00aa C\u00e2mara Deliberativa\n\n-Conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes \u2013 Presidente da 2\u00aa C\u00e2mara\n\n-Conselheiro Arn\u00f3bio Alves Viana- coordena\u00e7\u00e3o da Escola de Contas Otac\u00edlio Silveira.\n\n- Conselheiro substituto Renato S\u00e9rgio Santiago Melo - Ouvidor", "comments": ["Folha de comissionados de cabedelo maior que a de campina Grande. Absurdo!"], "likes": 131, "date": "2023-01-09T14:49:57.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CnMrbxBr9ZF/", "description": "#REPOST @atricon_oficial with @get__repost__app A Associa\u00e7\u00e3o dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon), a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios (Abracom), o Conselho Nacional de Presidentes dos Tribunais de Contas (CNPTC) e o Instituto Rui Barbosa (IRB) v\u00eam a p\u00fablico expressar seu veemente rep\u00fadio quanto aos atos praticados contra o Congresso Nacional, o Pal\u00e1cio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal (STF) na tarde deste domingo.\n\nA Democracia \u00e9 a base de qualquer sociedade livre, justa e solid\u00e1ria, o que, por sua vez, constitui objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. As institui\u00e7\u00f5es que hoje est\u00e3o sob ataque s\u00e3o os verdadeiros pilares da democracia, sendo um indissoci\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o ao outro.\n\nConsiderando que os atos de viol\u00eancia e de depreda\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, al\u00e9m de imorais e inaceit\u00e1veis, ofendem de forma grave o Estado de Direito, a Democracia e a Rep\u00fablica, as entidades integrantes do Sistema Tribunais de Contas defendem a imediata apura\u00e7\u00e3o dos fatos e a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos envolvidos. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o, em uma sociedade livre e republicana, para quaisquer agravos \u00e0 ordem democr\u00e1tica, nem toler\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o aos atos que os concretizam. \u00c9 necess\u00e1ria a imediata restaura\u00e7\u00e3o da ordem, com o devido respeito \u00e0 lei.\n\nManifestam, os signat\u00e1rios, de igual modo, sua total solidariedade \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, e o firme prop\u00f3sito de zelar por suas compet\u00eancias e pela legitimidade das autoridades legalmente investidas. E a convic\u00e7\u00e3o de que nenhuma agress\u00e3o ser\u00e1 tolerada, e nem ser\u00e1 capaz de colocar em risco a Democracia no pa\u00eds.\n\nBras\u00edlia, 08 de janeiro de 2023.\n\nCezar Miola, presidente da Atricon.\n\nJoaquim Alves de Castro Neto, presidente da Abracom e do CNPTC).\n\nEdilberto Carlos Pontes Lima, presidente do IRB. #repostios #repostw10", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "O montante representa os R$ 4 bilh\u00f5es apreendidos durante a Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Feriram ou n\u00e3o feriram a CONSTITUI\u00c7\u00c3O Brasileira?", "Parab\u00e9ns a ATRICON pelo posicionamento. Toda manifesta\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio aos atos terroristas ocorridos em Bras\u00edlia corrobora com o fortalecimento da Democracia brasileira que se encontra sob ataque por uma minoria extremista. O Brasil precisa de uni\u00e3o para sair do caos pol\u00edtico, social e econ\u00f4mico em que se encontra.", "Apoiado @tcepb"], "likes": 98, "date": "2023-01-09T14:40:15.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CmkLNKXDbAX/", "description": "O Tribunal de Contas da Paraiba encerra o ano com quase 7 mil processo apreciados e julgados.\nO presidente do TCE-PB, conselheiro Fernando Cat\u00e3o, fez um balan\u00e7o das atividades e deixou sua mensagem de final de ano.\n\ud83c\udfa5Confira v\u00eddeo", "comments": ["Queremos Informa\u00e7\u00f5es sobre Abertura de Concursos p\u00fablicos em cidades da Para\u00edba , pois existe alto n\u00famero de servidores prestadores comissionados ??? Poderiam prestar informa\u00e7\u00f5es exatas sobre Fiscaliza\u00e7\u00f5es nesse sentido ?"], "likes": 0, "date": "2022-12-24T21:09:54.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CmjJ36IOuTu/", "description": "O Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba deseja a todos um Feliz Natal e um 2023 repleto de muita paz. @frcatao #feliznatal \ud83c\udf84", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 45, "date": "2022-12-24T11:38:09.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CmiL7A4Nw3S/", "description": "TCE-PB TRABALHA EM REGIME DE PLANT\u00c3O DURANTE O RECESSO\n\nO Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba suspende as atividades a partir de 26 de dezembro com retorno previsto para 06 de janeiro de 2023. O per\u00edodo de recesso foi definido em Portaria Administrativa TC n\u00ba 247/2022, assinada pelo presidente do TCE-PB, conselheiro Fernando Cat\u00e3o.\n\nDurante o recesso o Tribunal funcionar\u00e1 em regime de plant\u00e3o, das 8h \u00e0s 12h, cumprindo a escala de servidores aprovada pelo Diretor Executivo Geral.\n\nA medida visa, entre outros aspectos, garantir o atendimento a demandas urgentes relativamente \u00e0 esfera de atua\u00e7\u00e3o do Tribunal, assim como assegurar a continuidade, de forma ininterrupta, de trabalhos internos essenciais realizados na Corte de Contas. Os prazos processuais ficam suspensos durante o per\u00edodo de recesso.", "comments": [], "likes": 0, "date": "2022-12-24T02:36:48.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CmiLqOnN3m6/", "description": "TCE DIVULGA RELAT\u00d3RIO SOBRE REGIME PR\u00d3PRIO DE PREVID\u00caNCIA NO ESTADO E EMITE 112 ALERTAS AOS GESTORES\n\nDos 71 munic\u00edpios paraibanos que possuem Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social, 16 ainda n\u00e3o promoveram a reforma estabelecida com a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional 103/2019 (Reforma da Previd\u00eancia). Outros 38 deixaram de observar requisitos legais, sendo passiveis de Alertas.\n\nOs dados est\u00e3o consolidados no Relat\u00f3rio de Acompanhamento da Gest\u00e3o, referente ao 2\u00ba Quadrimestre do ano, que foi apresentado pelo presidente do Tribunal de Contas do Estado, conselheiro Fernando Rodrigues Cat\u00e3o durante a \u00faltima sess\u00e3o plen\u00e1ria da Corte em 2022.\n\nO Relat\u00f3rio foi produzido pelo Departamento de Auditoria de Atos de Pessoal e Previd\u00eancia, vinculado \u00e0 Diretoria de Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o do TCE, e resultou na emiss\u00e3o de 112 Alertas, sendo 57 direcionados aos gestores dos respectivos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia e 55 destinados aos chefes dos poderes Executivo e Legislativo.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["Muito ainda tem que ser feito pra Controle das Contas p\u00fablicas - At\u00e9 mesmo a ocupa\u00e7\u00e3o de Aposentados em fun\u00e7\u00f5es que deveriam estar sendo ocupadas por profissionais com maior aptid\u00e3o ! Tendo em vista at\u00e9 contribuir ativamente com regime pr\u00f3prio , deveria ser revista e divulgado dados sobre tema forma mais ampla !", "Parab\u00e9ns Cat\u00e3o \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"], "likes": 0, "date": "2022-12-24T02:34:31.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CmiKD8-t4Ab/", "description": "TCE-PB EMITE 1.631 ALERTAS A GESTORES PARAIBANOS EM 2022\n\nDurante o exerc\u00edcio de 2022, at\u00e9 o dia 22 de dezembro, o Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba (TCE-PB) emitiu 1.631 alertas aos governos estadual e municipais e seus \u00f3rg\u00e3os auxiliares. Esse n\u00famero representa uma m\u00e9dia de quase cinco alertas emitidos por dia em processos de Acompanhamento da Gest\u00e3o.\n\nDo total de alertas emitidos no ano, 60 foram dirigidos a gestores no \u00e2mbito estadual, sendo 21 direcionados ao governador, sete para a Secret\u00e1ria de Estado da Sa\u00fade, sete para a Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba, seis para a Para\u00edba Previd\u00eancia (PBPrev), quatro para a Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia e tr\u00eas para o Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito (Detran) . A Universidade Estadual da Para\u00edba (UEPB), a Companhia de \u00c1gua e Esgotos do Estado (CAGEPA), a Secretaria de Estado da Comunica\u00e7\u00e3o Social (SECOM) e o pr\u00f3prio Tribunal de Contas recebeu dois alertas cada. Al\u00e9m disso, quatro alertas foram emitidos para a Assembleia Legislativa.\n\nO restante dos alertas \u2013 1.571 \u2013 foram emitidos para prefeitos, gestores de secretarias e \u00f3rg\u00e3os municipais e tamb\u00e9m para presidentes de C\u00e2maras de Vereadores. Diversos foram os temas que ensejaram a emiss\u00e3o dos alertas por parte dos conselheiros do TCE, com destaque para achados de auditoria envolvendo investimentos em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e previd\u00eancia.", "comments": ["Em cabedelo, folha de mais de 3milh\u00f5es para comissionados. Sal\u00e1rios base diferentes para contratafos e efetivos da sa\u00fade no PSF. ( enfermeiro, m\u00e9dicos, dentistas , nutricionista, fisioterapeuta).", "Explique mais sobre esses Alertas ? S\u00e3o provenientes de que ?"], "likes": 0, "date": "2022-12-24T02:20:33.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CmiJjtxtOwT/", "description": "OUVIDORIA DO TCE-PB FECHA 2022 COM 3,5 MIL DEMANDAS ATENDIDAS\n\nA Ouvidoria \u00e9 um importante canal para garantir a efetiva liberdade de express\u00e3o e o di\u00e1logo entre o cidad\u00e3o e o TCE-PB, e uma das formas de manifesta\u00e7\u00e3o de cidadania \u00e9 o envio de den\u00fancias. Apenas em 2022, a ouvidoria da Corte de Contas paraibana recebeu 792 den\u00fancias, das quais 340 foram acatadas e transformadas em processos aut\u00f4nomos para an\u00e1lise da auditoria e aprecia\u00e7\u00e3o dos conselheiros no pleno ou nas c\u00e2maras.\n\nAl\u00e9m das den\u00fancias foram registrados tamb\u00e9m 471 pedidos de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, 144 peti\u00e7\u00f5es, 2.108 e-mails recebidos, entre outras solicita\u00e7\u00f5es, totalizando, at\u00e9 o dia 16 de dezembro, 3.548 demandas recebidas e atendidas pelo setor, coordenado pelo auditor Enio Martins Norat.\n\nCriada em dezembro de 2006, por meio da Lei n\u00ba8.126, a Ouvidoria TCE segue um processo cont\u00ednuo de melhoria e agilidade nos servi\u00e7os prestados \u00e0 sociedade como canal de comunica\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o com o poder p\u00fablico e se firma, cada vez mais, como importante ferramenta dispon\u00edvel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o paraibana.", "comments": [], "likes": 0, "date": "2022-12-24T02:16:09.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CmcimMqjVKJ/", "description": "TCE-PB JULGA IRREGULAR AQUISI\u00c7\u00c3O DE VENTILADORES NO CONS\u00d3RCIO NORDESTE\n\nO Pleno do Tribunal de Contas da Para\u00edba decidiu, \u00e0 unanimidade, pela irregularidade dos procedimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de ventiladores pulmonares pela Secretaria de Estado da Sa\u00fade, por meio do Cons\u00f3rcio Nordeste, visando o enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica durante o per\u00edodo de pandemia da Covid-19. O processo TC 10409/20 decorre de inspe\u00e7\u00e3o especial de acompanhamento da gest\u00e3o, sob a relatoria do conselheiro Andr\u00e9 Carlo Torres Pontes.\n\nNa decis\u00e3o, a Corte de Contas levantou responsabilidades do Estado, especificamente, em rela\u00e7\u00e3o ao adiantamento de pagamentos para aquisi\u00e7\u00e3o de ventiladores pelo Cons\u00f3rcio, no entanto, esses equipamentos foram pagos e n\u00e3o entregues. O TCE apontou preju\u00edzos para o Estado e determinou \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade medidas para acompanhar as a\u00e7\u00f5es judiciais em busca do ressarcimento, sob pena de imputa\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito apurado, conforme o voto do relator, acompanhado \u00e0 maioria.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": ["\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f", "Um \u00f3rg\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para popula\u00e7\u00e3o, parab\u00e9ns pelo exitoso exerc\u00edcio.", "O Tribunal de Contas faz um trabalho de excel\u00eancia. J\u00e1 o Minist\u00e9rio P\u00fablico t\u00e1 uma vergonha.", "Parab\u00e9ns! Fiscalizar com orgulho"], "likes": 109, "date": "2022-12-21T22:00:21.000Z"}, {"link": "https://www.instagram.com/p/CmchTjppWZY/", "description": "\u00daLTIMA SESS\u00c3O DO ANO\n\nSob a presid\u00eancia do conselheiro Fernando Rodrigues Cat\u00e3o, o Tribunal de Contas do Estado realizou sua \u00faltima sess\u00e3o ordin\u00e1ria do Tribunal Pleno, nesta quarta-feira (21), oportunidade em que aprovou as presta\u00e7\u00f5es de contas anuais das prefeituras de Mamanguape, Jeric\u00f3, S\u00e3o Bento, Matur\u00e9ia, M\u00e3e D\u00b4\u00c1gua e Pocinhos, relativas a 2020.\n\nRegulares tamb\u00e9m foram julgadas as contas da Secretaria de Agricultura Familiar e do Desenvolvimento do Semi\u00e1rido, Encargos Gerais do Estado da Secretaria da Fazenda, Casa Militar do Governador, Companhia Docas da Para\u00edba, Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular, Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba e Para\u00edba Previd\u00eancia, relativas a 2021.\n\nForam rejeitados os embargos de declara\u00e7\u00e3o opostos pelo ex-secret\u00e1rio de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, Al\u00e9ssio Trindade de Barros, contra decis\u00f5es da Corte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contas dos exerc\u00edcios de 2011 e 2017. Entendeu o relator, conselheiro Ant\u00f4nio Gomes Vieira Filho, que o impetrante n\u00e3o apresentou os pressupostos indispens\u00e1veis para a interposi\u00e7\u00e3o de embargos, quais sejam, omiss\u00e3o, contradi\u00e7\u00e3o e obscuridade.\n\nMAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES NO PORTAL DO TCE-PB", "comments": [], "likes": 32, "date": "2022-12-21T21:48:13.000Z"}]